我破咗個文青處，但佢唔肯同我一齊。//《偏偏喜歡你》

「女你都屌咗啦，仲想點先？宜家冇手尾跟，又唔洗再做青頭仔，擺明益你啦。」

Tim少塞了一罐啤酒給阿樂，作勢和他乾杯；但阿樂一動不動，只睨向Tim少：

「我鍾意佢啊……你明唔明？」

他們坐在公園的長椅，對面的玩樂設施已被膠帶封起，不供內進。

「哦，啫係想翻焯囉。」

Tim少戲謔地笑，他當然知道阿樂的心思，但此刻，除了灌他多飲兩啖酒精自己麻醉、睡個好覺，就再沒有更好的方法。

「頂你個肺。你唔明㗎啦。」

阿樂奉上他的鄙夷，仰頭喝下幾口酒。

「我淨係明，既然你咁唔捨得，啫係佢係好正㗎啦？大波？好淫？好多水？」

「你唔好講呢啲啦……佢好特別。」

「特別大波呀？飲番杯先啦，飲番杯你就明，女咋嘛，呢個冇咗咪下個囉——」

「唔係呀頂你個肺……唔想有下個，我想同佢喺埋一齊。」

難得阿樂堅定的說；Tim少拍了拍他的肩以作安撫：

「你都戇鳩。」

「可能。」

他們乾杯。

lm 估唔到樓豬咁快開新故

一、我

阿樂第一次見「她」，是在大學canteen。

她一個人，捧着一碗肥牛酸辣米線，側頭指向他右方旁邊的座位，問他：

「唔好意思，請問係咪冇人㗎？」

他抬頭，多騰空一點空間給她：

「係。」

她輕輕點頭微笑，然後坐下；她一邊吃，一邊玩電話，他定神一看，發現她在上連登，流連講故台。

阿樂之所以記得她，是因為感覺她吃得很慢，慢得他已經吃完了——只好無可奈何地假裝喝飲料，以免不好意思不離座，他小心翼翼地打量她；而且，她長成了他喜歡的臉——

水汪汪的大眼睛卻沒有瞪人的凌厲、鼻頭精緻拔尖而鼻樑毫無攻擊性、嘴唇櫻紅不薄不厚、皮膚暖白，札着一條中馬尾，髮量不特別多，但轉頭時有種利落的感覺，氣質柔和與爽直。

她沒有化妝，膚色不算非常均勻，但整體都是亮亮白白的，也似乎戴了隱形眼鏡。

最後，她帶着杏色T-shirt和米白色長裙的背影離去。她不高，腰肢纖細，有一對豐腴的臀。

他並不知道她的名字，只記住她的面容，還有她是一個連登仔。

下一秒，他的電話震了一下：

「樂仔，你喺邊啊？我等緊你攞啲notes俾我㗎！」

阿樂隨即收到Tanya的WhatsApp；他是她認識兩年的好朋友，或者說是她的「兵」，她是他的女神。

起初，他不明白，為何這世代爛俗得稱呼奉獻真心者為觀音兵——不必征戰沙場，卻仍然有心頭的兵荒馬亂，最終死傷無數——何罪之有？何必如此嘲諷；後來，他依舊不明白，可是他已接受現實：

兵咪兵囉，實有一日可以成為大將軍㗎嘛，係咪？階級社會吖。

Tanya並不喜歡他，只是剛巧，他喜歡她。所以，他願意對她好；即使，她有男朋友。

她也願意與他分享她之前去韓國買了多少化妝、護膚品，早排在海灘曬出怎樣的健康膚色，在貴價餐廳裏歎了一次優雅的下午茶。

雖然，阿樂對Tanya說的話題不太感興趣——

因為他並不能代入她去享受這些情景，但他喜歡她的熱情，像十分關注他一樣；又喜歡她笑時眼睛會瞇起來，由他心甘情願跳進去，再將他牢牢夾緊。

Tanya漂亮，他被她深深吸引，目光移不開她。每一次，即使他不知怎樣接她的話，仍然想方設法思考提問，讓她感覺到他也是一個健談的男人。

只要見到她笑，他就有一種心如鹿撞的感覺，那隻鹿的精力極其旺盛，永遠不死。

阿樂趕忙回覆：

「嚟緊，你坐住喺Lecture hall出面啲梳化度先啦。」

「可唔可以幫我買杯珍奶？全糖、少冰。」

「得，等間見。」

他行上樓梯，落單、付款，去找Tanya。

夠鐘上堂，阿樂在Lecture hall裏見到那個不知姓什名誰的「她」——如果他沒有認錯的話。

她坐在近門側邊的後排，專心地聽講師講書；他坐在她後幾排的右斜後方，遠遠地看着她。

Prof說了一個爛gag，然後他發現她的右邊臉有酒窩。

「乜呢堂咁悶……個Prof仲要懶幽默咁。」

Tanya用手肘喚一喚阿樂，然後低頭看電話；他附和：

「係囉。」

他繼續聽書，偶然看一看Tanya在玩什麼，有時看看前方的她——偶然，她也拿出手機熱切地打字。

人與人之間的吸引很奇怪，她只是剛巧很合他的眼緣，氣質很符合他的理想對象，所以，他的目光有時投向她；但其實Tanya比她漂亮、明艷。至少那一刻，他還是比較關注已暗戀一年的女神。

柏拉圖應該會原諒他。

Tanya站起來：

「終於落堂啦，返屋企瞓吓先。」

他睄一睄牆壁上方的時鐘：「一齊？我之後都冇堂。」

「唔啦，我約咗Friend一齊走。」

「之後見啦咁。」

而那個前方的她早已背上背包離去。

阿樂有時迷信名人名言，譬如低到塵埃裏，就會開出花來；他不知道會不會，但他自問已努力種花，用心澆水，只希望Tanya最終會為他盛開，像多等一等，她與男友就會分手。

你快手到
驚有啲感受再唔寫以後就淡咗啦

之後，日子如舊。阿樂照樣上學、下課、替人私補、和Tanya上課；他不敢表白，因為知道她並不喜歡他，所謂對手只有一個？其實最大的對手正是沒有心思的她。

Tanya身邊一直有很多不同的人選，各式各樣，與他相似、不似的也大有人在。

她似乎將他當成了好朋友，一直留了一個最佳的、不逾越的位置給他。

她會與他在晚上傾電話，向他恥笑某某追求者的技巧拙劣，送了她早已有許多的水杯；她也會約他到打卡勝地，要他替她拍照，他們已經去遍下白泥、南生圍，嚐遍了文青café的咖啡和西餐。

「你真係好啊，如果我會有個好似你咁嘅男朋友就好啦。」

Tanya經常向阿樂抱怨男友的不足，鉅細無遺，只差提記其性愛怪癖。

「分手囉，我可以做你男朋友㗎喎。」

他打趣的答，被她燃起了一絲希望，打算提醒她：他永遠都在。

「傻㗎咩，我哋一生一世都會係好兄弟嚟。」

她笑了，他確實會永遠成為她的朋友。

「哦……」

「你咁好人，一定媾到女㗎喎，邊似我吖，成日都同男朋友分分合合。」

對的，Tanya和男友總是「分緊手」，嗌吓交、喊幾條街、冷戰幾日、復合、好sweet，不過常事。但也因此，給了阿樂一個安慰，他是被她所需要的，她需要被安撫，亦盼待他們真正分手的一天。

那麼，就到他能夠上位吧。

「佢都唔識珍惜你嘅。」

「唔緊要啦，咁我都仲有你安慰我吖嘛，你對我真係好。」

他待她，又何止一個好字了得。

他生氣，又有點無奈，他不明白為什麼她要留在男友身邊，明明男友對她不怎麼好，但總可以見到她的放閃post：

「BB 300日快樂啊！永遠愛你～～～」

也會見到其男友在下面留言：「Mua！」

他不知道自己在她眼中是誰……

兵？就算係兵，都應該係最高級嗰種將軍囉。但係，我又得到好多兵以外嘅待遇喎，你啲女神有同你周圍去咩？會翹吓你隻手咩？

而且，就算我送禮物俾佢，佢都唔會即刻收，佢會拒絕吓㗎；都有講明佢拍緊拖——只係好似唔多穩定咁啫。

我，真係好鍾意佢。

即使，我同佢冇咩共同話題，唔多get到佢啲興趣，但係，就係未有人取代到佢住囉……

好友Tim少問阿樂：喜歡Tanya什麼。

其實，阿樂也不知道，只因相貌嗎？又好像太膚淺；性格？也有很多人更值得欣賞；她喜歡他？放屁。

「其實會唔會，你以為自己鍾意佢呀？你平時咁毒，對咁少女。」

幾年前，阿樂也談過一段puppy love，牽着手到快餐店温習、做功課、準備考試，多過一會兒女方說無法投入戀愛，故分手；後來，他就喜歡了Tanya。

「但係我會掛住佢喎。」

阿樂反駁；Tim少漫不經心地說：

「我都會掛住三上悠亞啦，仲晚晚進貢俾佢添。」

「唔係啊……Tanya同其他人唔同，佢對我特別nice。」

「你諗你啦。」

他想、所以，他心無怨恨，別人說他愚蠢、盲目奉獻，可是他知道，這是他應得的。

因為即使他知道，她毫無界限感、肆意給予假希望，仍然願意繼續欺瞞自己。

直至，有個人和他說：

「狗衝囉。如果唔得，啫係當緊兵，走人啦，世界咁大。」

他甚至不知道話者真人何人。

但低到塵埃裏，還找得着種子嗎？怒放的是心花和青春的迷思。為什麼要低到塵埃裏呢？

到底，我們想要什麼？

新文留名

鍾意可以正皮、留名
呢個係樓主ig: chingceciii

上一個故（適合所有年齡睇㗎）：
結咗婚十幾年，好似已經唔太愛。//《相愛十年》
Post 1:
Penana：

留個名同埋手動正皮

肥牛酸辣米線
好似埋土舊can

新故

lm支持新故

先正評再留名先再睇～

推返先

新文留名呀
好感動樓主咁快有新故

G持樓主

好耐冇見留番個名先

名已留

支持樓主

LM 先

推

pish

留名支持

Cuz Fuck without love

留名

lm

新故留名

留名
好睇呀新故
肥牛酸辣米線
完全想像到係邊間can
好懷念

繼續支持樓主

勁正
支持樓主
推推

Tim少真係好撚mean

仲有柏拉圖 完全想像到邊個course

樓主我來了

舊讀者入嚟留個名

舊讀者報到

未睇先正評

舊故未追完....
推左先🥳

去睇啦去睇啦

咁咪正

係啦，就係嗰間啦

好唔好食不過故嗰間唔係埋土～

正確

多謝你哋留名

今個故可唔可以多啲甜
相愛十年個故睇到我喊撚到扑街

推推
希望呢個故唔好咁sad

二、你

這段時間，阿樂在講故台上追故。

他看見一個故事，標題很老餅，什麼十幾年、什麼婚姻？受眾是中年人嗎？但他無聊，所以他開始看，看着看着就追，追着追着就追縱了作者的Instagram。

在他心中，那個作者是一個四十歲的成熟女人，要麼已有幸福家庭，要麼不幸失婚，但年齡和閱歷俱備，是那種於他遙遠的老江湖；但偏偏，他頗喜歡她的文字風格，不是寫得很好，但還是能看下去。

作者po了一個「留低你嘅心事」。

「她」的心情很鬱悶，想找人聊聊天，比起說，她喜歡聽。

而在此前兩小時，Tanya約了阿樂出來，擁着他大哭一場，說他們真的真的分手了，男友怒斥她花費太多、洗腳唔抹腳。

這是他們第十一次真的分手了；概念如第二次初戀一樣。

他很心痛。

他不忿，自己努力守護的女神在別人眼中不過爾爾，但如果是他的話，他一定會待她至好——別人憑什麼傷害他的心頭好？為什麼不可有多一些的包容？

「我女神分咗手，我鍾意咗佢年幾啦……點算啊？」

她看到了其中一則心事。

隔一會兒，作者以story回覆：「安慰吓，之前狗衝啦。」

咁唔係可以點？渴慕已久，記得好好把握機會，某程度上她是進取的人。

他私下問她：

「但佢好似唔多鍾意我喎……」

「咁你哋好close㗎？」

「係啊，啱啱佢先攬住我喊喎，我哋都識咗兩年啦，幾好朋友。」

她挑眉，好朋友——但其中一方動機不純，而另一方索取擁抱。

「佢知唔知你鍾意佢？」

她覺得對方一定知道，女子的細心和敏感不可小覷，何況如已是兩年親朋密友，根本無可隱瞞。

「唔知啩，Err，我冇表過白嘅，但都幾獻殷勤吓啦……講到底，我想做佢男朋友。」

「其實，佢應該睇得出嘅。你當緊兵呀？」

「嗯……」

他在心裏暗罵：洗唔洗咁直接啊？係咪啲人上咗年紀，講嘢就會冇禮貌啲？

「咁，狗衝囉，咁唔係點啊？如果狗衝唔成功，啫係收你做兵囉，走人啦，世界咁大，咪浪費時間喺收你做兵嘅人身上。」

萍水相逢，她不知自己的話會不會傷到他，但單單如此看，神女似乎無心，襄王做的只會是南柯一夢。倒不如算了吧，一了百了，他也不像甘心繼續默默守候女神。

「衰咗咪冇朋友做囉……」

他忽然苦惱；她反問：

「你好鍾意同佢做朋友？」

「少少啦。」

好像，並不是。阿樂只喜歡見到Tanya，但其實她並不太了解他。每次，他在說自己的事時，她都會開始分心，再將話題轉移到自己身上——這是朋友嗎？

他不知道，因為，他沒怎樣和女生交過朋友。

「如果唔係特別想做friend，衰咗其實都唔會點啦……」

她如是想，如果該位女生將他當兵，二人的友誼並不純粹。但她又怕，萬一自己的想法是錯誤的，到底，她都不了解他們的故事：

「你諗清楚先，安慰吓佢先啦。你都係，靜心考慮吓，唔好衝動。」

阿樂回覆：「好。」

他閉眼，想起Tanya這些天來的眼淚，她說如果他是她男友，大概，他們會很美滿吧……

然後，又想，其實他有什麼可得、可失呢？

大不了、大不了，就少了一個極其合理的理由留在她身邊，毫𣎴扭捏地以好朋友之名；直接地表白後就是互相揭穿心思，她也不能非常自然地與他共處，因為她心裏也知道並且無法自我欺瞞：佢鍾意我，更甚的是，她不能令他覺得自己輕視他的感情，以至於即使對方已經表白，卻無動於衷地一切如常，破壞自己在他心中的形象。

他也會想，這樣的默默守候在表白後就失去了原有的意義，忽然一切都充滿了目的性，不夠單純。

想來想去，又覺得似乎沒有得失。於是，多隔幾天，他向Tanya表白。

等陣再出多啲好唔好？

難啲呵返絲打

文呀 我要文呀

正評留名

Cc can?

Lm樓豬文筆幾好

係咪cc can ......

想來想去，又覺得似乎沒有得失。於是，多隔幾天，他向Tanya表白。

- - -

「失敗咗。」

阿樂走路回家，一邊和該名作者報告一則其實意料之中的事，真能成事的話又何須等對方療傷，情侶轉個別人，其實更快活。

「噢……Sorry。」

她不驚訝，一個人真喜歡你，怎捨得要你長期地傷心失望。

「唔洗梳，本來就係咁。一直以嚟，佢唔鍾意我，只係當我係朋友。我都——唔想再綁住自己啦。」

女死女還在。

「嗯，幾好，祝福你。」

唯有祈願下個更可愛。

「多謝你。」

他收起電話，抬頭戴上耳機；發現前方有個女生和他做一樣的動作，只是，她走得很慢很慢。

他住葵涌；他和Tanya剛在荃灣見面，分別之後，他的心有點鬱悶，不想乘車早早回家，所以他才走路。

現在是晚上十一時，夜已漸荒涼——並沒有，在夏天的街上走，怎樣都是熱的。

前方的她於是隨便地扎起了頭髮，露出肩頸。

他一直看着她的背影，慢慢，二人的距離拉近。

她穿着休閒吊帶裙，手上拿着白紗薄外套，裙子高於膝蓋一點，揹着一個大大的黑色單肩袋；他又見她拿出水樽，停兩步，喝水。

他不愉快，他覺得她也一樣——走路像醉酒，她一直不走直線，走走停停，又會突然唱歌，雖然他聽不清，但還是知道那些是旋律和音節。

忽然，他想知道她長什麼樣子，於是他加快了步速，回頭看她。

好熟口面，好似，喺邊度見過？

下一秒，她與他對視，向他微微點頭，繼續向前行。

他記得了，她是那個同學，上學期和他在同一個Lecture hall、每星期都坐在他左前方的那個連登仔。

她在哭。

街燈剛巧映在她的臉上，而他的身影擋住了一半照在她身上的光，他看見她的右眼在流淚。

他有些不忍，心情突然沒有那麼不好，像是分一分神，他想向她打招呼：

「Hi。」

如果在平時，他絕對不會這樣做，但她流淚。

「……Hi？」

她後退，拉開二人距離，警惕地目光投向道路前方，心下一怯。

「我喺中大見過你，我哋應該係FH堂嘅同學，不過唔同分組。」

他在褲袋找到一張微皺的紙巾，小小的，試圖遞給她；不料她笑：

「多謝，但你張紙巾好似用過嚟，我自己有。」

他不好意思地跟着笑：

「我係林子樂，阿樂。」

「你係邊個Prof教？」

她想確認對方是否她的同學，還是他認錯人了。

「Esther。」

「哦哦，咁係啦，我叫青青。」

「草原？」

「係，頭上有一大片。」

她沒頭沒腦地來了一句，他接話：

「咁幾好吖……啲女仔可以去你度食沙律放題。」

他說完之後自己乾笑了幾聲，因為想起Tanya最喜歡叫凱薩沙律，但最後她也會夾去他叫的肉來吃。

「有得諗。」她跟着他微笑；他煞有介事地問：

「你……做咩喊啊？」

「冇，有啲攰，所以打吓喊露咁囉。你，行緊返屋？」

街燈已被他們撇下，他看不清她的表情，但也知道她在撒謊；唯有答：

「係。你呢？」

「哦，我都係。」

之後他們繼續行，那是一條沿路都有樹的路，抬頭會看見月亮。他們沒什麼話好講，就只有沉默的走。但他見她極其自如，真不將他當成什麼、只專心的走走看看，無謂打擾她。

她停下，拍攝圓月：

「你繼續行啦，唔洗理我。」

「唔好啦，咁夜，你一個人好危險。」

「呢度最危險似乎係你喎。」

「邊會。你平時都係咁行？」

街上已沒有什麼人，獨得街燈和紅綠燈發光，作指引不致看不清路。

「唔係啦，係今日先咁夜啫，平時早啲。」

「咁今日係點解？」

「一時興起。」

她袋起電話，眨眨眼。

「哦……洗唔洗我同你影張相呀？個景咁靚。」

「唔啦，加埋我就冇咁靚㗎啦。」

「哦……」

他本來想講，她的人像會給這風景加分，但這話似乎不太恰當，不想她誤會他是一個滑頭的人。

竟然，他記得她的容貌。

很神奇。曾經，他覺得一生都只有Tanya值得佔用他腦中的女性存庫。

最後，他們沒有交換任何聯絡方式。他問：

「換個ig？」

「唔啦，有緣會再見㗎啦。拜拜。」

他發現她很喜歡拒絕，經常「唔啦」，他只好說：

「好啦。」

一晚裏，他吃了來自不同女生的檸檬，他的心空空的，但又好像更踏實。

他好像明白了，為什麼有些人要在last day表白，如果結局歡喜，就當新的一天喜事驟來；若非，那麼也告訴自己要好好放下，前塵已過。

他知道、確切地被拒絕後，反而鬆一口氣——

唔洗再估你鍾唔鍾意我啦，因為我已經知道答案，你就係唔鍾意。

我唔需要再幫你嘅漫不經心辯解，因為個答案係你唔鍾意我，或者唔夠鍾意我。

算了吧。

他繼續行，繼續走到家，忽然心有些酸。有些如釋重負的喜慶，但也有些不適的失落，像拔去一顆蛀壞的牙，留着很痛、很臭，但剝掉後，舌頭會很寂寞，原先的親吻已經來去無蹤。

叮——

「望吓個月亮，諗吓你都可以咁光㗎。其實你自己一定有好好嘅地方，唔好俾一次失落限制啦。」

那個作者傳了一張相片給他。

他微笑。

他也回傳一張圓月的照片。

留言留言每50個正皮加更
呢個係樓主ig: chingceciii

掛住呀？

係

2x$
但真係好難食⋯⋯

推推

唔通青青就係作者

咦同樓主早幾日post張相咁似

睇到個名就諗起我同個ex

樓主ig都叫青 真人真事？

樓主又有新故

好似幾好睇，正皮lm

我覺得都ok

點解嘅

睇埋落去

所以一開始樓豬用呢個名出故 就係因為呢個故事？

留名g持

繼續支持～～～

咁快出新故
好有動力

快啲快啲

Lauming

他也回傳一張圓月的照片。

- - -

青青買了一枝酒回家，一邊飲一邊打開電腦，打文，然後發佈。

「她」是阿樂聯絡的那個作者。

她是青年，未婚、沒有失婚，她只是一部機能正常的打字機器，因為不特別喜歡說話，久而久之就更喜歡寫作。她也並不成熟，只是矯情一點，細心敏感一點。

今早，她收到一個女生的Instagram direct message，傳去她的個人帳戶：

「青青吓話？

你早排咪同男朋友分手嘅……我勸你唔好諗啲咩復合、挽回佢啦。

因為，我同佢已經好close啦，佢鍾意我，我都鍾意佢，我哋識咗幾個月，都好夾，仲成日傾電話，講人生講理想講無聊嘢。

佢話覺得我好real，但話你好假，well，咁其實都唔需要多講。而且我哋上埋床，佢話我好得，唔似你。

Btw，唔好諗住同返佢講，佢唔會信你話我寸你。佢都幾易呃，我講多兩句就得。」

噢。

青青認得那個女生，她叫Yuki，早幾個月，男友Matt和她認識，還讓她follow了他的Private account，理由是他和Yuki都有養狗，而Private有小狗的相片，可以被她看。

這般看似充分的理由。當時，青青着Matt不要和對方交往過分頻密，她有種莫名的不安。

此際，青青看到Yuki的話，半信半疑，明明Matt的說辭並非如此；下午，Matt的母親致電她：

「你幾好嗎？同佢點啊？」

「冇點啊，最近同佢食咗兩次飯……我幾好，有心啦姨姨。」

她戴上耳機，眼看電腦螢幕；Matt母親卻焦灼地說：

「佢琴日帶咗個女仔上屋企……個女仔搭二百幾蚊的士過嚟，帶埋隻狗上屋。唉，都唔知佢哋做咩，一齊咗？」

青青心下一沉，對方竟然已經登堂入室？她保持冷靜：

「我唔清楚啊——佢話忙，遲啲先見我。係呢，個女仔叫咩名？」

之前，Matt母親知道兒子與青青分手時，覺得好痛心；她不明白為什麼好好的年輕人，明明上次見面還很甜蜜，後來突然沒有感覺？主要是，她很喜歡青青。

「唔太記得喎，但係個人唔多禮貌囉。」

從Matt母親的語氣聽起來，她非常不滿忽然有個街外人進入她的家。

「係咪叫Yuki？」

「哦、哦！係啊，就係叫Yuki。」

「哦……」

青青了然。哈，這種羞辱。

她覺得很可笑。

吃飯後，她外出隨便行逛，散散心。

Matt和她分手時，理由是沒有感覺了，然後和她商議，等一等再多加相處，看看有沒有機會再在一起。怎知，他一拖再拖，她和自己講：他忙而已，既然已經答應，不會失言，多等一下。她將責任歸咎自身，認真的想自己的不足，然後試圖調節，想給他看到一個他更喜愛的她。

他確有更喜愛的，但已不是她了。但她沉靜時，湧上心頭的仍是好日子，這就有了傷感的理由。

轉頭，她又收到Yuki的direct message：

「做咩唔出聲？你係咪仲諗住煩佢？佢已經唔鍾意你啦，話遲啲見你係呃你㗎咋。」

她依然沒有回覆，完全不想理會，這一種下馬威在欺瞞她，她只能表現沉吟；挺直身板，繼續在無人的客廳中被無言的白光照射，耳邊獨得敲動鍵盤的啪啪聲，如此沉悶。

可是她的小說卻又是在講一對伊人，世事真奇妙，她不夠冷靜了，不夠投入了。喝下兩口酒，增加迷離的勇氣。

他微笑。

他也回傳一張圓月的照片。

她收到阿樂的相，回覆：「祝你快樂。」

「你都係。我今日遇到個女仔，佢都影月亮，但佢後生得多。」

「我本人都係𡃁妹仔嚟。」

「扮咩～快啲出文啦，我等埋先瞓㗎。」

她回覆了一張無奈擺手的貼圖，然後專心地寫。

如果冷靜可以換來一次好運，她應該中了很多回六合彩；但從來在她身上，越冷靜越墮落，她將精力分散到看起來「很好」的事。

真希望，自己也可以被擁抱。

每50個正皮加更
呢個係樓主ig: chingceciii

上一個故（適合所有年齡睇㗎）：
結咗婚十幾年，好似已經唔太愛。//《相愛十年》
Post 1:
Penana：

唯有喺網上揾存在感

偏偏喜歡你？

越嚟越覺得樓豬寫自己

我諗起某日係ig上傳嘅post 「月亮 」都是最好嘅抒情相片

P牌正皮唔到

手動計埋你

🌕

似真人真事

你之前講有啲感受 咁睇黎係真人真事

開新故

樓主就係 文! 青! 女!

新故推

第100正評，請加更

第一次睇 好多他她他她他她 樓豬風格黎？
btw破處未

樓主新故

似啫

故嚟啫

今晚一次過出兩更！！！

係盡量提多啲名；未睇落去！

多謝你哋嘅留名同正皮
今晚出兩更咁長

三、知道

「青，你要搬住先，原本舅父住姨媽屋企，但佢哋鬧咗交，所以要俾佢哋嚟住一頭半個月先。」

青青母親說，總之就是因為一些原因，青青要外住一段時間。

「咁我要搬去邊？」

「XX嗰頭。我之前個同事佢屋企嚟，嗰度有多間房，你瞓嗰間。」

「OK。」

青青反而幾開心，她終於可以享受一下自己霸佔一間房的感覺。

她簡單執了衣衫、日用品、電子產品，然後去往別人的家住。

開門的人和她對視，呆了一呆：

「咁都又見到你？你係咪嚟住？」

阿樂瞪大眼，感到驚奇，他知道會有個女生入住他的家，但想不到竟然就此重遇她；青青連忙遞上這個月的租金表示謝意：

「打搞哂啦。估唔到我哋阿媽係識嘅。」

「我哋都幾有緣喎，果然係有緣自會相見，宜家換得Ig未？」

「得，多多指教。」

青青看着阿樂的用戶名稱，感覺有點熟悉，然後發現，他是那個狗衝無果的男孩子；那麼，那天他說遇見的人也正正是她。

因為他表白失敗，其實她心有點愧疚，本來他可自欺欺人繼續收獲快樂；但不能透露更多，唯有面色自如。

「你咁耐都冇po嘢嘅？」

他們開始聊天，傾大家幾歲、讀緊咩科、咩書院、有冇玩啲咩。

這時，阿樂母親從廁所出來，熱情地和青青打招呼：

「你好啊！係咪青青啊，宜家都咁大個啦，以前同你媽咪做嘢嗰陣，你得幾歲大咋。宜家高咗好多喎！希望你嚟緊住得舒服啦，有咩問樂仔就得㗎啦，佢對屋企仲清楚過我。」

「姨姨你好，麻煩哂啦。」

阿樂母親擁抱青青，再叫阿樂：

「你幫青青擺好啲嘢先啦，我要出門口啦。」

阿樂有種「哇」的新奇，他對她的好感度很高，單純因為她的長相很親和、沒有攻擊性，說話又很直接、利落，而且很友善。講到尾，大概是因為她是他喜歡的類型：眼大大，面圓圓，皮膚白白，頭髮長長，那麼心地應該善良。

其實，他也不知道自己喜歡怎樣的人。

青青看阿樂替她介紹家的擺設，這才真的在燈光下第一次好好打量他。

他身穿粉藍色的中學班衫，背後寫着「LOK・CA」，她問：

「咩係CA？」

「我以前中學讀Chem班，學號係20，對返化學元素表係Calcium。」

他留了一頭烏黑的斜陰，髮質看起來很順滑；眉毛雜亂粗豪，單眼皮但眼睛不小，架了一副笨重的黑框眼鏡；鼻樑高挺、鼻翼寬厚；嘴巴不大不小，牙齒整齊亮白。長相很斯文，整個人都高高的，頸背有點厚重，但整體身形適中。

她有些想失禮地問：

「點解你之前會當兵？條件都幾好。」

她打消念頭，吞了吞口水，感激他的幫忙。

- - -

夏天，七月，熱。

青青喜歡一個人看電影，在家中，在晚上。

阿樂敲門進來：「點解你可以咁耐都唔出房，做緊咩？」

「睇戲。」

「自己一個咁無聊？」

「不知幾正，速度自己較，覺得悶可以飛，想去廁所就停咗佢，聽漏咗台詞又可以play back。」

「咁出街呢？自己一個睇唔睇？」

「睇啊，下星期準備去睇《幻愛》。」

其實，她本來已經邀約Matt，但他說都沒有空，所以她決定自己睇。她並沒有想和他復合，但她打算遲一點才斷絕得乾乾淨淨、說清說楚，她已半個月沒見過他，有些話要當面講才對。

「咁——你鍾唔鍾意人哋陪你睇戲？」

「睇吓係邊個囉。」

「哦……唔阻你啦，慢慢睇啦。」

阿樂原本想問她要不要一起去看？但想想，大概會被她拒絕吧，寧願不問，就不會尷尬了。

他有些不由自主地好奇於她。

她常有些奇怪的想法，二人一起看舞台演出的影片時，她會說：

「佢哋可能會跌死，如果啲人有心殺佢哋。」

「？」

他突然聽到她這樣講，擺出不解的臉。

「呢度咪好多煙，佢哋盲舂舂咁向前行，其實根本睇唔到舞台，如果下面其實係空心，佢哋可能會跌落去跌死。」

「……咁呢個呢？水舞間，有冇得死？」

「有，絕對有。你望吓，佢哋咁高跳落去，如果下面啲水唔夠深，佢哋就會爆頭死。如果有組織有預謀咁想佢哋死，唔係唔得。」

她認真地說；他只覺得她很搞鬼：

「掂。你真係應該寫小說。」

「唔啦，我邏輯好差，實有好多bug。」

「何必自輕？」

或者也因為她的喜好很簡單，她喜歡吃米線，四十蚊港紙有找；經常飲水，原因是既對皮膚好又沒有卡路里；她也可以靜靜坐在窗邊，一直看外面的風景：

「你住得咁高，真係好，出面幾好睇吖。」

「係咩。」

「係啊，都幾舒服吖咁樣望住，又有燈又有山。」

她會盯着被蟻圍繞的糖，看牠們爬來爬去，總之好無聊好無聊。

她會在夜晚六點半外出跑步，然後在七點半紅着一張臉回家，背脊全濕。

「咁勤力嘅？」

「係，實踐緊終身事業。」

她反問他：「係呢，咁你平時有咩做？好似唔多見你出街喎。」

「冇做咩呀……打吓機、彈吓琴囉。」

「你係鍾意嘅？」

「OK啦。」

「咁就得啦，成日都聽到你間房有琴聲——嗯，係呢，你咩status？」

她知道他沒有談戀愛，但她很想八卦後續，女神有找回他嗎？有回心轉意嗎？現在，他們熟絡了一些，所以她就問。

「冇啊，我毒撚嚟。」

「咁有冇同鍾意嘅女仔傾偈啊？」

阿樂忽然混亂，不知所謂心上人其實是誰？但既然是「所謂」，那他就想起之前一直心心念念的Tanya：

「冇啊……同佢，冇聯絡啦。」

「幾好吖，等下個囉。」

青青準備進房；他問：

「咁你呢？咩status？」

「A，早排分咗手。」

「節哀順變——我意思係，唔洗唔開心嘅，世上咁多好男仔，而你又咁好。」

他乾笑，並不知其分手，但見她常常沉默和發呆，應該心不好受吧；她停頓，如果真的「咁好」，為什麼又會有「不好」的際遇，是不是正正因為不夠好呢？

她回頭，以三七臉對他笑：

「我知啊，唔灰。」

都係宜家早啲出加更

double 正評

皮已正

Chem班calcium
不過我都chem班件班衫又真係有元素野⋯

勁靚點影㗎？

出故太密我會寫唔出
不專業表現

瘋狂正評
好鍾意樓主同樓主篇文
文筆一如既往地好
而對於故事節奏嘅把控又進步咗，更加明快
已follow ig
加油呀

樓主cc?

留名 幾好睇

青青無同Matt做過？
如果唔係 樂又點破佢處

感覺Matt唔鍾意青青 係因為佢自我意識太強

憑感覺 直截了當 笑時笑喊時喊 比起自問自答喜歡直接同對方交流 呢一啲行為 只有一個自我意識無咁強 唔介意他人諗法嘅人先做到

而自我意識強弱 同善良與否無關

何況 男性可能會對住嗰d 相信自己正直 永遠都係啱嘅女仔 感到好攰？

第三者雖然會瞞會騙 但反而能夠正視自己陰影面 可能反而係優點 又或者 正視自己嘅低等 係一種Matt眼中嘅真？

睇黎巴打你屋企望出去個景好開揚

之後會講，不過如果真係自我意識強，同佢一齊之後以前已經覺得，唔應該一個變心嘅藉口(?)

角色上，青青係一個非常直接，有笑容有眼淚嘅人，經常性服軟、自我反省，亦都同Matt直接講過自己嘅不足，唔覺得自己永遠啱（希望之後同阿樂嘅相處睇到）

唔評價Matt點睇Yuki，真假瞞騙嗰啲。因為女人睇女人，同男人睇女人好唔同；同理男人睇女人，同女人睇男人都差好遠

變心，或者無關舊人壞，新人好，可能就係對厭舊人而新人有新鮮感，好簡單直接，冇必要責備舊人有錯/褒揚新人嘅好～
如果問我，我會覺得變心/愛未必有對錯之分，但希望可以有返啲廉恥，唔好落井下石

感謝

好得意

單純諗返Matt到底點諗 佢口中嘅真假 又代表d乜

我都認同一腳踏兩船唔啱 變心係好傷害人 但係就好似阿樂 其實都唔知自己想要嘅係乜 而Matt嘅變心 亦可能有呢個原因

上面comment見到有人話ig寫過青青 睇完ig見到話佢從來無做過壞事同傷害人 就會覺得 個角色係自我意識好強 同埋好自我嘅人

青青呢種女仔總會有人愛 就如Yuki或者個女神

講漏咗，當然主角們都有好多缺點優點，
不同面向，呢個都係故事想表達嘅嘢
好引發到我思考多謝巴打

你講得啱，呢啲留返之後再

唔係啊ig嗰個係指，對照返一開頭，另一位係咁傷害到某君，但青青喺同樣嘅條件下，冇咁樣對某君（有啲事會比較明顯）唔係講緊自己呢一生

Matt? 其實仲會唔會描述下呢個賤男
既然青青咁念念不忘 一定有d特質?

所以青青 除咗Yuki嘅打擾 仲有好多嘢係知?

以樓主呢種溫柔嘅風格 寫d咁多betrayal同inside story嘅故 好新奇咁

樓主ig係張羨青青青草原

角色嚟啫

樓主咁勤力 兩邊都有文

喂我都有喎

唔通個個chem班都係咁

樓主有無考慮喺山城記事到都投下稿

青青回頭，以三七臉對阿樂笑：

「我知啊，唔灰。」

他不自控地嘴角上揚。

他們相熟了一點，日常衣食住行幾乎都與對方一起。她經常笑，也經常因看戲感動落淚，說話直接、利落；他有種「終於唔麻煩」的感覺。

他覺得，自己有點喜歡她——

唔係心跳加速嘅嗰一種暴烈衝動，而係淡淡哋，出於好欣賞佢整體嘅性格、為人、氣質。

如果她可以一直住在這裏，那得多好。

- - -

十天之後，他們已經頗熟，畢竟朝夕相對。夜來無事的時候，會找對方聊天。

青青的房門打開，而人去了廁所，阿樂故先進去坐坐，卻看見電腦打開了一份文件檔案。

他起初沒有為意，但凑近看檔案的名稱覺得很熟悉，看到一些句子中的名字時，他呆了一呆。

這是一部十萬字的小說——

他發現她就是那個故事的作者；總不能是她在網上複製貼上到自己的文件檔上吧？

他驚訝，他覺得她倆扯不上任何關係，除了性別相同——難道已婚女性會喜歡看螞蟻爬來爬去？

這時，她進房，看見他在看她的電腦，馬上大步向前拿起它再合上：

「你——做咩睇我電腦？」

她有些憤怒，一來他查看了她的私隱，二來她不想被人知道太多，因為別人知道就一定會失望，不夠廿歲的人寫情感類文章，感覺好像有些殘缺，她沒有信心讓人感到驚奇而非嫌棄。

「我唔係有心，一坐低就望到，Sorry……但原來你就係偏偏喜歡你——我有睇你嘅故仔啊！你寫得好好喎。」

「多謝。」

被對方誇一誇，她就不好意思再發惡；他遂道：「Sorry，我一直以為你好大年紀。」

「我知道，你同我講過。」

她想作出小小的報復，故意提起他們的對話，讓他記起小枝小節：

「哦哦，係喎，」他呆了一下，稍一摸摸頸項：「我都有同你講過我表白失敗添，哈，尷尬囉。」

「冇咩尷尬啦，呢啲嘢，唔係你hurt人就人hurt你㗎啦。」

「慘。但我冇後悔表白嘅。」

「咁咪好囉，宜家同你Friend少少先講，娘娘真係媾唔過、媾唔過！有男朋友仲同你咁close？宜家你早走早着，當甩難囉。」

在阿樂眼中，青青突然變成了另一個人。

他仔細打量她：「原來你係文青——」

「我唔係呀，冇咩文藝修養，只係夠得閒咋；你唔好侮辱文青啦，咁容易就做到㗎咩？」

她沒好氣地笑。

「咁你平時去唔去café、草地嗰啲？聽indie？」

阿樂記起Tanya有時都很文藝，他替其拍過許多捧着書本和戴着耳機的照片，她的Instagram排版和色調很有格調，比別人好看很多很多。

青青答：

「唔去啦，有啲懶；有聽嘅，睇人推薦就聽，但我算係好俗……鍾意大路嘢多啲。我連書都少睇，所以唔會係文青。」

「八十年代啲歌都大路？」

「人哋之前好流行㗎，唔大路咩？」

「得啦得啦，寫嘢啫係文青啦！」

阿樂堅持她是一位文青，但她完完全全不是。

好奇怪。她給他的印象過分多元，像一開始打扮斯斯文文卻會流連討論區，長相柔柔弱弱卻對自己有種狠勁、有很多奇思妙想，作為00後卻也喜歡彭羚、陳慧嫻、張學友、陳百強等上一代歌星的歌曲；最後，她竟然是他喜歡的作者，並且是一個隨和的青年。

他心跳加速，隨即緊張地笑問：

「咁我應該點稱呼你先得？照叫返青青？」

「一句啫，張青兒、青青、你鍾意嘅話，叫我思思都得。」

她認真解釋自己英文名的音節，而她整個人的反差感衝擊他的心；而此刻，她更戲謔地挑眉：

「你做咩突然面紅？放心喎，你食檸檬呢件事，我絕對唔會同人講㗎！」

「哈哈，你快啲寫啦，係咪就嚟到結局啦？」

他只能反覆地捽了幾下手指，呆呆地笑。

「係。」

本來，阿樂想和青青一起看一套戲，剛才他特意尋找了戲劇推薦，但忽然他不想了，思緒很混亂。他回房，重看她寫的故事：

越睇，越覺得唔太match，佢睇落太細個；但又好似有啲夾佢嘅古靈精怪，有時騎騎呢呢咁樣。

每看到色情部分，他都不由自主地將她代入進去，想像女主角是她。同時又有一點難過，這是她的自身經歷嗎？那麼年輕就是老江湖嗎？他的心下一沉，突然覺得有些介意。但仍然不妨礙他的想像。

她是她，她是她，她是她。

阿樂覺得好驚奇，又好像更喜歡青青一點。他突然想多再了解她，好想知道她的事。

即使她每日穿着睡衣睡在他的家，與他吃喝拉撒，架着一副近視眼鏡，還是大笑大哭，他以為已夠了解她的生活作息，原來還遠遠不夠知道她是一個怎樣的人。

但現在，他覺得至少她的形象比以往清晰。

不止是臉部輪廓、皮膚狀態，還有遠遠在外表以外的模糊內心。

遲啲試吓

另一邊好甜

50 正皮 加更 Yeah!!

Lm

覺得係sad end

不過文青諗嘢係怪怪地

CD-ROM is watching you

並偷偷留低一個正皮

Lm
好睇

四、不知道

「我今日去屯門睇《幻愛》，唔洗留飯俾我啦。」

青青已收拾好，走到阿樂的房，和他說。這段時間，阿樂母親常不在家，可能只有早上才回一回來，連睡覺也不在家；一日三餐都是阿樂打理，他負責煮飯，很不俗。

「係咪都係自己去？不如一齊？我得閒喎。」

他馬上站起，想和她一起外出逛逛。

「你食唔食米線嗰啲？」

她的眼向右轉了一轉，抬眼問，在心裏祈願他的否定。

「唔食……唔啱味。」

他不明白她問的用意，就誠實地答。他去譚仔也只食清湯，不沾一點辣；辣是一種痛感，他才不要自虐。

「咁唔啦，我想自己去睇吓，然後去食一間米線。」

她笑，幸好；下一秒，她又覺得自己如此不該，但他們沒有親近到可以令她放心地斷言拒絕，她還是想要一個人的時光。

阿樂始終不是Matt，如果對住Matt，她會直接說出來；但如果是Matt，她根本就不會婉拒，反而還會主動，只是他不應約。

「好啦。」

她出門，他也不敢再多說，即使失望。

青青想念Matt，以前，就是他陪她一起去屯門看戲，然後吃晚餐；所以，她不願讓別人陪她，她有自己陪伴自己，仿佛有兩個人在一起。

阿樂在家，有些焦灼，他有點無聊。

自從他發現自己喜歡了她，就總是坐立不安，隔三差五就去看她在做什麼。一起吃飯的時候，看她、聽她所佔用的注意力過多，他比以前吃得慢。但之所以不安，大概是因為感受不到她有任何想法，不然則會淡定得多。

他發現自己不想做任何事，所以出門，也去了屯門看《幻愛》。

只能在車程裏發呆，買飛後，再到旁邊買了一杯混合口味的爆谷，遲到了一些進場。

戲院太暗，只有光映在人的臉上，最清晰的還是前方大螢幕上女主角乾淨流暢的皮骨，以及男主角擅作情緒表達的大氣五官。

青青在車上看高速後退的景象，這感覺真好。入戲院，坐下，收起手機，抬頭看戲。她看見，有些地方自己也有遊歷過，在電影裏呈現得更好看、更——有感覺。

其實他對題材不特別感興趣，但他看到，劉駿軒在出現幻覺時被蔡思韵緊緊抱着、阻止他撞牆、企圖將他拉回現實時，他有點心酸，心想：

我都叫阿樂啊——

雖然我冇病，但係都冇一個人堅定地選擇過我，我嘅葉嵐呢？

你喺邊？

如果遇到一個我好鍾意嘅人，但係佢有好多缺點，我都會願意同佢講：

「我不介意……」

青青在看到某一幕流淚，單純地與角色產生共情，仿佛感受到精神困擾下的孤獨、渴望、退避，演員演得非常棒。

我唔係葉嵐、唔係欣欣，咁到底，我需要成為邊一個，先可以被堅定地選擇？

「你呢？」

係唔係因為我太多缺點、太唔出彩？

阿樂的心空蕩蕩，有些失落，想起青青，但明明她不是葉嵐，可能只是欣欣；恍惚之間又想起Tanya，曾經，他們感情都很好，好得每天見面；下一秒，他再想起青青，現在他們也好像如此。

兩個人，感情好的時候，則好得像一個人。

之後呢，會怎樣？

阿樂沒有碰上青青，他已在電影完結後四處張望，還是沒有看見她的身影。

但他在出戲院後看見她Po了戲飛，他們明明在看同一個場次，只是座位隔得很遠。

青青坐到整場戲的最後，主題曲和字幕在眼耳經過，戲院的燈完全打開，觀眾開始離場，她突然有種莫大的空虛——完咗啦？而且，這種情緒是不被允許的，隨即就有職員在附近打掃、暗示請離場。

無論如何，阿樂去隨便食個飯，發現期間不斷想起她，想起她笑、想起她食飯時細嚼慢咽、想起她認真對着電腦皺眉的認真樣子、想起她洗澡後在浴室留有餘温……到底現在她在哪裏？在吃怎樣的晚餐？

他想偶遇她，故WhatsApp問：

「你會點返屋呀？喺荃灣行返嚟？」

「係。」

他因此，打算也如此，她的回覆也正中他的下懷，他在某一處走走停停，略過無數棵樹和無數次的雲朵，主要是等她經過這裏，他想和她會合。

好像有點瘋狂，但他就是想這樣做。

然後，他看見她慢悠悠地行，瞬間驚喜。

已出加更

好有感觸喎巴打
不過女主唔係文青，係男主覺得佢係

屌劉駿軒
即刻幻想破滅

啊啊啊
我睇完一個連登post之後，記錯咗劉馬車同劉謙
屌

呢個先啱
笑死我

成腦都係蔡思韵攬住劉馬車呀救命
樓主好得意

加速

一睇就知cc can
仲有眾志二樓珍珠奶茶

無數棵樹和無數次的雲朵，主要是等她經過這裏，他想和她會合。

好像有點瘋狂，但阿樂就是想這樣做。

然後，阿樂看見青青慢悠悠地行，瞬間驚喜。

她也是；歪着頭慢慢向他走近：「咦，點解你都喺度嘅？」

「我啱啱都去咗屯門睇《幻愛》，宜家都想行返屋。」

她驚訝地將眉毛抬起：

「一個人？」

「係，俾你拒絕，唯有一個人去囉。」

阿樂輕鬆地調侃青青，心想總算能在回程路上碰上她了，並沒有白等，假如她早比他到達荃灣，其實他已功虧一簣。

「幾好，爽。」

她有些尷尬，她不知道，原來是他本來就想看？她以為他只是不想困在屋裏。但是，她因這一天的與自己獨處感到非常快樂，所以她的話多了起來，和他聊聊劇情。

「好睇吖嘛？」

「好睇。好電影，仲要本土。」

然後，他們又開始行初識時的那一段路。

今晚沒有月亮，但也沒什麼靜默，因為阿樂有很多東西想問、想知、想講，但就算不說話，他也會開心，突然覺得街道都柔和起來，但覺不斷經過的路人討厭；而她也因為輕鬆自在沒有壓力，就連綿不絕地聊下去。。

阿樂問：

「係呢——你宜家想唔想拍拖？」

「冇特別，遇啱就想，唞吓先啦，急唔嚟嘅。你好想？」

「少少啦……咁上次點解分手嘅？」

「嗯？又唔係我飛佢，真係唔知，我諗都冇特別嘅，咪又係嗰啲原因，好老土啦。」講開又講，她繼續說：

「我覺得自己未同佢斷哂嘅，有啲嘢我想當面問清楚先，下星期呢，係我生日，有個比較確切啲嘅理由約佢——如果唔係驚佢唔肯，夜晚我想同佢食個飯，聽佢講清楚。」

他到現在也不知道，但內心覺得她很灑脫。

其實她放不下，但不想對別人多講，仿佛在說舊人的壞話。

「生日喎，唔會唔開心咩？」

生日與離棄自己的前度見面，不怕會倒一年的霉嗎？二人有好話講嗎？為什麼還要面對面正視殘忍？

「唔知㗎，當係放過自己囉，生日禮物嚟。」

她沒有閒錢給自己買禮物，但自我創造也不一定是壞事。

他突然想起，想和她慶一慶祝：

「咁你日頭得唔得閒呀？我陪你過？」

「約咗朋友啦。」

「00：00呢？得唔得閒啊，同你一齊倒數啦，請你食蛋糕啦。」

「Sorry，我都約咗朋友。」

青青有些不好意思，但她確實沒有說謊；阿樂失落，仍笑着講：

「多friend。」

「我都係得呢啲朋友咋。真係好。」

「以後我都會係你好朋友啊，只要你想。」

他真誠的說。忽然，他有了從前守護Tanya的決心，希望青青有什麼都願意和他講，他也仿佛願意保護她、成為她不可或缺的朋友。

但他一旦出現這個想法，其實又何止想當朋友。

但他覺得，就是如此。如果守護一個人久了，但最後離開，感覺上不是離棄了別人，而是背叛了自己。

當初，阿樂與Tanya表白後的最大矛盾點，正正在於此，他竟然覺得自己對不起自己，多於對不住失去他宁護的Tanya。奇怪。

「好。何止，你仲係短期包租公添。」

青青只好如此回應，她的確喜歡阿樂這個朋友。其實她也覺得阿樂是個好男兒，為人隨和、細心、懂照顧人；但是她似乎感覺到友情以外的情誼，她隱約不安。

可是下一秒，她又自嘲過分憂慮——

你係咪諗得自己太正？

人哋只係好人，真心當你係朋友，所以先對你好，冇其他意思；何況，你同人哋鍾意嗰類型嘅女神咁唔同！唔好誤會人啦。自作多情。

對的，據她所悉，喜歡只能講出口才能算數。

當然，開了口也不一定是喜歡。

睇緊可以留個言
樓主ig: chingceciii

幫推

P牌手動正評

本身諗住等多幾日先開始睇，唔爭氣入咗嚟

做開兵嘅都係擺脫唔到兵嘅思維

幾好

試吓先

樓豬寫嘅都好似親身經歷過咁（年紀應該同樓豬差唔多，但都無樓豬咁成熟）btw文好睇

推一推

好睇呀

留個名，推一推

臨瞓前推

追追下忍唔住留言 推下先

輕輕一推

.

講呢啲我都好𡃁㗎

感謝你哋嘅留言、推同正皮

樓主加油！
上個po追到而家

新讀者留名
樓主寫得好好

劉馬車

當然，開了口也不一定是喜歡。

- - -

阿樂慢慢明白到，喜歡一個人不需要特別的理由，「不需要理由」本身已是一個喜歡的理由。

不喜歡更不需要理由，但凡不喜歡，就什麼都是理由。如若對方已經嫌棄你，你呼吸是排放廢氣、吃飯是殘殺動植物、無論步行或乘車連姿態都醜、竟然會屙屎屙尿？有冇搞錯！

阿樂和青青挺投契。

他們都不是個性很剛的人，但也不是時時都柔和，他們竟然都有些倔強、固執，他們聊到一些是是非非時，要爭個黑白來，二人會有拗撬，但不到幾個回合，青青就放棄，因為她忽然意識到結果不比當中內容重要。

從來，青青都是一個既固執但又很容易服軟的人。

但阿樂不知；而且說着說着就會像刺蝟一般慢慢強硬，他自問這是他的缺點。所以，她會停下聽他講，先服軟表示認同；同時，阿樂又很有自己的一套思考，他見青青認同自己，又會放下原有的情緒去想清楚，最後竟然還跟她道歉。

總之二人舒適就可以，沒有什麼比自洽、自然、自在更快樂。

他多說了很多話，不再只是聆聽唇膏價格之高昂；如果青青願意和他分享她的護膚品功用，他也願意告訴她那只是廣告噱頭，敷完美白面膜後之所以會立刻變白，只是因為皮膚一時充滿了水份。

總之，他也變得喜愛表達了。因為，她挺喜歡聽人說話。

某程度上，他們是勢均力敵的，心理上，他們總互相肯定。

即使他喜歡她，因為他沒有表現得特別明顯，只是多了在晚上來她的房間和她聊天、看戲，當然也時時被她趕出來，說她無法專心看戲。

有時阿樂仰望青青。

他是一個理科生，意外地欣賞寫東西的人，何況他本來就喜歡她作為作者，更誤會過她比他大二十年，這種形象的多樣很難消化，偏偏他眼中的她偶然也反應遲鈍；所以，內心對她有種尊敬，很想知道她的心到底在想什麼。

然後，每次阿樂一聲聲「文青」地喚青青、並且稱讚她時，她都有些心虛地對他說：

「我都唔係……咪講呢啲啦，我寫嘢都唔係咁好，我同你都係巴絲啫。」

他會答：

「你先咪講呢啲，講得多就假㗎啦。」

她節儉得可怕，衣裙看上去非常漂亮，但其實全都是便宜貨；他驚歎：

「女仔啲衫咁平嘅咩？」

「係我啲衫平啫；但講真，咪又係因為窮。但都幾靚吖，所以冇所謂。係我着衫，唔係衫着我吖嘛。」

然後她又自信地笑笑，夾雜些無可奈何：

「靚就得啦。」

- - -

有時青青仰望阿樂。

他的脾氣很好，起初因為她知道他「當過兵」，以為他的温和是來自長期附和女神的軟弱、沒有主見，後來知道，這只是她的偏見。他不斷調和父母的關係，總能三言兩語令他們不再爭吵，互相哄騙，但又挺懂得逗他們開心。

她誇獎：「呢啲完全藝術喎。」

「吓話？慣慣吓就得㗎啦。不過完全應用唔到喺我嘅日常生活。」

「點解？」

「男仔相處唔洗咁；同女仔相處如果要咁，不如唔好相處。」

「係咩？」

她奸笑；他知道她在調侃他以前和Tanya的相處模式，只有沒好氣地搖頭。

他的廚藝和家務能力也很好，她交的伙食住宿費非常值得——而她作為「應該」要賢良淑德的女子，也沒有他能幹。

「性別定型喎？」

「唔係，只係小妹衷心地十分佩服你。」

「咁呀，你就食多啲啦。」

阿樂常在心裏竊喜，他覺得自己好像在照顧妻子，他煮飯、她洗碗；他洗衫、她拖地；他洗廁所、她倒垃圾，或者互相照顧。

和青青共處，他感到極度舒適，不用過多地遷就和改變自己，笑點相類近、話題也差不多，這是一種剛剛好。

二人在街上看走，她見到靚女，就會示意他看；有時他的反應慢了一些，她會婉惜：

「搞錯啊，咁都睇唔到，真係幾靚㗎。」

「十、九、八……」

「冇圖呀，你錯過咗正面啦！」

「……七、六、五——」

「咪打搞家母啦。」

「低能。」

他見她笑的時候，會跟着她一起笑，最後她能笑到牽扯眼周的皮肉，然後能將他完完全全鎖進眼裏。他見到她出神的時候，會很想拍下她的呆板相，從側面看她的眼尾的睫毛雜亂地垂下。他見到她剛洗完澡吹頭的不耐煩表情，會很想替她塗抹body lotion和拭乾髮絲。

阿樂想知道她有同感嗎？

他發現，他再沒有怎樣想起過Tanya；曾經念記她的心明明是洶湧的海浪，但當他一刻靜默下去，卻知道海水是涼的，他懷念那些美好，但更喜歡眼前的青青——

他笑自己薄情，這不過是新人的魔力。

Tanya漂亮得很精緻亮眼，青青平凡得很粗獷野生，但現在他覺得青青更美麗。

但青青沒有同感。

她在笑的時候不能專心投入，深夜時分閉眼時想起舊時的芬芳還是有心癢的感覺，像一隻見不到影的螞蟻從手開始跑到身、跑上頸，不知道有什麼在鑽進鼻孔裏使勁咬，不得安生，但無以清楚地拎出來說事；她看着阿樂，有時想起Matt——

現在，他在做什麼呢？

在和Yuki做愛嗎？

阿樂這個突襲她的生活的新人，對她來說，真是一個好朋友，令她感到放鬆，和異性交往，即使沒有曖昧也能如此被照顧，很難得。

她感激他令她不再頹靡，為了回報他的欣賞，她更努力地生活，試圖擔得上他口中所講的那個成熟、温柔、聰明的文青稱號，即使她並不是。

感謝可以留吓言推吓po
呢個係樓主ig: chingceciii

頭香！

好正

水泡

咁都覺得冇曖昧
青青會唔會太遲鈍
定係特登忽略

青青到底點解定愛情 我以為正常普通人 投契就會愈嚟愈有feel

乜一見鍾情 好觸電 如果相處落唔舒服 其實都會無feel

諗唔到唔鍾意阿樂 只當阿樂朋友嘅理由

界定*

應該係青青個心仲有阿matt喺到
下意識地無去思考過宜家同阿樂嘅相處

可能當有一日叮一聲諗開咗嗰陣青青先會發現
然後通常到嗰陣對方已經因長期得不到回應而放棄

腦補得太多添

當佢係朋友，又知佢鍾意Tanya，覺得佢唔係鍾意自己呢類型

啱嘴型，唔啱感情(?又識唔耐

Matt有咩特別㗎 會唔會講
特別已經係出軌賤男 就更加想知佢有乜值得留戀

留戀呢啲嘢好奇怪，愛都好奇怪
Matt有好多優點又唔算係出軌嘅⋯⋯
遲啲寫

男主又服兵役

CD-ROM入嚟打個卡

新故留名!
皮己正!

五、生日快樂

「我出門啦。」

青青生日的前一晚，她出去原先的住處會合朋友。

「你幾點返嚟？」

阿樂截住她，要是她過去，路程也得花上十五分鐘，現在已夜深。

「唔知……睇傾幾耐啦，女人一齊就係多啲口水。」

「我宜家送你過去。」

「唔洗啦。」

「我餓，返嚟順便買埋宵夜啦；你就嚟返嚟就WhatsApp同我講聲，真係太夜，有啲危險。」

「OK。」

他們一起穿上人字拖落街。

阿樂剛進𨋢、㩒𨋢，𨋢門隨即關上，形成並不局促的密室，他抬頭看樓層顯示器：

「我哋好似識咗好耐咁，其實之前你同我搭檯食飯，我已經記得你。」

「幾時？」

「開學冇耐——CC can。你食米線，食完之後我上FH都記到你。」

青青也抬頭看不斷遞減的數字：

「冇印象……我每次都係食差唔多。」

「我記得都夠啦，因為你特別樣衰，所以我先記得你咋。」

「低能。我都淨係會記得靚仔！」

「你記得返嚟之前，就嚟起行就同我講，我出嚟接你。生日有咩事都好唔老禮。」

「得。」

十二點時，阿樂WhatsApp青青：

「生日快樂！」

隔了兩分鐘，她回覆：「多謝！」

「做緊咩？」

她傳給他一張小蛋糕的照片：

「好食！等等先覆你，我要同佢傾偈啦。」

他忽然想起，有一次他替Tanya慶生，她與他自拍，之後就開始不斷用電話，叫他：

「你食住先，我傾多陣。」

結果，Tanya對住電話聊了很久，遺下默默吃蛋糕的他一口口地送進嘴裏，在對面看她，食之無味。

他搖搖頭，歎有些回憶一時三刻無法抹走。

之後，他開了一盤LOL，見她還未說回來，就打多一鋪。到凌晨一點半，他見她的上線時間停在00：05，他忍不住WhatsApp她：

「傾完未？好夜啦喎。」

她隔了五分鐘，說：「就嚟啦就嚟啦。」

他馬上出發，到時，看見她被朋友擁着，鬆開後，他見到她一邊笑一邊哭。

她看見他，於是他前去打招呼；她又對他笑，但眼睛通紅得像要流下淚來，和她彎彎帶笑的眉眼異常違和。

他從她的朋友手上帶走她，替她拎起禮物，他突然覺得自己是她男友，而他甘願為她任勞任怨——

其實，我真係有啲想佢做我女朋友……唔清楚呢份欲望嘅厚度，但至少呢一刻，想佢永遠地留喺我身邊。

他問：

「你做咩又笑又喊？」

「感動囉。」

「真係咩？你平時睇喊苦喊忽啲戲都冇咁大反應㗎喎。」

「點同呢，我本身就係喊包嚟，少少麻煩啦。」

「係呢，咁你個Ex有冇同你講生日快樂啊？」

「冇。」

「瞓咗啫應該，遲啲就會收到㗎啦。咁你聽日仲會見佢？」

「係呀。」

「之後呢？仲見唔見？」

「嗯……我唔會再主動揾佢囉，太攰啦，佢又冇呢個心思。」

「明啊。好似做咩都係得我想，但吃力不討好咁。」

「嗯，係。」

突然，一隻貓從草叢躥跳出來；阿樂縮了一縮，和青青說：「唔洗驚。」

她笑：

「我冇驚。啲人話係你驚，先會覺得人哋驚，再叫人哋唔好驚。」

明明這小貓很可愛，身子白雪雪而背上有兩塊黑色、啡色皮毛合併而成的心形，眼耳附近的皮毛則是黑色的，另有泥黃色的花紋點綴，看起來十分好運——因為驟眼看有個福澤旺財的下庭，不知幾得意。

「冇啲咁嘅事；拜拜啦貓仔。」

她的嘴角隨即放平，她想起自己和Matt也有一模一樣的對話，和他說這是自我防禦機制的投射，他也一樣否認，叫她不要如此揣測，知識不一定連貫在生活裏。所以，她只敢說「啲人話」。

這時，貓貓朝他們「喵」了兩聲，他們速速回家。

翌日，阿樂起床梳洗，經過青青的房間，已見她完成更衣。

她穿白色T-shirt，右胸位置上有個小小的女孩刺繡，下襯一條高腰棗紅色短裙。

-

樓主ig: chingceciii

修訂

單戀真係好撚低賤

聽到人分享單戀故事，就覺得
好好奇有冇巴絲係冇單戀過

青青扮靚靚去搵matt

應該難d

一係好好彩，一係好理性

LM

男主被自己太易動情嘅特質折磨

愈難得到嘅嘢就愈想得到，人類總是

四次都係單戀太易動情

到底幾時先破到處

Lm!

毒撚切忌有自信

出完一更話咁快又睇晒

巴打加油由結婚10年追到而家
呢個故事睇到心酸

點解咁快睇曬

換下對像都好啦，一次單戀搞足十年就真係⋯⋯

就嚟就嚟

因為⋯因為⋯你睇得好快呢個post開咗一星期咋

日更會到
加更有拖冇欠！！！

「哀痛地 遞來警告信
來自一位擁護十年 忠心的觀眾」

廣告：

早咗入嚟睇唔夠喉添
又想睇多啲咁點算？（如果真係想）
呀～！咁就可以睇返樓豬舊嗰個故仔啦

結咗婚十幾年，好似已經唔太愛。//《相愛十年》
Post 1:
Penana：

我就三年

為咗支持你突登開咗個ac留言support樓豬不過正皮唔到住

我好似早咗少少入嚟睇

樓主係男定女

翌日，阿樂起床梳洗，經過青青的房間，已見她完成更衣。

她穿白色T-shirt，右胸位置上有個小小的女孩刺繡，下襯一條高腰棗紅色短裙。

他一邊刷牙，一邊靠着房門，含糊地說：

「今日好得喎。」

「我夠唔夠瘦？會唔會有啲肥？」青青轉頭看阿樂。

「瘦。」

他打量一下她，如此說，但其實又不是算得上很瘦。她老是嘀咕自己胖，原因是因為她的手腳骨架很細，但又整體不算很幼，腰卻莫名其妙地很纖細。他總是煩她說自己不夠好看，這一點而言，他又不自覺地發現自己更喜歡Tanya，因為她有絕對的自信去欣賞自己。

無論如何，這一身都很好看、很修身、白色和紅色也很襯青青。

「搞咩啊你？」

他去吐掉牙膏、漱口，問她何解晨早流流就換定衣服，但其實不需那麼早就出門。

「我驚唔好睇吖嘛，早啲起床敷塊mask先。」

她凑近鏡子，仔細打量自己的眉毛是否整齊；他洗面後，用毛巾擦臉，不解地問：

「咁緊張做咩？你見friend咋嘛——哦。」

阿樂知道，那是因為青青約了Matt。阿樂忽然感到不好受；最恨的是，他竟然理解她的想法，怎樣都要好好睇睇、體體面面地去，那日他與Tanya表白，也像出席一場限定的婚禮一樣。

青青知道阿樂的「哦」是知道了原因，不多解釋：「咁靚啲都應該嘅，呢牌咁頹。」

「得啦得啦，好靚啦。」

他覺得，如果她的黑眼圈再淡一點會更好；昨日他們夜歸，她又晨早起床。

「等間化埋妝先。」

她脫下眼鏡，正準備行開，聽見他說：

「吓，原來你會化妝？」

即使一屋簷下，他也只見過她每日一張素臉，這代表什麼？太信任他嗎？

「會。有時會化，唔化有啲殘，前排曬得太多太陽啦，又唔夠瞓——宜家敷先。」

然後，她越過他去了雪櫃拿出一塊保濕mask，再敷上。

阿樂故意逗青青笑，她的笑點忽然提高，只張着不動的嘴說：

「2/10。」

很快，就見她洗掉精華液，坐在平時她用來當書桌的梳妝枱前，拿出了一樽兩樽的化妝品；他坐在床上，看着鏡子裏的她。

「咪睇啦，女人化緊妝嗰時好醜樣。」

「醜得過乜都唔搽咩？唔怕啦。」

她沒有再管他，開始塗上防曬、粉底，搽睫毛液、唇膏，之後拍些乾粉定妝。

「吓，咁就化完啦？你冇用過呢盒嘢喎。」

他期待的是臉上好多顏色、整個人大變身的那種。

「唔啦，佢以前鍾意我嗰時，我乜嘢都冇化㗎……宜家搽啲嘢都係想好睇啲咋嘛，講真，就算我化得再濃呀，都冇用㗎啦。何況我已經白咗又精神咗，夠啦。」

她低頭執拾枱面，訕笑。

「點解呢？可能有用呢？」

「你係男人，你應該了解男人㗎啦，點會區區憑一次靚過平時就回心轉意先？」

Tanya也說過這樣的話。真殘忍，她們竟然抱着這一種明白的態度去打扮自己、再與不愛自己的人見面。阿樂只好應：

「哦……咁咪仲好，放過自己吖嘛。」他心想，最好如此。

她背對他，穿上船袜：

「係。OK嘛我宜家個look？」

「好得。」

這時，住在同一屋苑的Tim少上了阿樂的家，不斷按門鈴：

「喂，開門俾我呀。」

Tim少一進門，就看見阿樂身後的青青，狡猾地道：

「搞咩啊你，玩金屋藏嬌？唔係之前嗰個喎？」

阿樂對着Tim少反了一個白眼，然後介紹二人：「佢就係Tim少；呢個係青青。你嚟做咩呀？」

青青點點頭，Tim少的眼神不斷徘徊在對面的兩個人，再看着阿樂奸笑：

「你約咗我上嚟打機喎？」

「幾時有？」阿樂錯愕。

「今朝我心血來潮想約你，冥想中你已經應承咗，冇得反口。」

青青笑，心想阿樂和Tim少的性格應該很不同，但據她所知，他們由小學開始已經是好朋友。

「我走先啦，唔阻你哋，」她入房拿袋，然後出來一邊穿鞋、一邊看向阿樂：「今晚見啦。」

「Wow！今晚仲會見！」

Tim少馬上興奮。

「咪嚇親人啦，佢呢排喺度住住先咋。」

阿樂向青青揮手，又替她關上門，用眼神示意她不用理會Tim少。

「啫係喺度同你瞓啦！條女你媾掂啦？叻仔喎！」

「瞓你老母，我哋friend嚟㗎咋。」

阿樂見Tim少如此雀躍，所以向他舉了隻中指；Tim少饒有意味地說：

「收皮啦，你鍾意人喎。」

「邊有？」阿樂下意識否認。

「冇？咁我媾㗎啦，真係冇？樂哥哥，咪瞞我啦。」

Tim少摟着阿樂的肩；不過其實也沒什麼能瞞對方，阿樂嫌棄地說：

「死開啲啦，咁，係有啲嘅。」

「都一齊瞓啦，做咩仲唔出手。」

「人哋啱啱失戀咋……」阿樂低聲說。

Tim少鼓舞：「正好，快啲乘虛而入，蘇州過後冇艇搭；宜家又日見夜見，唔係唔上呀嘛？」

「佢今晚仲會見個Ex。」

「吓，打友誼波？」

「唔係呀。佢今日生日，話之前有啲嘢未講清楚喎，諗住今日一次過講哂佢喎。之後應該唔見啩……」

阿樂語帶猶豫；Tim少有理冇理，照說：

「咁咪得囉。近水樓台先得月——穴都係啦，今晚chok吓佢對你係點囉，熟熟吓就有機㗎啦，咩女媾唔掂喎。」

「得啦得啦，係咪打機呀？」

「打。不過等間落去食飯，順便買個蛋糕，今晚同佢吹蠟燭啦。」

「但佢返嚟都晏啦。」

「冇所謂㗎，多個蛋糕多枝蠟燭就多個願望吖嘛，冇人會唔鍾意嘅；佢又有多張相影喎。」

於是，Tim少和阿樂下樓吃飯，再買了一個蛋糕。回家，放進雪櫃，然後開始打機。

-

樓主ig: chingceciii

絲

入嚟追

於是，Tim少和阿樂下樓吃飯，再買了一個蛋糕。回家，放進雪櫃，然後開始打機。

青青外出和好友度過午餐和下午茶時段。

之後，她去旺角，等Matt；他們約六點半，她先到，不停地來回審視自己的臉容，到洗手間看看有沒有面泛油光、甩妝，再仔細地梳一梳頭。六點五十五分，Matt出現。

「好耐冇見。」

「係。」

接下來的不足兩小時，他看她像遇上瘟疫一樣，避之則吉，連正視她的眼也像害怕感染病毒，總和她對看一會兒然後移開。

沿路，她問了很多想知的事，還自己一個死心；他說了一些她應該想知的事，渾身不自在，忽然覺得很祼露。

他們都覺得對方是陌生人。

但，他們分明知道對方的名字、知道對方穿幾號鞋碼、知道對方的恥毛長度。

就像恰恰一對普通的白色筷子，明明在湯熱麵熟的時候他們是極其有默契的一對，和對方攜手穿梭不同的質感，偶有碰撞但仍在磨合中互相協作；可是，當過了那短暫的時刻，就只被隨便洗刷再扔回去雜亂無章的櫃裏，沒有再一起，對方也不再重要，因為下次自然會與另一枝筷子成為一對。

就像，一切都沒發生過一樣。

「明明應承咗我唔揾第個㗎嘛——」、「你話遲啲先得閒，叫我等到嗰時先多啲見㗎喎……」、「啫係你出軌？你係因為識咗佢，所以先想走？」

「我同你分手之前，只係同佢傾幾句咋。」、「後尾我同佢互相都鍾意咗大家。」、「有呢個因素，但又唔可以咁樣歸因……」

青青變得咄咄逼人，Matt仿佛努力地或以真話、或以假話去抵擋她的攻勢；她誓要剖家析族的知個明白，但他在說的時候卻感到難堪，偶然他回頭看見她小心地仰頭，防止眼淚掉下時，他又會感到心軟，如他所言：

「咁真係我辜負咗你嘅。」

但Matt並沒有和青青說過一聲「對不起」，只逕行，最後不情不願地和她快快吃一個飯，然後趕急地跳上的士離去。

青青覺得自己今晚的行為很反常，平時，她的眼神從來不兇狠，也不會不停地追問一些已然沒有意義的答案，更不會捨棄自尊要求他人順她的意。

對。

她有些不一樣了。

她傻就傻在，有些東西，她想知得很清楚，如果不明不白又覺得很不甘心；但知道以後又更揪心。

是她，將心掏出來，還將刀遞上去，留有一點卑微的盼望——

希望他殺人就殺人、切莫誅心，留她一點尊嚴，不要講出太過殘忍的內情。但從來，說清說楚都不會有任何的好結果，被拋棄的人沒有資格說尊嚴，真心愛人何有好的結果？真相是真，比真相是假可怕億萬倍。

是她幼稚，不懂得原來，感情的真相是不可推敲的，只可瞞騙。

-

樓主ig: chingceciii

有冇人live咗

呢度
追得好貼呀

又Live咗

有啊
等你繼續出

又live咗

Matt同青青嗰段感覺有啲亂
好似一開始講咗個結局係青青問咗好多嘢 講咗佢地嗰刻發生咗咩事同感受
之後先返轉頭仔細舉返佢地實際嘅對話做例子咁
個人覺得有啲怪咁

想再live多次，仲有冇？

同阿樂傾偈先

聽日

返到去見到有蛋糕食應該超感動

到底點解男人咁多解釋咁多藉口

仆街matt

女人有分別咩

今日第二篇感覺有D亂

真係有人想聽真話？
真話有邊個唔知，佢嘅選擇已經答咗，聽一次唔會仲痛苦咩？

正呀樓主有新故

Quote文狗我要進來了！

比聽到真話更慘嘅應該係佢到今時今日仲呃你

之後就情迷意亂做錯事

其實如果青青仲係處嘅話 點解上面第2篇會話青青同matt連對方恥毛長度都清楚純粹比喻/誇張？

Quote文既人智力係咪有少少問題

係乖乖下次記得唔好quote文

聽真話死心，一了百了
唔再問咁多，完咗就算

唔問啦無知也好

Push

有啲野真係唔好知得咁清楚好啲
完咗就完咗啦 仆街matt食屎啦

對唔住弱智撚同大家道歉錯手quote撚咗文阻到大家追故 以後會乖乖收皮當幫忙

live咗幫推又係觀塘返工好有熟悉感

sor自膠回錯帖

live左好耐

是她幼稚，不懂得原來，感情的真相是不可推敲的，只可瞞騙。

最後，青青輕輕地和Matt握手，像剛才所有的不愉快從未發生，迴光返照地笑說：

「祝你平安。前程萬里。」

Matt有些錯愕地回握：

「你都係。」

沒走幾步，他大喊，她聽不清，停下；他走到一個她勉強能聽見她說話的距離：

「返到屋企同我講聲啦，注意安全。」

她挑眉，對他不可置否地笑笑，大步挺身向前行，因為她清楚，他不是真心的。

行到轉角處，她突然覺得腳軟，隨之而來的是整個人的脆弱，她忽然覺得好悲傷，何有什麼落落大方的離別？她已死去一萬次。

屌，失戀啫——

但是她不能再怎樣了，所以她行去乘車，到某個站下車，再行回家，感受着絕望得弱小的風在吃力地撫慰她。

好痛。

回阿樂住處之前，她先回原先的家，拿走了她的身體磨砂膏、髮膜，以及一套她從未穿過的內衣。

今晚，她會和阿樂更輕鬆地聊天。

在放過自己之前，首先要懂得折磨自己。對不起。

- - -

夜晚十一點半，青青到達阿樂的屋，他替她開門，見她熱得臉紅紅。

「返嚟啦？食咗咩呀？」

「Jollibee，但我嗰時冇乜胃口，宜家又有啲餓。」

青青只食了一隻雞腿和呷了幾口汽水，感覺什麼都沒有下肚就要走，後來悲傷又填滿了她的胃，一路行回家時還有些消化不良。現在，就如此直直地客廳燈照耀，仿佛是個胃鏡看見裏面空空的，又立刻感到餓。

「咁就啱啦！我買咗個蛋糕，今日仲未過，快啲吹咗蠟燭先！」

阿樂遂去雪櫃拿出蛋糕，寫着「青青生日快樂」，黑森林口味。

青青呆了好久，她沒有想過阿樂會給她買蛋糕。

出外一整天，整個人都零散地歸家，無論他送不送蛋糕，只要他講一句：「返嚟啦？」其實對她來說，已是安慰，因為怎樣都比Matt冷漠的眼神温暖。但現在阿樂捧出整整一個蛋糕，像是告訴她不需獨自吞下所有情緒，她就感動，非常感動。

青青有些哽咽，但又開心地笑：

「哇、哇！竟然有蛋糕食。多謝！」

阿樂見她眼紅紅，大概猜到，無謂多問破壞現在的氣氛：

「快啲許願啦。」

青青閉眼，吹熄蠟燭。

「多謝多謝！不過我出埋文、沖完涼先食，出咗成日街好污糟。」

她多在電腦磨一會兒，電話收到訊息，她打開一看，些許憤怒，絲毫不想回覆，然後將目光放在電腦上，打字打得極響。

過後，就去洗澡，擦上身體磨砂，敷上香得要死的髮膜，然後再自己的所有部位洗得乾乾淨淨，一併沖掉。抹乾身體後，再搽上body lotion，換上內衣，外穿睡裙。

她看着鏡子。

一直以來，她都有些猶豫，但她決定交給阿樂決定，如果今夜裏他主動吻她，他就會被動地接受她看似被動的攻略。她沉默地觀望自己：

我都要證明，我有本事。

他在她的房間等她，心想：今日搞咩搞咁耐？平時好快就出嚟。

他想知道青青和Matt傾了什麼，他見她興致平平但不至頹喪，眼睛裏只有累的感覺。

她出來，整個人都很香。

阿樂拿出蛋糕和酒，把刀給青青切：

「唔好切到底，如果唔係會嫁唔出。」

「你咁迷信咩？」

她又真的小心地切，提防切到底；她再見到這個蛋糕，還是覺得很感動，阿樂對她竟然這樣好，尤其是她傷心的時候。

「寧可信其有。不過咁囉，如果你真係因為咁而嫁唔出，我都肯抵諗啲要咗你嘅。」

阿樂笑笑，接過她手上的刀替她分蛋糕。

「吓話？」

「講嚟聽吓啦，你哋今日做咗咩嚟？」

他們開始飲酒，開始說廢話，講講下午和朋友吃了什麼、做了什麼；阿樂也大概知道青青和阿Matt分手前的事，大概是：Matt因為Retake DSE而忙，青青和他很少見面，之後他就和青青說沒有了感覺。

慢慢，青青的臉通紅，頸也微微緋桃，呼吸輕輕加快，說了最近最多的話，情緒開始激動，但完全沒有前文後理，又突然加入一個新的女角：

「佢——啫係我前男友，話俾我聽，個女仔同完佢原本個男朋友分手之後，就同佢一齊，但冇幾耐又揾返佢個Ex——你知唔知？我當時聽到個心好翳？

以前，我連佢少少傷都唔敢俾佢受……男人忌諱呢啲綠唔綠帽嘅嘢，我明。一開始拍拖，我有同過以前追過我嘅人傾偈，佢發現咗之後唔太開心，之後我就冇再咁做。

後來，亦都冇試過同男仔單獨見面，都避哂啲曖昧嘢。就係因為我唔想佢因為咁而唔開心，所以從來冇做任何出格嘅行為，宜家呢？

佢出面嗰個女仔咁樣對佢？我將佢擺喺心尖上面啊！但佢出去就咁樣？好心痛呀！

但係……當我潤完佢咁都鍾意個女仔，佢答我話：『我都好心痛㗎。』，你知唔知點解？我突然間真係有啲着咗火嘅感覺，覺得個心喺度燒。

我真係……用哂全部對愛情嘅精力去對佢好，我真係唔捨得佢受到委屈，至少喺我呢度，我真係、真係已經盡全力去保護佢唔好勾起唔好嘅回憶——佢以前有不愉快嘅經歷，然後呢？佢鍾意咗一個咁樣hurt佢嘅人？並且仲要繼續同個女仔過？仲繼續鍾意佢？仲因為佢，所以唔要我……

我好難受……

我真係有咁唔好咩……」

期間，阿樂不敢打斷，只默默地遞上紙巾，即使他一頭霧水不明白為何又有一個「女仔」。他明白青青的難受，如同此刻他看她，他也一樣。

-

樓主ig: chingceciii

係咪玖蒼巴個故

都唔尷尬！

青青咁諗唔開呀

青青

青青點解要咁樣做去證明自己

係不過我呢度都啱啱live幫推

推
啲比喻好正
有少少張愛玲嘅感覺

唔kam wor
「我買咗件好性感嘅泳衣啊」

諗起之前連登有個post 成班女話遇到賤男所以要蒲同搵sp證明自己

推啊

男主都係俾女玩

幻愛

樓豬仲未出糧嘅打手終於甩p可以正皮 開心
抱抱 青青值得更好

佢對男主無愛

第一次睇你嘅文好睇

多謝

哇感謝感謝

留言好好睇，
但驚劇透所以唔覆好想加入討論

秒速live咗
唔知點解每次睇故都係好撚容易代入
我心入面都有個Tanya

好睇 pish~

你出完文先加入討論啦

你越出得多文 可以討論嘅位咪越多囉

文人最想自己係自己

吖屌你老母我都好心痛

兩個人都一樣令我好心痛

今日晏晝開始睇留個名先
好耐冇睇過故啦 有得追故好興奮呀

期間，阿樂不敢打斷，只默默地遞上紙巾，即使他一頭霧水不明白為何又有一個「女仔」。他明白青青的難受，如同此刻他看她，他也一樣。

他有感自己在喝一瓶剛剛投進一筒萬樂珠的汽水，所有的情緒噴發在無聲的鼻腔裏，卻在一刻驚嚇後，整個人獨得呆滯。

阿樂肯定，自己喜歡青青，他不止難過，還有些酸楚，如同他替Tanya難過一樣；她冷靜了一聲，像是呢喃：

「上次食飯，我見佢冇用電話殻——之前有——所以我帶咗一個俾佢，至少保護吓。但行行吓，就見到佢已經用緊，個殻上面畫咗個女仔隻狗——佢叫豆腐仔同埋名。

跟住我問：『咁King King呢？就算你將心思擺喺人哋度，點解用人哋嘅而唔用自己嘅？』King King係佢自己隻狗仔，好得意㗎。

佢話都有整一個，輪流用咋喎。

咪玩啦，當係我自己估，男人老狗自己去訂一個電話殼，上面印嘅唔係自己嘅狗仔？合理咩？我覺得，係個女仔訂完再送俾佢㗎囉。」

她的語氣趨向不忿，但下一刻又笑起來，嘲諷自己何有資格說三道四；又像想起了什麼：

「不過講開又講，我都想佢可以花多啲時間俾King King同埋屋企人，唔好成日淨係凑個女仔，我知佢最近好少理屋企嘢，但係我都知，姨姨同叔叔因為咁而唔太好過。」

「咁你同佢講囉。」

阿樂想：其實你理佢咁多做乜？人哋屋企人點，你操咩心？都唔關你事啦。

但阿樂又想起，青青講過Matt的家人對她很好；故在悄悄地想，將來一定要叫父母待她更好，不要輸給別人。

「我講咗啦。但佢邊度會理我，街邊啲乞衣對佢嚟講，仲好過我，我喺佢心中已經毫無分量，佢只想遠離我。」

青青攤開一隻手以示無奈，另一隻手則握着酒瓶，當水飲般；又繼續說，仿佛不能停歇，語調輕輕的：

「我叫佢俾個女仔張相我睇吓——之前我有望過，但唔記得係咩樣。

跟住，佢開始揾，自己喺度一路睇一路笑，話個女仔啲表情好尻、唔顧形象，仲展示俾我睇。佢笑得好開心，我有啲尷尬，唔知應該俾咩回應好。哈哈。

終於佢揾到幾張自拍，佢哋一齊嘅都有，佢都幫個女仔影咗好多相吓。

嗯，都係嘅。我都冇資格去講啲咩啦，只係——算啦。」

青青心裏酸溜溜的，過去，Matt也替她拍過很多的照片，然後說：

「靚吖嘛，影吓囉。」

但現在Matt的電話所對焦的伊人，已經變成了另一位。

阿樂擁一擁青青的肩，他知道她已經醉了，咬字沒有平時那麼實淨，語句邏輯開始混亂。

「去到最尾，我哋終於坐低食飯，我見到佢頸上面有一噠咖喱雞。個印係明顯到你同佢面對面就見到——唔撚係俾蚊咬啦啩？

我見到嘅第一吓真係有啲……點解呢？點解要咁對我？我知佢哋有扑嘢，咁洗唔洗留個咁樣嘅印俾我睇到呀？有冇尊重我？我仲已經提早幾日約佢，仲要留低噠嘢俾我見到？

你哋咁樣整，我啊，好歹都屍骨未寒啦——

我同佢講：『乜你哋咁激烈，小心安全。』佢嘅反應係呆一呆，先至遮一遮，然後話：『你講得咁自然嘅，睇嚟你都放低咗好多。』

仆街啦，我嗰吓真係笑撚咗，其實佢根本都唔care我感受，少少都唔在意。

佢淨係想快啲講完快啲走，然後去揾個女仔，但佢又唔認。

佢話佢趕住要凑豆腐仔，我問佢：

『可唔可以陪多我一陣？我哋見咗一陣咋，唔好咁快揾第個啦。』幾乎，已經係嗲緊佢……

佢答：『佢今日唔喺屋，我只會去照顧豆腐仔』

轉個頭，啱啱個女仔就Send咗一個Post俾我，個Post係佢同豆腐仔嘅相，有哂時地Tag。

你話笑死唔笑死？佢哋究竟有冇良心？」

青青的語氣從憤怒、悲傷過渡到漠然：

「其實我真係咁差咩，係，我唔係真係好好，都有好多好多缺點，都有好多好多唔好嘅嘢……但係又值得佢咁樣、咁樣對我？」

「唔好咁諗啦，係佢唔好啫。」

他搖搖她的膊頭，想她清醒一點，喂她多吃兩口蛋糕，她就像彈簧一樣跟着他的力度晃動頭部，微微開嘴，吞下。

「佢仲要話，個女仔份人好真實。笑撚咗，笑撚咗，屌。然後佢話我假啲，擅於包裝喎？係啩，笑死，我幾撚假呀？我假極都係真心真意愛佢並且別無異心啦……佢話覺得我唔開心但唔同佢講，後來成日見唔到佢，我好不安但唔敢同佢講，我驚煩到佢温書，諗住佢考完我哋就可以見多啲，可以好似以前咁開心……

佢記唔記得呀？佢以前都話我份人好真誠、善良，諗嘢啲觀點好特別、好做自己、好有性格㗎喎？佢記唔記得佢講過會愛我一生一世㗎……

正傻閪，我又真係信，傻閪。佢先係最假嗰個啊……點解啊，點解會咁㗎？」

她的粗口講得很細聲，很柔和；他在她身旁，感受到她因酒精而上升的體温，她髮的香氣很像水果軟糖，他不動聲氣的又凑近了一點，內心矛盾。

他問：

「所以你哋分手，係因為佢出軌？」

她停滯了半分鐘，再轉頭看他，微笑道：

「我唔會咁樣標籤，始終佢哋係喺我哋分手後先有嘢。但誠實問心，我覺得我戴咗半頂帽……

三月嗰陣，我見個女仔Follow咗佢Private，我叫佢唔好同個女仔咁close。但原來佢哋keep住有聯絡，佢哋都更熟悉對方。後尾，佢想同我分手，之前係話對我冇Feel啦，今日佢話都有個原因，雖然佢同個女仔唔太熟嘅，但係都有接觸佢，發現佢嘅一啲好。

我問咁係咪因為咁所以飛我呢？佢話，呢個都係一個因素。

佢話有問過個女仔嘅意見、關於佢想同我分手——當時全世界都知、佢啲兄弟都知，就係我唔知——」

「咁唔係話，睇吓有冇機會一齊返咩？」

「當時佢係咁講囉，話等佢忙完先……同我分咗手之後，佢哋仲close，就——咩都做過哂啦，又互相鍾意咁。

佢話唔同返我一齊，的確係因為個女仔嘅。

咁，佢就應該同我講啦……但佢又冇，一直瞞我，之前話如果發現冇機會，就會同我講聲，但佢又冇喎，咁我咪繼續等，直至我知佢哋有嘢。」

阿樂第一次聽青青說那麼多話，只因為她現在醉酒，他恨不得每天都灌醉她，讓他多了解她一些。平時她偏靜，人實在不多話。

「呢啲咁嘅人，算啦。」

他嘗試安慰她，如同曾經她所講的下個更可愛。

「佢唔係咩衰人嚟嘅——」

「擺明仆街嚟啦，變心仲大條道理。個女仔好靚咩？點解要咁？就咁聽落又寸又派帽，又係好人咩？」

她沒有搭話，俯身又吃上了一口蛋糕；半晌，攤坐在床上，說：

「如果我話我靚啲，你信唔信？」

他們對看。他看看她的眉、眼、鼻、面頰，再順着髮絲看她的頸、鎖骨、胸、肚、腿，又盯着她的唇。

空氣曖昧得尷尬，二人因酒精而有些明顯的呼吸起伏，而除此之外別無任何聲響。

夠250正皮加更了
聽日同今日一樣出咁多，嚟報答大家嘅留言同支持
下次加更係300正皮

呢個係樓主ig: chingceciii

希望你鍾意

係咪有故仔聽

個故睇到我都好心痛 有啲位好似

btw上個故已經開始做緊CD rom
樓主加油

停喺呢個位可恥
但青青好慘

變心係錯 不過分手分得愈狠 其實愈令人易於放下

青青應該要為咗有得放低而高興呀

單戀緊 就快一年 想放棄

唉，睇到好sad 啲心路歷程有哂畫面（btw係咪就嚟完喇）

某一方不斷地付出 最後都唔會有咩好結果

手動正評

啊～～～停喺呢個位，我真係囉囉攣

真

樓主加油

我信呀青青

啱啱睇完樓豬個相愛十年個故，即刻返黎新故繼續支持加油樓豬，作多啲好文比我地睇！

青青然之間想同佢做愛有啲突兀

睇到好心酸
樓主加油

「我一直都以為我同何寶榮好唔同，點知原來寂寞起上嚟果陣，個個都係一樣。」

好！

未～

我都覺

佢知唔知？

知 拒絕咗 但間唔中仲有聯絡

前嗰幾日勁唔開心，睇到樓主你琴日出嗰一篇文
見到呢句「在放過自己之前，首先要懂得折磨自己。」
完完全全直中心臟，覺得好中point

覺得有似D想激呀MATT
或者證明自己唔係冇吸引力
不過睇到都覺得好SAD

我都係呢個situation 堅持左5年

樂仔千祈唔好屌呀
一屌就收皮

lm支持

多啲人入嚟正皮啦

300!!!

開頭睇個故仲以為呀tim同呀樂借醉上去搞野tim

「如果我話我靚啲，你信唔信？」

他們對看。他看看她的眉、眼、鼻、面頰，再順着髮絲看她的頸、鎖骨、胸、肚、腿，又盯着她的唇。

空氣曖昧得尷尬，二人因酒精而有些明顯的呼吸起伏，而除此之外別無任何聲響。

青青見阿樂不說話，有些下不了台，心想：

你唔信？都啱嘅，都係得我講。

她正微微張嘴打算說話時，他摟着她的肩，吻了她，沒有為什麼，他就是想；是因為喜歡嗎？他也不知道，但他那一刻就是不理。

他們的距離太近了，近得，只應該親吻，不要再去說些亂七八糟的事。

過了幾秒，阿樂鬆開一點，突然有些慌張，他僅僅因為一時見她紅潤的嘴唇微微張開而很想凑近；他一手托着青青的背，一手替她抹走眼周的淚：

「信。」

青青往上看，用手扶着他的腰，無奈地笑着顰眉：

「繼續錫我好唔好？」

理智？沒有。或者有，但不想要了——

不需有清晰的原因。

青青還沒有放餌……這一切對她來說，都有些突然，但正合她意，不願錯失這個機會。

阿樂錯愕，仿佛又清醒一點，卻依然分不清是否因為已醉，她才口出狂言，但講真，他當然答應，無論如何。

他覺得這是一個好的信號，代表着這段時間裏，他對她而言是重要的，能在她存有情感缺口的時候填補她的缺失，而今日之後，他就可以有一個名份，驗證他們的情感厚度——終於不是友誼。阿樂覺得，她的那位前度，都會因為阿樂帶給她的新鮮感、陪伴、安慰，而使得身影漸漸消亡。

他又再一次碰上她的唇，又抽離，又碰上。

他見她沒有抗拒，反而有些忍俊不禁，所以繼續吻她；她不耐，環抱他的身子，和他舌吻，她不敢把舌頭伸得太入，只敢在唇後探索；他回應她，起初輕輕的和她的舌打轉，慢慢，速度加快。

她已撐不住自己背，整個人默默地躺下來，和他的呼吸聲此起彼伏；他順着她的身姿，也側躺起來，然後來回地隔着睡裙掃過她的腰背，偶然碰到她的臀。

二人吻得越來越激烈。

她心想：我今日要破處；他心想：我今日想佢做我女朋友。

他將手放在她的腿上，見她沒有反應；她捉住他的手來回摸她，他誇她：「你好滑。」她沒有回話，只擁着他的頭，吻他的臉，吻他的耳頸。

他已經勃起，只好微微彎曲下身，不想她發現異樣；但她感受到他的遠離，就更加貼近他的腿。

唔係你搞我，我有份令你咁做㗎。

對唔住。

他嗅着她髮的甜味，然後向上摸她的腰，已經掀起她的睡裙，露出海棠紅的內褲；她慵懶地坐起身，慢慢地解開胸前的扭扣，抬眼看他，讓他脫去睡裙。

他看見她穿着一個半罩胸圍，他幾乎直視她胸的中心，手放在她的腰上，沒由來地來了一句：

「有啲線條喎。」

那是因為她一直發力，想讓自己看起來更健美一點，就更自信些，這酒醉終有三分醒；她傻笑：

「當然。」

他感覺自己的體温高升，生平第一次親眼看見女性穿着性感，他覺得襯得她的皮膚更白。

阿樂想起Tanya，他曾經以為，眼前所做之事會與她共享；下一秒，他又專注在青青身上。

阿樂落力令自己振定一點，他不想被青青這個「老江湖」嘲笑——他從小說中看出她也許經驗豐富，故想好好表現；她半跪在床上和他擁吻，他的手先是透過內衣在揉她的胸，很快就揭起一邊，力度深深淺淺地撫摸她的乳頭，她喘了喘大氣，脫離了她的唇。

她替他脫去褲子，將手放在他的陰莖上輕輕撫弄，先是上下搖擺，後來是用掌心來回地磨龜頭。

她看不到他的臉，但他開始用力地吸啜她的乳頭，她的腰因而微微郁動。

他也褪去她的內褲，撫摸她的下陰，泛濫成災……他第一次摸到女人的分泌物，是滑捋捋的，氣味似新鮮蘆薈汁；他打開她的腳，慢慢地將手指伸進去。

他把一隻手指伸入去的時候，她捉住陰莖的力度突然變大，「嗯——」的一聲叫出來。他只覺得手指被緊緊吸啜，卻見她一直皺眉地迎合他來回插入的指頭；他多放一隻進去，就覺得有點擁擠，但不妨礙他一下下地攪拌，隨之而來的是清晰的水聲。

他停一停，想：下個Step係咩呢？

此時，她俯身含住他的陰莖，不斷上下郁動頸部，偶然抽出，再用舌頭舔舔陰囊。

她認為，這就是下一個Step。

他們的性慾已十分高亢。

他突然覺得她很弱小，而他自身則高大得多，沒有穿衣的她跟白天的狀態完全不同，她就這樣直白地暴露在他面前，他將她放倒，她用手遮住胸部但被他撥開，他從她的唇開始吻下去，但忽然他停止，從床上下來，再出去。

她呆——做咩？

然後，他拿着一個安全套回來，母親的房間有；她竟然有鬆一口氣的感覺，太怕突然被放下。

他戴上，然後在她的陰户外面掃掃。

她抿唇，只說：

「可唔可以温柔啲？」

他沒答，但彎腰吻了她的額，再試圖輕輕的進入她——

不成功；第二次，不成功，很快滑了出來；第三、第四次，也不能；他努力地揉捏她的胸部和乳頭，讓她保持快感。他的臉紅了起來，覺得有些丢臉。

第五次，他挺腰進入了一點，卻見她非常痛苦地叫了一聲，他嚇得抽出來，不知道什麼歉：

「Sorry——」

「唔好意思……你繼續，我OK。」

她的眼神異常堅定，他再一次進入，像越過了一些什麼，然後感覺陰莖緊緊被包圍，甚至不能移動，很實、很緊緻；坦言，他已經有點想射，可能是因為未曾試過這一種肉壁的刺激。

而她的五官卻皺在一起，緊緊將口閉上，但眉心和胸口皆不斷起伏。

「係咪我整得你唔舒服？」

他慌張，明明AV的女優不是這個反應，是他做錯了嗎？

「唔係……我之前冇試過，有啲痛啫。」

她勉強地笑。

他聽到之後，突然整個人都灼熱起來，信又不信，不信又信，有些暈眩：

我哋互相破咗處？我以為你好多經驗先咁……早知唔咁快。但、但唔緊要，你都係想，咁就得。

他有點語無倫次：

「幾、吖——我都係。我會輕力啲」

阿樂大青青兩歲，她一直以為他已不是處男，但原來他是，她也有些愕然。

錯？對？不，不談這些。

粵語粗口很棒，可以總結破處如此：好撚柒閪緊，好撚柒閪痛……

但因而令他更興奮，她只是他的，即使不過半小時前她仍因別個男人哭泣，但現在佔有她的只有他。

而之後，也會如此。

他開始擺動腰部，來回抽插，握着她的腰、看她的胸不斷搖晃，她的面容慢慢從扭曲到舒展再到扭曲，嬌喘連連，呻吟也越來越大聲、浪蕩，她的高潮來得很快、也來得很多遍，她的手、她的身不能自已地擺動；他不斷有想高潮的感覺，陰道緊緊收縮真的像誓要逼死他的陰莖，但不想太快射精，說到底這是大家的第一次——

他努力地背乘數表、憶記寵物小精靈裏的角色、數數譚仔的配餸，分散注意力，盡量持久。

然後他也不自覺地想起Tanya說過，譚仔一滴香，云云。

阿樂像譴責自己一樣，俯身吻着青青，大力、忘形地與她的舌頭胡亂地打轉，再深深地在她的胸口上吸啜。

青青的眼半睜不睜，她已迷醉得全身感覺都集中在私處，但明明她的神智尚算清醒；她看見阿樂橫的肩膊向她靠近、壓過來，也順勢環抱他，捉住一些什麼。

終於，他們同時高潮，他低吟，傾瀉所有在安全套裏、在她不斷抽搐的腰下的陰道裏。

他們對看，眼神空洞又迷離。

阿樂抽出，再脫下安全套，青青仍保持張開雙腿的姿勢。阿樂抽出紙巾清潔，前往去看青青的陰户，看見一大堆白水裏有些些血絲，這一絲絲，被其他透明的黏液埋沒得快將沒有影。

他因而清醒了些，似是一次宿醉，他意識到自己在做什麼；不，其實他是清醒的，他甚至知道要避孕。

阿樂也躺下，捧捧青青的臉，憐愛地看她。她也望他，但不夠幾秒又移開目光，閉眼繼續輕輕喘氣，她整張臉還是很紅。

他公主抱起她：

「沖涼，之後瞓覺啦。」

他替她小心地清理，她不語，只替他擠出梘液。

搓成泡泡。

多謝大家嘅正皮
300正皮嘅更已加，出咗兩更了
下次再加係350正皮！平時都會日更
呢個係樓主ig: chingceciii

好有創意喎ching

抱抱折磨夠就放過啦！！！

睇甜睇到好難受，相濡以沫、下一句就係不如相忘於江湖。
希望就算最後佢哋無得係埋一齊，都有一個happy ending

文青個閪原來係蘆薈味 聽親人講閪都係似咸魚 阿樂就好我都想試

他努力地背乘數表、憶記寵物小精靈裏的角色、數數譚仔的配餸，分散注意力，盡量持久。

男讀者應該會有共鳴

其實真係唔係好明女仔想點。。。
咁就做咗人水抱了
又何必呢

個處咁唔重要咩

試過 冇用

唔係好似想像中咁容易...

其實飲完酒比較難扯同達到性興奮
飲酒會令JJ同陰道壁難以充血

唔知點解 睇到呢到 好想個故係sad end

你都係 love u

你個名好有說明力

無用架

處女就識含撚

青青有幫MATT 打J 啦
之前有講佢地熟識對方身體

你係巴定絲?

求吓你，阿樂千祈唔好同青青一齊
青青根本就係見阿樂好似鍾意佢咁 就處心積累呃蝦條 呃人個處 呃埋人感情
Tanya都叫守住朋友呢條線 至少唔會hurt到阿樂
青青根本就好似啲男人精蟲上腦咁淨係想扑嘢
想扑咪搵sp囉 點解要咁利用人感情
唔好咁天真信啲咩有愛先會做愛 係嘅就唔會咁多呃蝦條事件啦
我咁睇真係覺得青青好仆街 好賤 正垃圾
如果佢同阿樂一齊一定會hurt到阿樂 因為佢根本就唔鍾意阿樂
一齊咗就返唔到轉頭 會心碎架
我相信阿樂好似朝光咁搵到佢嘅幸福架 千祈千祈唔好同青青呢個仆街一齊
我唔想見到阿樂受傷

六、明明

阿樂首先起來，昨夜，他留在青青的房間裏睡。

他有很多問題想問，但見她好像興致不高，大概她外出了一整天已經很累了，畢竟連他也很累。所以，他只親了一下她的臉頰，再摸摸她的頭，她睜眼欲言又止，然後閉眼說：

「早唞。」

睡覺的時候，青青縮成一團，變得很細隻；但不知為什麼，即使如此，阿樂是抱不實她的，她總在無意識之間掙脫他。

他起來，幫她蓋好被，然後出去煮早餐。

青青醒來，迷迷糊糊之間記起昨夜的事，她盯着天花板，這是一種沒有感覺的感覺。她的心已經陷落。

她衝動了。常以為自己是個理智冷靜的人，但是一刻情感的驅動刮醒她：

她無可避免地只是一般人，而已，原來。

然後，阿樂輕輕地將門打開，卻見她已經醒來，只躺着發呆。

他笑得極歡，覺得她連眼都不眨的呆樣很可愛，像一個不會言語的小嬰兒：

「出去刷牙洗面啦，起身食早餐。」

她點點頭，回一個笑臉。

他們都想起昨夜。

宜家係凌晨一點，呢一刻，我望住青青。

宜家係凌晨一點，呢一刻，我望住阿樂。

完全估唔到可以同佢咁樣，或者就算可以，都唔應該係呢個時候。但可能真係冇咩應唔應該，呢個氣氛就係應該咁做。其實，有啲想知佢三圍係幾多？

呢一套，我買咗幾個月啦……好唔好睇？我覺得好好睇，又幾顯身材。原本，應該係着俾另一個人睇㗎。Sorry。

係咪應該要逼佢食多啲飯呢？條腰係好好睇，但肥啲好似會開心啲；都唔明啲女仔，點解要對自己咁嚴格呢？的確唔係好瘦好瘦，但點解要咁瘦呢？

我一直覺得，自己身材唔夠好，所以偷偷地努力Keep fit。Matt，你之前話覺得女仔有馬甲線好睇啲，所以，我有喺屋企練，都叫有啲成果㗎。

好軟。我識解Bra扣啦，其實唔難。如果下次解得快啲會型啲。

阿樂解開咗。好似，冇得返轉頭。

佢好敏感，好容易縮。

原來佢條腰怕吱。都好好笑，佢心口度竟然有cream，啱啱食蛋糕嗰陣時，跌咗落去？

俾人含住原來係咁爽……

嗯，之前努力睇片想進步，宜家用得着啦。

其實我唔太醉，我個腦好清醒，迷糊地去攞Dom呢一吓，我已經醒咗。原來，我真係想同佢上床……我唔知。我唔知自己鍾意啲咩，但我知，呢吓，我想繼續。

我醉唔哂，知下一步會變成點，但係，咁點算？

點解會入極都入唔到嘅？唔通我Wrong hole？

好痛……之前都試過咁，但最後唔成功，如果之前忍多一忍，會點呢？

佢係處？有啲驚訝，又有少少反差感……

佢係處？咁其實我係咪都破咗佢處？我一直以為佢同舊時女朋友做過，所以先咁樣，咁我洗唔洗負責任——

我會負責任。好緊，夾到我有啲痛。

啊——好撚痛，好撚柒痛，好撚柒閪痛。

好爽……同自己打飛機個feel完全唔同，好滑、好暖。

開始唔止痛，仲有爽。唔明自己做緊咩⋯⋯

完咗。沖涼先。我表現得好唔好？有啲想問。

開心咗，就點都好。原來陰道高潮個感覺係聯動全身。原來……做愛係呢種感覺。咁冇愛呢？又係唔係做愛？阿樂，你覺得呢？

次序係咪有啲調轉呢？但前幾日我哋睇咗套戲，人哋都係咁。但無論如何，我都會想佢做我女朋友。

「上床」可能合適啲。我心裏面嘅處女膜，早喺以前親吻嘅時候破咗——頂……我知我知，咁講好濕尻吖嘛，但係，係真㗎，我真係咁諗。

之後，一齊咗嘅之後，我會帶青青去好多好多地方，以前積落積落，我都知道咗好多好去處，影靚景得！買靚衫得！行靚路都得！反正，我哋會有好多時間慢慢消解，因為我知道我哋都唔係一嚟就好熱情嘅人。

應該點呢，有冇做錯到？原本，一切都唔應該係咁㗎。如果冇同舊人分手，我已經book咗房，裏面會放二十份禮物，去慶祝佢二十歲生日。然後，有愛。點解呢？點解會變成咁呢？

應該，我哋會好開心，或者至少大家都好舒適，意外地我同佢竟然好夾，我第一次知道，原來我唔需要好好耐性、好好脾氣，都會有人願意傾聽我，有興趣了解我係點。識到佢，真係好好彩。

識到阿樂，真係幾好彩。但又係啱唔啱呢？我好似對佢唔住，亦都——對我自己唔住。宜家，佢喺我隔離，我甚至冇辦法擘大眼去望佢。

希望佢可以喺度住耐啲啦，咁就可以對多佢一陣。

佢錫我？我諗，如果佢真係鍾意我，咁我應該要走……我好亂。

如果佢未放低，我可以等多陣。

我明明未放低，亦都冇鍾意其他人。

我諗、我諗，我係真係鍾意咗青青。

阿樂點解好似真係鍾意我咁？但明明，佢眼中嘅「我」，同埋實際上嘅我，係有出入……何況，明明佢之前係鍾意佢女神嗰Type嘅女仔。而且，唔係前排先至望住個女仔張相發吽逗？

我好鍾意你。

我唔知道。

青青去洗手間，抬眼看鏡，她看見自己的雙眼皮因淚水和酒精而深厚得像一段十年的友情。洗臉、刷牙，在這日復日的動作裏，她又覺得生活如常；但昨夜的激烈仍在下體發酵得隱隱作痛，提醒她，一切無法如舊。

張青兒，你，真係仆街嚟。

-

樓主ig: chingceciii

Live

快

上次追樓主故仲係p牌live好好睇

我 仲 係 P 牌
多謝多謝

咁啱見到 我無開通知㗎

新po劉明

由尋晚睇完開始一路都好想喊
唔知係因為諗起自己
定係覺得阿樂好慘
就好似見到自己嘅朋友 係都黐落個仆街度 同佢講人哋呃佢仲唔信我
我真係唔想睇住阿樂受傷害 痛過上個故好多
上個故係因為感同身受所以爆喊
但係呢個就好似睇住自己嘅朋友踩落個氹到 但係又無能為力 好無助個種痛
坦白講我真係好想打柒青青
如果我自己嘅朋友遇到一個青青咁嘅人 我一定唔會放過佢
我終於明點解Matt 話佢假 睇返前面佢對阿樂真係好假
得阿樂一個傻吓傻吓咁 人哋根本就唔鍾意你 醒吓啦
好撚心痛啊屌

點解睇你嘅故一定會喊屌
阿樂，應承我，遠離仆街，個心碎咗就補唔返架啦

絲啊-之前鍾意左個男仔好耐，表左白幾次，佢都有拒絕。但我仲有當對方係朋友咁keep住傾計。我果時會仲信自己有機會

明明有文好開心㗎嘛
點解睇完會咁sad㗎
可摸耳罰樓豬寫多篇再sad啲

屌 好想抱抱絲打你

err...
我又覺得，
男人唔記得都唔係好奇怪，
我連自己邊日破處都唔記得，我點會記得邊日破條女處⋯⋯

冇乜嘢嘅 我爆喊其實又唔係好唔開心
只係好同情阿樂 諗緊之後佢會唔會以為自己做咗青青男朋友 但係人哋只係當佢fwb
又或者俾人𡁻完鬆 要化好長時間recover返
再諗返點解咁多為咗證明自己有魅力呃人蝦條嘅仆街

點解大家都覺得青青仆街
其實佢一路都冇畀啲咩signal阿樂話鍾意佢啫

做愛都係嗰下氣氛啱，酒精影響又好點都好，大家你情我願

最多話青青諗埋一邊，動機不純會傷害到阿樂，但唔通阿樂又好純咩加上青青都係畀人傷害嗰個，都好慘架

想知樓豬點寫得出男角個諗法
其實有啲都幾似男仔會諗既野
尤其呢到

原來係水泡
btw 女人要負咩責任㗎

要負
唔洗
你哋點睇

唔好喊啦，再喊就唔靚㗎啦！！！

你咁諗可以話冇錯嘅
但係如果我代入阿樂 有個我一直鍾意嘅男人話失戀 俾條女帽 好傷心
我陪佢飲酒 之後大家發生咗關係
之後個男人同我講 我冇同你講過我鍾意你啊 大家你情我願
原來佢心入面一直諗緊嘅係
我唔會負責架 我以為你已經唔係處 我只不過失戀又想破處先同你仆咋
我一定會喊到仆街

樂兵

青青唯一要負嘅責任就係，同阿樂講清楚，唔好再俾假希望佢，真誠咁同佢講句對唔住
但係佢的確冇對阿樂承諾過啲乜嘢，冇話過會同佢一齊，所以唔需要負其他責任

五年咁耐.. 後尾點先放得低
我表白咗一次 但佢拒絕咗三次
佢好少主動text我 平時又會藍剔我 但每次出到街感覺又好唔同 好似好有希望噉 但其實都係毒撚ff太多

樓主唔係絲咩。。。有棍絲

我諗 如果作者將佢內心寫到
屌！我好撚淫好想做愛！
個反感都無咁大

同一個唔愛嘅人做愛 愈多藉口 愈令人覺得不適

好中

有時最慘就係冇講清楚就突然間就斷

我明你意思，不過可能我思想太封建
男嘅咁做同女嘅咁做我覺得好唔同
同埋我睇嘅時候青青嗰下其實係想同阿樂做，只係有諗：我今晚要破處
唔係「為咗想破處」

其實我思想一樣都係封建
我覺得第一次一定要同相愛嘅人 要係兩個人美好嘅回憶 要有承諾要負責任
所以無論男女都好 呃蝦條係大罪
亦都唔明點解青青要同一個自己唔愛嘅人扑嘢 仲覺得唔係一回事
唔止攞咗阿樂嘅第一次 仲破壞咗人地嘅憧憬

因為社運上有d嘢唔啱
我同佢本身畢業之前都冇咩特別，有段時間feel到自己放低緊佢，但點唔知點解畢左業之後兩個friend左好多，甚至會夜晚一齊傾計傾到眼訓為止or even 報告行蹤。但因為某一次社運嘢就對佢好失望就慢慢放低左佢

政見唔啱真係可以byebye

you got me～我地會找到更好的！

斬欖啦⋯

你都係

啱啊...
我自己覺得的確有愛先會有性
而男人嘅愛/好感好容易就會有（睇樣睇身材點都會有）
然後就會沉船做水泡
瀨撚晒嘢又抽唔到身
又不斷畀假希望自己

我唔知男人係點諗，但係一啲唔細心嘅位真係令人覺得好唔開心
睇到篇文入面寫
其實我都諗返有一次佢啱啱落機返屋企，瞓完一醒就扑咗我兩獲，之後又合埋眼繼續瞓，連我喊緊都唔知
我覺得自己好似飛機杯咁，唯一唔同就係屌我會有BB，飛機杯唔會

痴撚線...佢真係仆街嚟
好撚心痛你

咁又唔係仆街嘅
佢搭咗10幾個鐘頭飛機攰又正常嘅
雖然我捐埋一邊喊都想佢可以理吓我

攰同唔理你感受係2樣嘢嚟
條友正仆街

青青去洗手間，抬眼看鏡，她看見自己的雙眼皮因淚水和酒精而深厚得像一段十年的友情。洗臉、刷牙，在這日復日的動作裏，她又覺得生活如常；但昨夜的激烈仍在下體發酵得隱隱作痛，提醒她，一切無法如舊。

張青兒，你，真係仆街嚟。

阿樂看見她走路的姿態有一點奇怪，雙腿合得不夠埋，不明所以：

「做咩？你整親對腳咩？」

「琴晚……今朝起床就有啲痛。」

她落座餐桌，準備食腸仔多士煎雙蛋；他反應過來，有些不好意思：

「對唔住。」

他抿一抿嘴；她低頭微笑：

「唔好咁講，我自己有責任。」

「咁……不如以後都由我照顧你？」

他捉住她的手，腦中又閃過Tanya那對纖細的手；續道：

「同我一齊，好唔好？」

青青的手很小很小，體積只有他的一半多點，卻被她輕易掙開，如同她在睡覺時那樣：

「唔好講呢啲啦。」

她心虛得不敢看他，只敢藉吃東西來移開目光；但她不明白，他喜歡自己什麼？是為了負責任才這樣說嗎？

更心虛的是，青青無法斬釘截鐵地拒絕，因為，她對阿樂是有一些好感的，她明白，要不是如此，她是不會在情慾驅使下和他發生關係；因而混亂，她不知道自己應該怎樣做，才對大家都好，或者說，怎樣才是對的。

他笑：「怕咩醜喎？」她吞吐幾下：「唔係呀——Sorry。」

「你未ready好？」

阿樂有些恍然大悟的感覺，他可以等。

「我……未諗清楚，琴晚可能係有少少衝動咗。」

青青艱難地道；他呆一呆——即係點？

「哦……好吖，咁你諗諗佢。」

阿樂唯有這樣說。

講真，經過昨夜他覺得自己完全沒有損失，反而賺了很多很多，他聽她說了好多話，知她酒量很淺，知她愛情價值觀，知她平時無論怎樣沉穩卻還是有失控的一面。

何況，他的處子之身並不值錢——Tim少還經常笑他是青頭仔，笑他太易動情卻苦戀無果。

只是，阿樂不明白什麼是「一時衝動」？

青青並不喜歡他，是嗎？

那為何一開始不推開他，後來更邀請他吻她，甚至最後也不反抗呢？

那可是生理性的痛楚啊——

就算怎樣的酒醉，也應該可以在一瞬間清醒吧。

但反正，她給他的印象又多了一些，總是不斷地有反差感，這很令他入迷……她並不是單一的人物，相反很多元很新奇，很中他意。而此刻，她竟然選擇逃避，與昨天的勇敢又很違和。

天知道，落差會使人欲罷不能。

「做咩啊，當我免費鴨呀？」

他想開一下玩笑，舒緩一下尷尬的氣氛，他不願令二人有隔閡。

「唔係、唔係啊，絕對冇咁覺得你係免費㗎……都唔係鴨。」

她慌張起來，她不想他這樣想，雖然，她的確靠他破了處，原屬意氣之爭，她只是想證明她也能有令男人緊握不放的能耐，絕對不比別人遜色；但她心知自己的行為，在別人看來是在利用他，愧疚地續道：

「或者，你可以當我係免費雞……可能咁樣會好啲。」

對你嘅快感會好啲；我良心都會好過啲。

她對他掀扯嘴角，淡淡的笑。

「我講笑咋，點會咁諗你。」

他怕她真將他的調侃放在心上，他只是說說，她何用叫鴨？

她突然好後悔昨天發生的一切。

她感覺自己真的在利用了他的陰莖；而他就算穿過了她的陰道，卻未有通往她那愛人的心。

即使沒有酒醉，卻沒有清醒到分辨得來自己的心。她好像很喜歡與他共處，但又不是很喜歡、沒有那種心動的歡喜；若說是不喜歡，好像又有些偏頗。

「好食，我飽啦。」

她正準備將二人的碟一同拿進廚房洗；他捉住她的手肘問：

「今日我哋一齊出去行吓吖？」

「唔啦，休息吓啦，我諗你都攰。」

投射。

阿樂沒有放開：

「我唔攰啊，或者我哋夜晚先出去？」

青青甩開，繼續去廚房：

「不如遲啲，我唔想出街住。」

他有些想問：她是不想出門，還是不想和他出門？但他也想到，她平時也能自己留在家中耗很多時間：

「咁好啦——如果你ready好嘅話，就同我講。如果你再需要多啲時間，都可以，我可以等。」

青青沒有說話，阿樂只聽到她開水喉洗鑊、洗碟的聲音；然後她出來，輕聲問：

「如果我唔會ready到呢？」

「點解呢？」

阿樂直視青青，無可避免地就是有些傷心。這次，是不一樣的。他也不知道為什麼，他就是喜歡了她，雖然只與她相識不夠一個月，卻有一種莫名其妙的親厚感覺；雖然她未曾承諾什麼，口頭亦常言另一位男子的事，但是，阿樂就是覺得，他們應該要有以後。

青青也和阿樂對視，他們都知道，此刻的糾纏已不是為了今晚出不出街。

「Sorry。」她說。

今晚出不出去，心境也不允許他們走出這一座死寂的圍城；也有一個原因，雖然青青未能確定自己的對阿樂心意，但她就是怕了，所以，她搖擺不定。

「咁又唔洗。」

阿樂覺得他和青青忽然很疏離。

只能說一些客套的說話，講多兩句就是一些語帶雙關的話，到底少了幾分真摰；但明明，昨天是非常親密，他既是聽她瘋狂訴說的密友，也是聽她瘋狂呻吟的一夜夫妻。不過一夜，他似乎沒能再聽見她，整個人都變得異常飄渺。

捉得到，摸得到，感應不到。

阿樂的自尊受損……

但，沒有關係。這是「應該」的——

他說服自己：青青才剛失戀，需要多一點時間去整理思緒和心意。

何況，他明白，交出真心者注定是被動的。

單戀的人，從來沒有任何資格向對方生氣、難過，即無主動選擇的權利，又無後退放手的孤勇，如此的——低下、卑微；和Tanya相處的片段不斷逐格播放，阿樂早就明瞭這個道理，痛苦地。

他接受。

就到350正皮啦
多啲嚟密啲手
樓主ig: chingceciii

睇到有啲胃痛

最後單戀之人嗰段好sad

可能只係男女諗法唔同啦
仲記得我第一次覺得自己似個飛機杯係有一次
我瞓緊覺 之後覺得個閪突然間一陣滾燙
即刻醒咗 原來係佢插緊我 我果下都唔識反應 淨係下意識攬住佢
完咗之後心諗點解我好似個飛機杯咁 佢話插就插
但係佢又話見其他人都咁做 好平常 所以佢又試吓

青青入咗聖人mode？
內疚 後悔 自責 覺得自己或者對佢都有好感
好似男人酒後衝動醒咗會諗嘅嘢
希望青青可以快啲同阿樂講清楚啦

喂呀

慘到。。

乾插咪好撚痛

男主角好慘⋯⋯⋯⋯

就係痛所以醒咗

真係cls....
呢個係真係完全唔理你感受喎
點解你仲可以企佢嗰邊諗野

咁絲打你痛夠醒未？

但係佢之後都同我講返話如果我唔鍾意佢唔會做架啦
咁其實佢都有理我感受吖

350啦

睇到live，青青呢種女仔係好吸引，熱情得黎又帶點神祕感，當以為同佢熟左嘅時候，又會發現未係好了解佢。就好似冇稜角嘅雲。 感覺佢唔會愛上樂仔呢類型。

Btw樓豬係咪睇過墨說嘅糖果女孩

新讀者追到live了
樓豬真係寫得好好，無論係男方定女方都好捉到佢地嘅心理活動，描寫好細膩

快啲出文啦

好正 筆觸好細膩 好耐冇睇呢啲作品喇
樓主有冇話睇開邊個?
利申: 十年前睇開鄭梓靈

都唔係吖，慣晒，who fucking cares🤷🏻‍♂️

唔知點解會諗起呢首歌
青青一日唔放低一日都唔應該撩鳩人

追到live

佢出嗰陣時有睇Keep住live

單戀的人，從來沒有任何資格向對方生氣、難過，即無主動選擇的權利，又無後退放手的孤勇，如此的——低下、卑微；和Tanya相處的片段不斷逐格播放，阿樂早就明瞭這個道理，痛苦地。

他也不想她做錯決定。

她覺得自己做錯決定。

昨夜那個她不是平時的她。

見完Matt之後，她知道了更多的事，她生氣、悲傷、不解。

她沒有了平日的冷靜，過往兩個月她都因失戀而過得很不自在，時常將所有問題歸咎自身，甚至已經開始計劃將來，要怎樣對Matt才能令二人都好？但是被離棄的打擊還是逐點逐點地令她自我質疑，每日都告訴自己要過得好一點、更美麗一點，心情徘徊在傷心、開心、傷心的無限輪迴中。

時有希望，所以，時時失望。

這一種失落愛人的空虛，又令她不適應於往日生活的節奏，對方已沒有和她通訊，二人只會在某些日子問：「Safe？」

然後，就沒然後。

青青記得有一次，在某個群組裏看見一個酷似Matt的人，她馬上慌張，不斷對比，又點像、又有點不像，但她也不敢致電給他，怕會令事情變得更麻煩，只能問他：「宜家喺邊？」最後知道那個人不是他時，她鬆了一口來自身邊人平安的自私的氣。

後來，他們有見，臨走時，Matt還贈了青青一個擁抱；當時她還慶幸。

再後來，青青知道，那個時候，Matt已有新歡。

到昨天，青青大概了解來龍去脈後，她有後知後覺的晴天霹靂，甚至在豔陽下看見了閃電燦爛地纏繞她的脖子。

Matt根本不在乎她生不生、死不死，他也不在意她過得怎樣——

好？哦。

不好？哦。

在那些她異常煎熬的流淚夜晚裏，他已抱住新人流連極樂。

再沒有希望和失望，只有絕望的感覺。

愛就是有這麼一種可愛可恨，快樂時，你被捧在手心，瞬間到達了天空之堂；一切快樂過後只得血腥的頹靡，愛人分開掌沿，你猝不及防地掉下去，狠狠跌落在萬里之下的廢置石泥地上，粉身碎骨地、摔死。

偏偏這次毫無美感的殘殺又是一種最乾脆利落的祭祀，爽快地悼念這死去的舊情，因為你清楚知道，自己不可能再活。

青青想證明、吃力、拼命地證明她也可以很好，如常生活。

所以，她想找個人做愛，去證明她也可以很野性，填滿那一刻夾雜不同情緒的空虛和寂寞；她不是那個因認為自己年紀太小、所以想多等一下下、只願意替男伴口交的無趣女人。每次Matt射精在她的口裏，她都希望對方不要嫌棄自己的稚嫩。

愛不到結果；

但做愛有結果，生理分泌比甜言蜜語確切得多。人的一張嘴何有幾句真話。

偏偏，青青本身不是特別開放的人，今早醒來，她就覺得好尷尬。以往沒和男友做的事，和朋友做了，以什麼的名義呢？

以「一時衝動」？如此，青青覺得自己對不起所有人，包括已與她無關的Matt，當然，最對不起的是阿樂。

阿樂竟然真的喜歡她。為什麼呢？不是常常惦記舊日女神嗎？青青看得出來，有時她說了一些話時，他的神色奇怪地變了變，她問，他答是Tanya也說出類似的話；而此，足夠影響他的神緒，這是念記。

阿樂真的喜歡青青？她懷疑。

這友誼還純潔嗎？

阿樂也有想過這樣的問題：這友誼不會純潔。或者，這已很難是友誼。

因為他覺得，自己是喜歡她的。

有些事，注定不可能再與以前一樣，因為他有得失心——

像他喜歡Tanya一樣。

本來，就知道Tanya喜歡自說自話，情緒也較大起大落，他認真地將她當朋友看的時候，總是覺得隨她的意吧，由她怎樣講些他不清楚的事，他作為一個文靜的友人只偶爾給予反應。

但是，當他發現自己喜歡了她，因為他已不止安於靜靜聽她講，反而開始有了表現的欲望，他也想令她了解自己，想被她稱讚和欣賞。

喜歡一個人以後，會有期望。

就算知道對方不喜歡自己，還是有種希望對方關注自己的盼望⋯⋯

有一次，Tanya能記住他的模型的型號名稱，他就已經非常開心；又有一隻，她下載了一款鋼琴App，阿樂在她面前完整地彈了一首大調曲子，她以崇拜的眼神看着他，甚至叫他教她，此後，他也下載了以方便二人對學。

這種期望很可怕，也會隨着沉沒成本的增加而提高；但現實卻在另一邊廂告訴你：

都咁耐啦，女神都冇乜反應，啫係我要收皮？

落差感很重。

如同阿樂覺得，明明他已與青青享受過親密和激情，她卻不要他的承諾……

等吓啦？等到佢Recover，我哋先傾呢個問題？

Sorry，俾多啲時間我諗清楚我想點先……

加完350正皮更夜晚嚟多更

青青果段入咗聖人mode嘅自白好正

阿樂同朝光太似啦掛
都係鍾意咗一個唔適合佢嘅人

我唔覺得青青仆街
我係覺得佢on9

唔好講咩因為失戀乜乜物物未咁快走出
自己折磨自己做悲劇女主角
just do it

曾經單戀四年
覺得自己好卑微

覺得青樂兩個關係至少拖拉半個故

live啦！

唔會啦

抱抱

七、喂？

過了三天，阿樂和青青突然像關係不睦的鄰居，已無昔日温馨。

他們都不敢多講什麼，兩個人都不方便；她是未想清楚，他是只能等她想清楚，才敢表白，他連敲她的門也不敢，吃飯亦不敢多言，怕她若不接話就太尷尬。

太頹，太無所適從，就要找人聊。阿樂故約Tim少落樓下講兩句。

「煩咩？女人？你屋企嗰條女？」

Tim少見阿樂很頹，如同他早一陣子被Tanya拒絕。

「係。」

「得，啤啤佢先。」

Tim少又真的抽住一打啤酒停阿樂，飲不完大不了帶回家再飲：

「咩事呀？媾唔掂呀？」

「未媾——」

「咁你就收皮啦，都未媾就頹，你叫嗰啲媾完都失敗——啫係好似你以前咁嘅人情何以堪？」

Tim少向來嘴賤，偏偏阿樂實在令他忍不住開炮；阿樂沒好氣的回應：

「唔係啊，佢都唔俾機會我追佢，因為我哋上咗床啊……」

除了瞪大眼、擘大口——阿樂唔再係青頭仔，但佢喺度唉聲歎氣——Tim少只能以聲浪證明自己的驚訝：

「咩話？上——咗——床？」

阿樂向左右看了幾看，才大力地推了Tim少一下：

「屌你！就嚟成個香港都知啦，洗唔洗咁大聲啊？」

「你同佢上咗床？Very good吖！你破咗處啦喎！非常叻仔呀！」

Tim少反應過來；阿樂深呼吸，整個人癱倒在椅上：

「但佢避我啊。」

「益你喎完全係。有乜好煩呀，屌你呃酒飲。」

阿樂趕忙多喝兩啖：

「你明唔明？我唔係想同佢上床，我係想同佢一齊。但宜家就係因為我哋上咗床，跟住佢勁尷尬咁避我，我都唔知點追，而且，其實我破咗佢處……」

「人哋隻豬你就識食，媾女就唔識，你係咪廢㗎？嗰日屌得佢唔夠爽係咪呀？」

反白眼大概是他的最佳反應——

人哋俾你屌，破埋人處，仲媾唔到？咩料呀。

「唔關呢啲事……嗰晚呢，我哋都飲哂少少酒，佢就醉啲——」

Tim少打斷阿樂：

「你哋無啦啦做咩飲酒？」

「佢失戀，其實都失咗兩個月，但佢又知咗更多嘢，所以好唔開心囉。」

「哦，所以係你乘虛而入、趁佢病，攞佢命嘅？死仔，真係識玩；我都冇你咁衰呀，嘖嘖。」

無辦法。

很難不揶揄，他的林子樂同學已經長大，不再是昔日純情的薯仔，Tim少和他一起連續多灌幾啖；阿樂低聲說：

「唔係呀……第一啖係我錫嘅，但係之後係佢叫我錫佢㗎……」

「咁真係好委屈你喎，仲屌埋閪，慘呀慘呀，快啲問佢收返錢啦，蝕底哂啦係咪？」

Tim少擺出一副委屈巴巴的扁嘴樣。

阿樂笑一笑，又「妖」了一聲：

「咪潤我啦，我好後悔啦……我真係鍾意佢㗎。」

「你有冇戴套？」

「有。」

Tim少笑着指住阿樂：

「啫係醉唔哂啦，仲識做安全措施。扮哂嘢，你有心扑人哋嘅。」

「嗰吓係——」

阿樂承認。

「咁咪好囉。嗱，你媾女嚟做咩？搞完一大輪媾返嚟，之後呢？咪係同佢上床囉。宜家你呀，又唔洗媾，又唔嘥時間陪佢，又唔使洗錢買嘢𠱁佢，就直接到達終點。你仲想點？幾多人恨都恨唔到啊，仲要冇手尾跟。」

Tim少擺出一副演講的姿態，搞到阿樂都半信半疑，當然他肯定這個說法不適用於他：

「我係真係鍾意佢，想同佢一齊㗎。」

「想翻焯咪講，問佢肯唔肯囉。」

阿樂開始沒有力氣，他呢喃：

「唔係呀。佢好特別㗎，同其他人唔同，我真係想做佢男朋友。」

「咩特別？特別大波？多水？哦——緊吖嘛，你見識少啦，我帶你去媾。」見阿樂狠狠地鄙視他，Tim少續道：

「明哂，佢下面大碌過你，或者有三個波。」

「屌你咩。」

他們忍不住笑。

「飲啦。有咩好講喎。」

結果，他們不斷閒聊，說着說着又回去青青的話題，但總是無果。

「媾佢老母囉！首先，你要表白，可能佢以為你只係想繼續同佢扑嘢呢！」

「如果直接咁講，佢唔應承咪柒囉……」

「你柒得少？之前夠失敗啦？Tanya點對你啊，咪仲衰，你咪仲柒。」

「唔係、唔係呀，我哋宜家係同屋主，好老尷喎。」

「挑，宜家就唔尷咩？」

「尷，但冇理由再尷落去……」

「乜你咁麻煩㗎，男人老狗，連女都搞唔掂？」

「搞得掂就唔洗揾你，我宜家已經拖住佢攬住佢啦屌你！鬼唔知呀媽係女人咩！」

「得啦得啦，喺度發酒癲就叻。佢可能未諗清楚咋嘛，啱啱失戀就即刻同你一齊，你都驚啦吓話？」

「……」

他們住得很近，阿樂已經飲得很醉，勉強行到路，由Tim少送他回家。

青青聽見門鈴，前去開門，卻看見面紅紅的Tim少扶着頭已低垂的阿樂；Tim少立刻進屋，將阿樂放倒在梳化上，回頭看青青：

「佢好醉，你睇住佢。」

青青問：「佢做咩醉成咁？」

「你知㗎啦。男人愁，唔係為錢，就係為女人。」

Tim少打量青青，說；她似掩飾愕然一般地、昂了昂首：

「好。麻煩哂你。」

「喂，林子樂係好仔嚟。

雖然，我唔知咁多啦，可能佢做咗啲衝動嘅嘢，但未必有心，佢會對佢鍾意嘅人好好，同佢一齊一定會幸福。」

Tim少微笑，難得認真地講。

下次加更就係400正皮啦
多謝咁多位巴絲嘅留言！！！
樓主ig: chingceciii

Tim少真係好兄弟黎

Tim少

tim少

好兄弟，雖然把口臭過坑渠

靚助攻起曬雞皮

愈係嘴賤愈係好兄弟

㩒錯不推文，推返下先

唔係咁老套呀話

tim 少先係真愛

tim囝

新故留名本身想等出多d先追 但最後忍唔住入左黎

Tanya？
青青？
Tim少？

Tim少真係好兄弟嚟

如果佢有理你感受應該係同咗你講先 你同意先咁做
而唔係做完之後先話你唔鐘意嘅話唔再做

live

「喂，林子樂係好仔嚟。

雖然，我唔知咁多啦，可能佢做咗啲衝動嘅嘢，但未必有心，佢會對佢鍾意嘅人好好，同佢一齊一定會幸福。」

青青意會，不可置否地點點頭，然後送走Tim少。

阿樂突然跑去廁所，跪在馬桶前一下下地嘔，聲音像要挖出心肝脾肺腎；青青跟過去，掃掃他的背，又出去斟了一杯温水給他。

他接過，沒有喝下，只保持跪姿抬頭、定神看她，看了好久好久。他的眼睛因酒醉與嘔吐而通紅和濕潤，像哭泣一樣，他這樣腥辣地盯着她，像是在控訴一切的罪魁禍首是她。

她再平靜，也想起了Tim少說的話，內疚而不忍：

「快啲飲啖啦，你喉嚨會唔舒服。」

她想轉身出去，但他捉住了她的手腕。

兩秒後，他站起來喝下，他們擠在同一個廁所裏。

阿樂嘔完，沒有原先難受，又清醒了一點；但仍然借醉，擁抱了青青，將重量放在她的身上，包括那二十一克的靈魂。

「喂——」

青青皺眉，想要推開他；他作環抱狀擁得更緊，沉沉地說：「我有啲暈。」

他語帶哭腔，像哀求，又像撒嬌，整個人都變得異常温糯。

她沒有再郁動，就這樣埋在他的胸口處，只說：

「沖杯茶俾你？或者你早啲休息？」

「唔洗，等陣先。」

然後，阿樂就這麼一直抱住青青，突然內心一陣悲慟湧出，因為他知道，連這一個擁抱，都只是偷來的，他沒有名、沒有責、沒有義去擁抱她，要不是他妥協般的聲線沙啞地一陣哀求，根本不能將她擁入懷裏……

終於，阿樂放開青青；她抬頭：

「好啲啦？」

「嗯，我想食餐蛋麵。」

阿樂知道，青青是一個受軟不受硬的人，他若吟吟地向她撒嬌，她必然妥協。

「好。」

阿樂跟在青青的身後，擔了一張椅子坐下。從側身看去，見到她趷腳開櫃，拿下罐頭和即食麵，再開始煮食。

他就這樣清晰又迷糊地看她，看她開火、下油，煎、翻、煮、攪。

「落唔落麻油？」

她轉身，頭向他坐着的方向，問；他輕輕的點頭。

然後，她將麵拿出餐桌：

「以後唔好飲咁多，睇住身體。」

他點頭，再扯開話題：

「揾日我哋去街好冇？」

阿樂要約青青出去，不能再困在有間隔的屋內上演平行時空，Tim少說感情是流動的，要有來有往，不要上演自我感動的戲碼。

「好。」

青青已想通，既然她本身對阿樂有好感，不如一試，嘗試看看二人有沒有可能；機會若然流失，就此錯過。

何況，她已經無法喜歡Matt了。

她不否認自己愛他，只是，不喜歡他了；如此，這一種愛也會慢慢消逝。

Matt傷害了青青的自尊，嚴重地。

他既不喜歡她、又喜歡別人；既借辭暗示她是這段感情的過錯方，又欺瞞她變心的真相，如非最後她問，他根本不會提記，只像什麼都沒發生過一樣欺瞞她。原本一直陪伴身旁的人離棄了她，她感到十分受傷。

直到現在，她還覺得是自己的問題：

係咪我唔夠好？係咪我冇能力令留住你？

係咪我俾你嘅印象太恐怖，就算你變咗心都唔敢同我講？係咪你覺得我好唔掂，所以就算傷害我，你都唔會覺得內疚？或者，呢一份內疚微弱到唔會影響你嘅所有所有？

係唔係？

是？不是？不、不，無論如何。

總之，青青若對Matt心懷喜歡，她就會覺得自己很低賤。

因為Matt已是別人的男人，熱情都在別人眼中熊熊燃燒，青青不過難堪地、被新鮮而有魄力的火焰波及，可是她已是那一吹即散的、無意義的灰燼。

感覺像，Matt向青青走來，要求交歡，她心歡喜自覺袒胸露乳，他正攤開手伸向她的胸膊，卻忽然將手指並攏，以指甲插穿她的皮肉、急躁地挖出她的心來，用力捏碎它，無視那種鮮活，不管當中對他的無窮情意；然後輕輕轉身，彷彿她的祼露、她的傷感，都與他無關。

感情是流動的，要有來有往，不要上演自我感動的戲碼。

青青對阿樂有一種不能言說的抱歉，因為，她在想要不要給大家一次發展的機會時，心裏想的人，並不是他；而且，她也不確定自己對阿樂的感情。

但她忽發奇想地覺得，如果一切都好好地進行下去，說不定她真的會喜歡他，這只是時間的問題——

他們很夾。

她喜歡和他相處，她不抗拒他的擁抱，甚至剛才他緊抱她不放的時候，她竟然有些感動。她分不清這是心動，還是因寂寞而無法撒手的一種温暖。

即使，他對她是如此如此地好，但她總是猶豫，她又暗暗地質疑他並非很喜歡自己。

猶豫過後，她想，應該要試一試。

追求之事，不應過早談得失，二人都是。

阿樂高興，雖然他得到的資訊只是一句「好」、只是她肯和他出去玩，別人看來可能是小事，但只有他知道這一句「好」，而非「唔好」的意義是什麼。

除了代表她不抗拒與他共處外，還代表他開始正式追求她，她也不會再回絕他的好意。

更重要的是，他清楚知道，這代表她願意放過自己，不再自我束縛，嘗試給他加入她的生命裏。

阿樂又想起Tanya，他想問Tanya：

「其實你有冇諗過、我哋有機會可以一齊？而唔係永遠都只可以做好朋友？有冇諗過俾呢個機會我？定係由一開始就知道，一定冇可能？」

至今，阿樂也不知道答案——因為他沒敢問，卻仍然非常介意；然後他又望一望青青，沒來由地笑一下。

至少，這次，阿樂覺得有個人願意肯定自己的用心，而非強行將他安放到一個「最佳位置」，若實現最大可能性，能夠不只做一個大將軍。

對，至少，青青有這一份考慮，無論最後結果如何，他都覺得比以前好。

他稍為心安。

如果最後青青真的和他在一起，生命似添亮色，他就會很開心。

但其實誰沒有了誰，也能夠好好活下去，

只要身體健康。

見仲差少少就到400正皮，所以就加住半更先啦！
如果到咗嘅話下篇就會加長！
多謝多謝
樓主ig: chingceciii

想問下而加進度係成個故嘅幾多

六七成？

咁快

我以為好似上一篇係長故

唔知因為我都幾freestyle，啲感受成日變
可能突然間會變多變少

長世間不喜歡開心 喜歡痛心

係你加油

想問樓豬寫故之前係咪已經有個定咗嘅結局？

上一個唔係呢個係

大家咁話

今次咁快

劇情同想像中差唔多

仆街啦唔通真有其事！！

臨尾個flag咁仆街嘅

唔知點解直覺佢地最後唔會一齊

冇spark

同感 同時會係opening ending

能持續 獲得糟蹋亦滿足

唔係～故嚟㗎咋！

嗚好鍾意今日呢兩篇

推~

有d拖

訓唔著......我愛樓主！！！！
真係真係希望樓主日日開心 歲歲平安
唔好再在意啲唔值得嘅事了 以前你都成日同我講啦
以後更好！！！
我真係好中意你

係！之後快返

究竟ig講嗰個人係對邊個角色對號入座？ 完全唔明點解有人會覺得呢個故係攻擊人，睇到宜家都唔覺有邊個角色係真係好賤格好渣

多謝你，但唔喺度講咁多啦，Fo落故事內容度～～
早啲瞓啦，四點啦！

支持個故感謝感謝早啲瞓啦！

追完 瞓覺

唔知點解冇啦啦醒咗
邊個咁傻 完全唔覺得你係青青
完全feel唔到你有青青身上果種仆街嘅感覺
定係真正嘅青青嚟屌鳩你寫到佢咁衰

係咪得我覺得佢地會一齊到
我覺得女仔黎講d感情係真係可以累積
會慢慢鍾意都有可能

(睇ig姐係有人識樓主以為你呢個故寫緊佢地呀?
嬲得咁無聊
如果我識樓主見到我自己原型係個故到應該會好開心

支持

成個故都係得一個係同女主角係敵人feel啫但因為咁而攻擊作者真係好小學雞 不過都證明到樓主啲作品吸引到黎自五湖四海嘅人睇

btw cdrom追左好耐 第一次留名支持樓主加油

點解覺得你講到有啲bitch feel

feel到係兩個現階段都係寂寞空虛難耐
所以先急住搵慰藉
其實一切都係失去引致嘅錯覺
最後大家都真係放低
同時放過大家
重新出發

樂只會更傷

八、滾

今天，阿樂和青青外出。

這幾天，像什麼都沒有發生過，又像發生過一些什麼，所以比以前有一種心照不宣的親密，但也照舊開心的笑。

阿樂覺得，青青開心就好，她不開心的話，則不能慢慢喜歡他；青青覺得，他們都不要想太多，覓理想對象時的自己，應該是自然自在的。

他們出去吃飯，有一個不言語的共識，就是：

阿樂在追求青青。

不是以往對待Tanya那種默默守候的忍隱，而是主動又明顯的進攻。

「你當一條女係女神，你就點都媾唔到佢。話你聽，你連閪都屌咗，你姿態咪再好似以前咁卑微啦，你都可以做返自己。女呢，係吸引返嚟嘅，唔係求返嚟。」

話者，是Tim少。

「你諗吓點解你媾唔掂Tanya呀？點解佢當你係兵呀？

因為，你都當自己係兵囉。我係女都唔冧你啦，男人最緊要就係有自信。」

這些一套一套的話，不斷灌輸入阿樂的耳裏，在腦中信服。

「你唔好理佢鍾唔鍾意你，喺呢段過程裏面，你同佢都冇錯，你就照媾，媾到佢受。

人哋鍾意你，咁咪最後好；唔鍾意，都係正常，人哋冇義務俾你媾一媾，就要受你媾。」

青青看得出來。

阿樂對她的好不止以前那般規矩，一直以來，他們之間都有些界線，沒有開過曖昧的玩笑；直到這幾天，突然，他的殷勤很熱切，他會碰她的肩、摸她的頭，會買一些小禮物贈她，譬如零食、耳環仔。

她將所有禮物原封不動地放在房間的枱上，不敢動。

青青的心意不斷搖擺。

問問女性，被不同的人追求時的反應為何？

曾經，她被喜歡的人追求，就是完全快樂的、並願意配合對方，也會給予回應；被不喜歡的人追求，她的反應非常冷淡，斬釘截鐵地說：

「多謝，但係，對唔住。」只有這樣才不會浪費對方的時間。

但阿樂是不同的。

阿樂之前一直淡淡地對她，完全沒有逾越友情；直到他們上床，之後他就好像突然很喜歡她。

青青疑問，是他之前已經喜歡了她、沒有表露，還是自從那一次後，才覺得他們很適合。

青青喜歡阿樂「這個人」，所以她並不反感與他相處，甚至覺得一直如此下去也好；但也不至於坦然地接受他的進攻，因為他並不是她「喜歡」的男人，不能給他同樣的回報。所以，她不能夠淡然地接受他的好，不能假裝什麼都看不見、又心安理得地安慰自己。

因為，如果阿樂繼續沉迷，青青不退避、不主動的態度絕對不是無辜的，反而是催化劑。

她頂不順，感覺好怪，也不想再遮遮掩掩無名無份地收下他的好，故直接問：

「你係認真、真係鍾意我嘅？」

這句話聽起來，EQ很低，還很蠢。

只是，他們始終差了一次直截了當的真誠談話，什麼都不講，但默契又不足夠令大家都心安。

「係。」阿樂坦言。

「點解？咁你宜家真係追緊我？」

青青點頭發問；阿樂心想：咁唔係點？唔通當你係純粹嘅好朋友？

「係；冇點解啊，就係鍾意。」

「結果未必好。」

她嚴肅地說，又補充：「應該係好大機會都唔好。」

「知你難追……你唔洗理我，照平時咁就得。我同你都知我鍾意你，同埋追緊你，你就考慮吓囉？」

阿樂曾在房門外，聽見青青傾電話，彼時，她在凝重拒絕了別人的追求。

「對你唔係太公平，我真係唔知結果。」

但是她又很想試試，說不定大家都可以幸福。青青心想，如此的矛盾、自私。

「唔會。咁係我鍾意吖嘛。」

如Tim少所講，先動心的人是阿樂，無可責怪，只有努力嘗試。愛情從不是公平的玩意。

「好。Set個時間俾大家……」

阿樂聽罷，點頭，不滿於青青太理智。

不，其實，自他認識她以來，她就是理智的，除了與他上床的那一晚。

他惻然，這段時間，她只會因愛情失去理智；但此刻她冷靜非常，他甚至因此有些恨。

下一秒，阿樂跟自己說，他也要成為青青心尖上的人，讓她不用懷着孤勇亦不必失去理智，只須躺在他懷內，永遠快樂、温和。

沒有眼淚，只有笑臉。

所以今晚仲有感謝

星期日無嘢做 只好追文
文呀 我要睇文呀

阿樂傻仔沉晒船咁好咩
學Tim少話齋
最緊要做翻自己

樓豬話今日仲有

Pish

下一秒，阿樂跟自己說，他也要成為青青心尖上的人，讓她不用懷着孤勇亦不必失去理智，只須躺在他懷內，永遠快樂、温和。

至於青青，她有被追求的經驗，她的反應通常很冷靜，面對對方的好意並不會表現得很驚奇，只會輕輕地拒絕。她告訴自己，這是觀察期，不要因為對方是自己的好友而分神。

何況，其實她一直覺得阿樂眼中的她，和她知道的她，很大出入。

譬如她不是文青，她喜歡讀無厘頭的金句、看有感覺的甜故、聽流行的琅琅上口的歌曲、儲笑出聲就要落地獄的memes，她不夠水平去成為一個「文青」。

譬如她就是一個普通至極的人，她有不好的情緒，會有脾氣，不一定因為受到什麼刺激，年少的她就是敏感脆弱。如果有外來的刺激，她也會很在乎，不至於坦然到一笑置之，她還很幼稚。

她不過如此。

但阿樂好像看得青青很好、很特別，她不安——

對，連同這一種莫名的顧慮，她都有，而阿樂不覺得她會這樣想。

青青疑惑，但又講不出心頭的怪異，怯懦的她沒法無緣無故開口質疑他，萬一他真是喜歡她的全部呢？最後拒絕的時候，只會更加不忍。

阿樂有對待女生好、被拒絕的經驗，在他被青青拒絕他的喂食，誓要自己拿着匙羹時，他的反應也很冷靜，只默默地遞過去，他告訴自己：正常，繼續努力。對她好從來不是加分項，如果喜歡她，對她好只是追求的必要條件，任別人追求時也會如此。

阿樂又想起Tanya……

他明白，並非他對Tanya不夠好才落得如此下場。

阿樂甚至沒有追求過Tanya，沒有表露過褻視她的意圖，直接換上兵衣入伍。即使他的身型比Tanya高大，但在她面前，仿佛永遠走不出她的無邊無際，而他則變得很渺小。

阿樂告訴自己，不可以再這樣，他不可以渺小，他要試試讓自己用腳尋覓靚麗的風景，不要只在車上走馬看花。

要爭取，要努力，要追求。

要帶有目的性，要有雄性的狩獵觸角，要主動而非被動，而自信而非自卑。

所以，阿樂每日都關心青青。

所以，阿樂給青青送小禮物，附上小字條。

所以，阿樂陪青青看戲，和她認真地分享觀後感；也在看的時候記下一些細節感滿分的伏筆，好等最後告訴她時，捕捉她的一刻驚歎。

所以，阿樂在網上查找什麼令女生心動的方法，摸頭、摟肩……

所以，阿樂見青青一臉頹相的時候，會想辦法逗她開心；她笑的時候，那黑眼珠是具有萬有引力的黑洞，就這樣將他吸進去。

原本，阿樂想去更多的地方，但武漢肺炎肆虐，疫情更嚴重，所以沒有去一些打卡地點。他懊惱，因為如果可以，他會帶青青到Tanya喜歡的餐廳，相信青青也會喜歡。

可是沒法。因此，阿樂經常和青青困在同一個家之內，他彈琴給她聽，他也教她看譜。她完全不識音樂，只能從生日歌學起。

他看着她，最後流暢地彈完一首生日歌，她抬頭，有些困窘地笑着：

「太廢啦我，宜家先識彈呢四句。」

「唔會啊，教埋你其他都得，好冇？」阿樂安慰。

他有期望。

「好。」

青青回應，開始放寬心來和他曖昧——

好，試試、試試。

截至今天，距離他挑明心意，已經過了一星期；距離二人約定的期限，還有一個星期。

總共只得兩個星期，青青覺得，在頻繁的接觸與相處下，應該不用太長時間就可以確認心意。阿樂問她：

「如果都係確認唔到咁點？」

「應該唔會啩……半個月，應該夠我哋諗清楚啦啩？」

如果確認不來，就是不想確認；正如，如果不知道喜歡與否，就是不夠喜歡。

心，動就動，不動就不動，簡單明瞭，只是不敢承認。

阿樂和青青出去附近吃飯、閒逛。

他們吃車仔麵，阿樂從青青的碗裏夾走了一塊魷魚：

「你都夾返我一樣啦！」

她問：「豬紅好唔好食？」

「正。」他點頭。

她故夾走一舊，問：「你平時同女仔食飯，都會夾走人哋啲餸㗎？同佢交換食？」

阿樂平時當然不會，因為他平時不怎麼和女生吃飯；那就只是Tanya，Tanya常看着阿樂的碟子，說：「好吸引喎！同我換幾舊得唔得？」然後就將筷子伸過來，阿樂已經習慣。

久而久之，也變成了阿樂的認知——女生喜歡與男生交換餸菜。

阿樂答：「唔係啊。見係你咋。」

青青滿意阿樂的回答，忍不住微微一笑。

食完飯後，他們周圍行：到衫舖，分別挑選了一些衣衫，在鏡前靠在身上比一比；到書店，打一陣書釘；到家品店，坐在沙發上發呆，當是久站的休息，還有對住湛着霧氣的風扇抬手。

很快，又去遊樂店舖換了幾個硬幣，在籃球架前用力地，希望破今日、別人的紀錄。

「Wow！最高分！」

他們投擲，最後擊掌，情緒高漲，已經忘記分幾鐘之前，他們內心想：

阿樂和Tanya玩過，一起投過幣，一起破過紀錄。

青青和Matt玩過，一起投過幣，一起破過紀錄。

就在剛才，他們將球投進籃子裏的那一刻喜悅，仿佛，不只跟對方分享；每次舉手似球，似是在昂頭上香，悼念未亡的心上人，煙在空氣中飄揚，不顯眼地刺痛着他們的喉嚨。

他們看着對方，總閃過一刻乾冷的心虛。

已與自己無關的舊識，卻未曾不在心頭縈繞。

但至少，阿樂和青青都是愉快的。

他們太投契了。

青青驚奇，她分不清楚，是他們天生投契，還是因為互相是對方的新貴，才有一層來自新鮮感的濾鏡；其中一方正在作追求之舉，當中是不是夾雜了迎合和討好呢？

無從知悉。

下一秒又想，管他呢？

已出加更同日更
下次加更就係450正皮啦！
多謝你哋嘅留言希望你哋鍾意
樓主ig: chingceciii

都悄悄地賣舊故嘅廣告
結咗婚十幾年，好似已經唔太愛。//《相愛十年》
Post 1:
Penana：

唔知點解 想Sad Ending

同路人

個故好正 feel到青青完全唔過電 但同時想有人陪自己對自己好

睇到青青有心態嘅轉變好開心
唔好諗咁多啦，開心咪得

p牌仔冇得正評，但係我想chur到樓主瘋狂出文！！！

等

鐘意青青咁理性 佢係知會傷列阿樂如果亂咁開始

Ok

青青真係想得太多

其實另一方面睇 阿樂係咪都只係繼續做緊兵

咁我當你正皮咗啦甩p要補返俾我㗎

睇大家點諗可以係，可以唔係
唔知點解，宜家好似當你追緊/單戀人，就會俾人話係做兵但明明追求呢種行為可以係大大方方，都係交個心俾人

感覺樓主好似寫緊佢自己嘅故事咁
希望唔係咁

其實嚴格上都唔同嘅 青青又冇利用阿樂 大家喺個過程又係開心 只係睇到阿樂知道冇結果都繼續付出好心酸

新讀者留名
追到live啦
身邊有個好似Tim少咁口臭嘅好兄弟
但唔知佢會唔會好似Tim少咁幫我

今日都係愛樓主嘅一日！！！！！
好欣賞樓主心態平和，可以坦然又厚道咁對待所有不如意嘅事
心痛樓主
橘生淮南則為橘，生於淮北則為枳。以前一直以為世界良善，人人溫柔正直，最近見到一啲事先明白人性非本善，更加感恩自己好耐好耐以前就識到好似樓主咁嘅人嗚嗚嗚嗚我愛你！！！！！
樓主厚道，但我有小人之心我好討厭故事入面其中一個角色作為讀者，我就係討厭一啲口講愛情不分先來後到，但完全唔顧禮義廉恥嘅人

世俗嘅眼光
其實睇你ca唔care人哋點睇㗎唧

下一秒又想，管他呢？

直到，他們去葵涌廣場四處行。

阿樂和青青行到一間賣章魚小丸子的店舖，阿樂說：

「聽講裏面啲章魚係一隻隻，好大粒。」

「係呀。」青青漫不經心地點頭。

「你食過？」

阿樂問，因為他想試試，之前只在網上看過評價，這樣問是因為，如果青青已經試過，那他又不好意思要她再食——

但隨即，他又不明白這個邏輯，想什麼呢？花自己的錢，買什麼都是沒有問題的吧？他憶記Tim少的話：「咪嘰嘰趷趷，做自己，你哋係平等嘅。」

不應太多心思；青青答：

「冇。」

「咁試吓。」然後，阿樂就前行買了兩隻味。

這間舖以前被青青記下，因為Matt喜歡吃小丸子；聽說這間舖常被推介，好像幾好食，她就等Matt考完DSE、真的完全得閒了就和他來；怎知他還未考完，就和她分手。

青青厭惡自己還在想起這些事，心頭永遠在用一種悲涼的啞聲來叫春。

但她也因而知道，她沒有走出來。

不是不想，而是她走不出來，她在一座自己畫的鐵牢裏狠狠地留守着，四肢完全釘在牆壁上，血流至石地上甚至已經發黑，她全無逃離的生命跡象，但見髮絲油膩地貼在濕透的頸背。

阿樂將一枝竹籤遞給青青，他自己吃了一粒：

「哇，好——熱，好食！你睇住辣親。」

和上床一樣，這件事，似乎不應和阿樂做；青青現在清醒、沒有喝醉、沒有受到刺激，她覺得眼前的事有些不妥，明明應該是她和「男朋友」會做的事。

青青吃下，好食，這一種味道，Matt應該會很喜歡。

她抬頭，看向阿樂：「好食。」

不行了。

這是不可以的。

她覺得自己不可以和阿樂在一起。

不要再浪費他的時間和心機。

她都不夠尊重他。

「我本身都好鍾意食，真係唔錯喎。喂喂，食多啲啦，唔好淨係食一粒。」

阿樂說；而Matt，說過一模一樣的話，此刻聽在青青的耳內，足以撼動她對於「放過自己」的信心。

不該。不該記起。

「我飽啦，你鍾意就食多啲啦。」青青說。

青青忽然僵硬。眼前的一切都像是一場考核，但她已完成批改，她的心無法容納其他人，手握不合格的結果；但不合格的不是阿樂，是她——

她不專業、夾雜異心、無法以乾淨的目光看待阿樂的追求。

是她不好。

這是一種很突然的情感，明明前一刻還覺得可以試試，但下一刻卻有了頭皮發麻的感覺，生理反應鞭策她：清醒啲。

像極了被胡椒噴霧噴射在穿着緊身牛仔褲的腿上，瞬間既麻又辣極痛、無以脫下，就這樣餣着，痛感不斷似有還無地發酵；到認為已經適應了那種突發的疼痛時，當脫下長褲，看得見那刺辣的紅，但覺椒粒入眼，那種麻痹感又再一次忽然上腦。

不，對不起。

青青的臉色突然蒼白，阿樂問：「做咩咁嘅樣？係咪唔舒服？」

「唔係唔係，冇事。」

他看見她的僵木——怎麼沒事？故緊張地扶扶她的肩：

「係咪真係唔舒服？你食完先變咁樣㗎喎？」

她睜大眼牽扯一下嘴角，肯定地說：

「唔係呀，有啲攰啫，話哂都出咗成日街。」

阿樂點頭，覺得也對。

之後，阿樂和青青多逛兩個圈，打算回家。阿樂問：「行？」

反正很近，行半小時該差不多到，今天又不熱。

青青搖頭：

「搭車？」

「點解嘅？」

阿樂喜歡乘車，他覺得如此才省時間；只是青青喜歡行，他才覺得沒有那麼無趣。

「快啲返屋企嘛。」

青青只想早早回家，然後，不再阻礙阿樂尋覓真正對他好的愛人。

-

打緊加更

想睇佢地一齊

是

青青 放過自己啦 好嗎

其實啱架，唔係阿樂唔好，只係青青都唔鍾意佢
如果我是青青，我都會唔再同其他人一齊，因為人嘅心好細，Matt已經成為咗長期住客，冇其他位啦

青青只想早早回家，然後，不再阻礙阿樂尋覓真正對他好的愛人。

到家，放下行裝，分別洗澡更衣。

阿樂覺得這一整天都不錯，至少，青青並不抗拒他。

阿樂記得，當他回答：「唔係啊。見係你咋。」的時候，她笑得很甜。

他覺得希望越來越大。至少，青青應該是喜歡他的，她已經沒有一星期前那樣迴避他，反而真正地接受了他的追求，還給予他積極的回饋。

阿樂興奮，心中有種熊熊燃燒的感覺，灼熱來自於盼望、甚至是篤定成功；終於，青青可以不止是他的同屋主，不是他隱隱藏在心頭而不敢訴說的女神，而是他的女朋友。

一切回歸開頭，她到底是屬於他的，他們的關係只是次序出錯，但結局一樣開心。

這得多奇妙？如果讓青青寫進小說裏，這是佳話。

二人分別梳洗後，都在房裏休息。本來，青青想先專心做好自己的事，卻發現沒有辦法專注，腦內全是阿樂，可惜不是甜蜜的感覺，只是她的心裏一直有一份心有餘悸。所以，她合起電腦，站起。

然後，青青來敲阿樂的門：

「我有嘢想講。」

她的面色的凝重；阿樂嘗試輕鬆地問：

「搞咩啊？咁嚴肅嘅，坐低先。」

她坐在他椅子對面的床上，因緊張而將自己的十指緊扣，低聲地說：

「我哋唔好再繼續啦，Sorry。」

「點解？」

阿樂愕然，他心中的興奮感覺仍然高漲，已經開始沾沾自喜。青青的道歉未有衝擊到他，因為他覺得是自己聽錯，臉上還有笑意。

「我唔得……」

青青沒能與阿樂對視；他意識到她在說什麼，心下一沉，側一側頭問：

「今日唔係好哋哋嘅咩？」

他不明白。

為什麼？

青青用手抓一抓下巴，再呼出鼻息：

「我未放低，唔想再繼續咁樣，對大家都唔好。」

阿樂回神，大聲地說：

「我唔介意你未放低呀！我哋有時間㗎嘛，係唔係？咪慢慢嚟囉，等到我哋可以嘅時候先一齊！」

其實他很生氣、很委屈，一下子皮膚變紅，全身一噠噠的似敏感。

「我介意——」

阿樂打斷青青的話，語氣急促：

「我都唔介意，你介意啲咩？」

他有些，或者是突然很痛心。

這是他第一次真正追求女生，他自問，已經很努力、很用功，他已盡能力範圍裏可以做的事來討她歡心。他看到她笑，就感到高興；但此刻，就算她笑，他也會覺得很可怖——

我奉上真心，而你嫌棄？

「我介意同你一齊玩嗰陣，諗起佢。我介意我冇辦法放低但又同你一齊，我介意我咁樣，我介意我鍾意唔到你啊……」

青青的聲音從冷靜到哽咽，她盡力平復，因為她知道自己沒資格表露傷心。

阿樂吸了一口氣，再皺眉用氣聲笑了一下，嘴巴開合數次，最後呼一口氣，挑眉低沉地問：

「你今日全日都同我一齊，然後成日諗起佢？」

他感到侮辱……

「係。」青青閉眼。

「幾時？」

阿樂的聲量提高。

他不明白，不是好端端嗎？不是充滿希望嗎？不是已經打開心扉讓他靠近了嗎？為什麼？

為什麼要在他充滿希望的時候，推開他？他不是已經很用心了嗎？

她看向別處，沒有答。

阿樂強忍，不讓自己流淚，但眼睛通紅，如同他皮膚的一噠噠一樣無以退散。

「我哋明明好夾㗎，咁我咪等吓囉，你有咩好介意？」

阿樂的情緒落腳點在憤怒上，他不知，竟然不是悲傷，而是憤怒。

「就係你唔介意，我先介意啊！唔得，我唔會、唔會同你一齊，對唔住。」

青青直視他，將指甲刮落手背上，保持鎮定。

「我可以等，你點知遲啲點啫？」

阿樂認為她不可理喻，手拍落大脾，發出「啪」的響聲。憤怒，比悲傷更適宜表達。

「我知㗎，我知我唔會同你一齊。我唔夠鍾意你，如果唔係嘅話……我都失戀兩個幾月，一早鍾意你啦！」

青青的聲音顫抖，她跟自己說，現在狠一下。

阿樂不斷搖頭：

「你話你唔鍾意我？我哋好啱Key、好開心㗎喎！」

他的聲線很響。她答：

「係，我唔鍾意你。」

「唔鍾意？」

他昂頭「哈」的一聲笑，又低頭微微皺眉，盯着青青問。他站起，捉住她的肩膀：

「望住我講多次，我唔信。」

她和他對視：

「唔鍾意。」

阿樂感覺身體在燃燒，情緒已經去到臨界點，像是什麼都沒聽到一樣，重複：

「我唔信，你講多次。」

青青吞了一下口水：

「唔鍾意。」

阿樂搖頭，似是替她否認她的說法，他不願相信那是她的聲音，沙啞地說：

「唔信。」

「係唔鍾意。」

青青閉眼，重複，越發堅定地確認自己的心意，她也越來越肯定；阿樂不接受：

「唔信！」

「唔鍾意。」

他覺得，她明明喜歡他，但她卻如此斬釘截鐵。明明，剛才他的心還興高采烈地飛到宇宙，但此刻，卻失了重那麼無限地向下墮落。

「唔信！」

「唔鍾意……」

阿樂很憤怒，比起傷心，他不用照鏡，也感受到自己的臉很紅。

「唔信！」

「唔鍾意！」

「卟！」

多謝俾我加到更
下次加更就係500正皮啦！
樓主ig: chingceciii

hi~咁你試吓同阿樂一樣

故嚟啫故嚟啫

睇到好心up

阿樂都好慘下 完全係毒撚寫照

青青晒鳩氣

佢做錯啲乜青青都對阿樂有好感所以先想試下 又唔係利用阿樂但我真係好想佢地係埋一齊

無做錯呀
但唔係無做錯就等於可以一齊

起碼到今日呢更之前都係
如果話佢錯 最多係錯在唔夠氣量接受青青唔過電既事實
但講真有邊個接受到咁由天堂跌返落地獄

以前兵嘅感覺比較被動 通常用法都係話娘娘收兵
而家兵嘅感覺比較似係明知無可能嘅追求者
兵同追求者已經差唔多意思
好似只係好聽難聽 實際分別唔太大

agger 阿樂一定好hurt
btw 個佢係指青青 因為樓上話青青做錯到

其實吖樂都未放得低Tanya 啦 成日都諗起佢

愛情唔係數學

有聯想都唔一定係放唔低 人嘅記憶好奇怪
差在記憶浮現時 你會點去定義佢

其實唔算
阿樂諗起Tanya只係記憶對相似事物嘅聯想，但係佢對Tanya已經冇不捨
但係青青就係守住Matt嘅殘影，深愛、不捨、回憶交纏住，唔願放手

背背吓唔小心背出聲就gg

我就係成日俾人串，中學串到大學畢業都仲俾人串
當然我緊係串鳩返佢

我好鍾意對質呢幕 係兩個故入面最鍾意
雖然情緒有強烈起伏 但個人比夠喜歡呢種質樸嘅描述

其實上個故 話阿朗堅強得像眼球個比喻 真係唔太啱我口味

阿樂很憤怒，比起傷心，他不用照鏡，也感受到自己的臉很紅。

「唔信！」

「唔鍾意！」

「卟！」

阿樂站起來，瞬間捉住青青的手一下子撲倒她，她的背和後腦碰撞床上。他吻倒她，她推不開，因為他用身體壓倒她的身板，然後兩手也大力地捉住她的手，他鬆開嘴：

「唔鍾意？」

她嚇一嚇，回過神來答：

「係。」

他不明白。

他也不知道自己在做什麼。

他只是很生氣。明明，他已經沒有任何「毒撚」的舉動、已經不止像以前那樣默默守候，反而作出進攻的行徑。明明，已經異常地突破自己去待她好了啊？在這段時間，他已進步，從無退縮逃避，亦已勇敢地坦露心聲。

為什麼？

他用左手捉起她的兩手，將其放在她的背後，他壓着她的身又壓着她的手；繼續吻她，再問：

「我哋明明好哋哋，你唔鍾意？」

剛剛還好端端的。這只是幾個小時的事……何解？他這段時間的陪伴、用心、追求，都是抵不過另一個男人的殘影？

但阿樂覺得，明明自己對青青好很多，至少他沒有傷害她。

「係。」她吃痛，仍直直地看着他說。

所以，他崩潰。怎麼可以這樣呢？哈？哈？這些日子都是假的嗎？那他們的快樂呢？都是他一人的幻覺嗎？

哈？

他開始用右手伸進她的睡裙，掀起她的內衣，摸她：

「你唔鍾意我？完全唔鍾意？個心有第二個？你之前肯同我上床？點解？」

「唔好咁！」

她驚慌，試圖用膝蓋踢他，他加強力度壓住。

「我夠叫你唔好再諗個Ex，你有理我？點解你唔聽我講？」然後，暴烈地揉搓她的乳房：「你唔鍾意？」但他沒打算給她回應的機會，他只是不斷地吻她，吸啜她的唇。

對，阿樂生氣於叫青青好好放下，不要再因前度頹喪、哭泣，但她都沒管他；反而，在與他共對之時，想起前度？

當他是什麼？

不知道過了多久，也沒有很久，他再三問：「你唔鍾意？」

「係……」

阿樂比青青高差不多三十厘米、重四十公斤，他整個人壓下來，她很暈、很痛，她的手已經麻掉，完全沒有力氣。

如果此刻說一句「鍾意」，他應該就會放開。但是，她不要。

「點解？係咪驚我嘥時間？我可以等，我可以㗎！」

阿樂問，這是不是青青的苦衷呢？如果是怕他浪費時間……沒有關係的，不緊要，他之前何嘗不是無怨無悔地當了兵？誰介意？她為什麼要怕他浪費時間？

Tanya的行為告訴阿樂：他的時間不值錢。

所以，不要怕啊，沒有關係的……

為什麼，你總是不聽我講呢？

「冇用㗎……我唔會同你一齊，你冷靜少少。」

青青暈眩，搖頭。

「我好冷靜。我——你、你真係——你話你唔鍾意我，我知吖。」

阿樂聽見青青說不會和他在一起，剛才的快樂和現在的失落不斷不斷、重複重複地交錯，成為了陷落的無底深潭，卻仍不足以承載他失控的情緒。他的心停留在憤怒處，不上不下，但又加入了一點極致的冷漠，因為他已混亂到覺得世事都不重要，自己不重要，眼前人都不重要。

聽到青青叫他「冷靜」，他更嬲怒。為什麼他會如此？

還不是因為她嗎？哦？

他居高臨下地瞪一瞪她，弓起身子，微微褪下她的內褲，再用腿分開、壓住她的腿，將手指插進去：

「你仲要濕咗？哦，好似嗰日咁囉。」

他冷笑，突然有種無可救藥的蒼涼，但仍感到心在焚化；他竟然要用壓倒性的身體力量，才能令她臣服於他。

即使，是如此的不情不願。

「你唔好——」

痛感與慌亂交織，她的瞳孔放大。

夠了。

阿樂不想再聽見青青的聲音，因為她只會說不好的話，這些話都劍指他的心。

他吻過去，非常粗魯，但他已無法温柔。一隻、兩隻、三隻，指節出出入入，她用鼻腔發出反抗的聲音，很痛。

青青越來越暈，甚至有些耳嗚，阿樂的重量令她的身子快要折斷；她只好閉眼來抗衡胃裏的嘔心感。

她知道，他也不想這樣，是她惹禍，他才會一改往日温和。

「你唔鍾意我，咁呢幾日點解要俾機會我？點解要令我覺得咁有希望？

如果唔鍾意，點解你同我咁好……仲同我上床？

係咪個個男人都可以屌你呀？吓！」

阿樂一邊講，一邊在青青的身上留吻痕，以及拍打她的腰和腿。

她沒有答。

突然，他感受到她的胸口不斷起起伏伏，鼻腔的氣息變得急促。

他瞧她的臉，她默然看着天花抿嘴，眼淚滑至太陽穴，再滴到耳邊。

他停下手上一切動作，他發現他一直緊緊地捉住她的手腕。他起身，放開，扶她靠牆。

他看見她的嘴腫脹、手通紅、身上有大大小小是紅印，是他的抓、他的拍、他的吻咬。她的內褲在大腿中間垂釣，但沒有魚餌，他剛才只聽見海孤獨的聲音，她不吭一聲，無論是因為痛楚還是快感，她都沒有講，連看他都不看。

整個人都有些渙散，迷迷糊糊的。

他趕忙，將她的睡裙拉下，替她穿好內褲。

他不知道剛才發生了什麼，而他的口中，是說喜歡她。

「你當係。對唔住。」

青青扶額緩緩坐起，說。她眨眼，眼眶裝不住眼淚又滴下。

她不是因為阿樂說她人盡可夫而哭，而是她知道，她真的傷害了他，他才會與平日不同的出言不遜。

誰都沒有錯，但他也有尊嚴，所以，她為此抱歉。

我都鍾意
不過我都鍾意試唔同嘅比喻嘅想具備文學性多啲

多30個正皮有得加啦
樓主ig: chingceciii

雖然阿樂好慘
不過佢咁同強奸冇分別

仲以為殺咗佢咁出人意表

我以為啊樂係一巴cum落去青青度，原來仲癲

青青可能心諗 要扑嘢早知上tinder啦
同個沉咗船嘅癲佬扑結果甩唔到身

講慘其實兩個都慘 但呢一刻阿樂由受害者正式變咗加害者
Super啦好唔好 青青當日係仆街過 但係你咁對佢乜都還曬啦

cls 阿樂係做乜鳩...
如果真係愛佢點解唔可以尊重佢
咁基本都做唔到算係咩愛

阿樂個打擊大到
個過程完全無理過青青感受，淨係諗住自己受嘅傷再發洩落青青度

根本已經係強奸

真
經過今次，青青更加唔會諗同佢一齊

諗住口頭嘈咪算
點知

好似over咗

痴線 好撚cult片feel 接受唔到

太din......
黑化呀樂

mola mola唔知點收科

btw個故進度幾成？

之後阿樂就開始左做player既生活 喺青青面前日日帶唔同既女返屋企扑野

應該係

正式宣佈啊樂一定媾唔返條女

lm睇吓樓主點兜返

我覺得可以理解個種唔甘心

當 性變左兩者關係既唯一憑據，阿樂只能夠再次回到嗰一晚，希望同青青對質。或者佢好清楚就算淚流滿面做完呢場愛，佢都唔會得到佢要既答案，

但係佢除咗咁樣，又可以點做？

青青受了驚嚇，但發覺自己又好享受被阿樂粗暴的侵犯

然後佢同阿樂提出了最折衷既方案

最後佢地搭上左主奴的關係

完

純派膠

新讀者留名
好好睇，寫到強姦咁但其實我覺得唔突兀，所有發展都係由青青同佢扑嗰晚開始，當佢最後認清自己得唔到青青嘅愛，就逃避返去阿樂覺得有愛嗰段回憶裏面，只不過今次青青坦白咗

睇完喱更大受打擊
真係唔好亂咁俾追求者幻想空間 好鬼得人驚

好撚癲雖然我明個心理上嘅改變點樣轉化成行動，但我以為正常人嘅理智應該足夠令自己呢啲行為停留喺幻想層面，唔會真係做出嚟
樓主今次會唔會寫得太誇張

其實青青係咪真係完全無機會鐘意阿樂呢
我覺得唔係，只係佢仲未忘記到前任，但同時阿樂追緊佢
為咗唔好對唔住阿樂至拒絕佢
講白啲係錯嘅時間遇上一個可能啱嘅人

覺得太誇張嘅人只係未見過好似啊樂咁嘅人
呢個世界真係有人覺得搞嘢可以令人回心轉意

見到痴左線既阿樂覺得好得人驚
唔中意就係唔中意 青青都肯咁坦白放生你 你仲咁對佢
咁樣真係好意思話自己好中意佢可以等佢咩
明明就係唔甘心唔服既發洩 抵青青唔簡你啊

我覺得呀樂覺得同左青青上床就可以擁有佢
不過其實青青咁鍾意matt呀樂追佢既時間點上係有d太快既
但我真係覺得青青係對佢有好感
一切都係timing問題
可能最後幾年後撞返反而可以一齊到
同埋夾硬黎個到青青係覺得自己問題所以呀樂先咁激動
所以應該會不了了之

呢個劇情真係癲到太誇張，正常女仔點會忍到呢啲，樓主諗住點收尾阿樂已經癲左

如果樂係個毒撚
內向而細膩
就算再嬲都會顧青青感受
我諗除底褲個part改為腦入邊有衝想做已經夠
比盡拍打咬攬都好表達佢嘅崩潰

青青嗰排啲情緒好曳，而且佢覺得阿樂咁樣佢都有責任，都冇話咩忍唔忍，佢自己都唔太正常
阿樂處於明顯嘅極致情緒（皮膚紅到一噠噠），青青係行咗另一種「冇事嘅，我面對到生活」隱忍極致，總之全部人都痴線

七？

可能係有啲誇
不過係一件真事
套咗落去，個背景、同阿樂性格都似

真係唔知點解

我覺得呢幕好合理，
你見到阿樂言語中好執著「對我好+同我上床」呢2個pt。

阿樂認為因為青青做左上面2個行動，
係接受佢既signal黎。

但突然天堂跌落地獄，
原來青青對我好唔係鐘意我，
阿樂唯有執著喺「做愛」上面。
企圖可以捉住最後一個理性上知道根本無可能既機會。

真事就只能話好悲劇...

我仲以為係樓主情緒崩潰咗所以個故都暴走埋，好似啲日本漫畫家喺情緒臨界點會畫啲理解唔到嘅嘢

其實呢個係咪啲連環強姦犯嘅背景故事
係咪阿樂未接受到同佢做唔等於鐘意佢

我覺得唔會

現實嘅話最有可能就係阿樂見到佢喊都唔收手

呢次咁快

“The difference between life and the movies is that a script has to make sense, and life doesn’t.”
- Joseph L. Mankiewicz

現實往往比情節更瘋狂呀

誰都沒有錯，但他也有尊嚴，所以，她為此抱歉。

「Sorry……我唔係咁嘅意思，只係口快——我唔係真係咁諗。」

阿樂清醒，憤怒和失望成了一種餘温，除之而來的是慌怕和內疚，身和唇開始有些不由自主的顫抖。

「唔緊要，我明你嬲咩，係我唔啱。」

青青有些不舒服，她輕輕地說，點頭。她沒有因為阿樂的糊塗生氣，也無法生氣，心頭只有一種無奈。

好累。好累。好累。

如果說正常人都該生氣的話，其實可能她不夠正常，這些天來，她過分壓抑的思緒和情感不但沒有爆發，反而因為習慣而更加沉默。

七月，沒有明媚春光，只有行雷閃電。

「唔係——」

在阿樂看來，是她不再想理他了。甚至憤怒、鄙視？他覺得她只是隱忍，沒有發作，但內心一定恨透他無禮的莽為。他越來越後悔。

「其實，我未必係你諗咁好，正如，你都估唔到我會唔鍾意——我意思係，你未必了解我好多，所以——」

青青沒有什麼情緒，只是有些生理性的不適，她柔聲對阿樂如此說。

「唔係……我係真心鍾意你㗎！因為，你真係好好、好好。」

阿樂趕忙擺手否認青青的——否定？

為什麼要否定呢？難道這些日子裏他的一切一切，她都不信任嗎？

「我唔係質疑你嘅真心，但係你睇吓，我就係一個會講出呢啲說話嘅人，而你以前唔覺……

唔緊要啦，下一個，一定更好㗎。」

青青一邊講，一邊點頭，肯定阿樂一定可以收穫真正的幸福；只是那個人，不是她。

阿樂雖然皺眉，但也不自覺地跟着她點頭：

「我明呀、明㗎，」他試圖跟上她的思路，但又因怯疚而說出一些討好的話語來誇張她：

「你咁文青，諗嘢deep啲唔出奇呀？」

青青將身子往後靠，沒來由地肯定了一些想法，她婉惜又慶幸地紅着眼，語調柔柔地說：

「我已經講咗好多次啦——我唔係咩文青啊。

我只係一個非常無聊嘅人，有時寫吓嘢，唔讀書唔清高，又需要鼓勵同支持，冇辦法憑一腔熱血嚟自我支撐。

你成日話，我好理智成熟，但我唔係㗎，有時都一時衝動不顧後果，我都可以好惡死咁鬧人，仲好幼稚。而且，你都見過我幾咁衝動㗎啦……

我覺得，你見到嘅我，同我本身，有啲出入。

我呢種，你喺街求其執一個都得啦。如果我真係有你講得咁好，點解我個Ex唔要我？」

她說完，覺得最後一句有些不妥，又笑：

「哈，你聽吓，我講得出呢種存有價值偏差嘅說話——

係，我就係唔係你諗得咁好，或者，唔係你諗嘅咁。」

阿樂不解，為什麼青青要否定雙方？他是真喜歡她，想每天都看見她、陪她做無聊的事。

即使他不能摘下漫天星辰、仍願意摺出洋洋灑灑的紙星星供她裝飾；即使他無后羿射日的本領、仍捨得燃燒自己的熱情，贈她不輸太陽的溫暖；即使他無從海底撈月、仍可成為她的白月光，予她柔和而冷冽的光輝。

為什麼，青青就不可以像Tanya那樣坦然地接受他的善待呢？Tanya可是非常需要他的。

至少，那麼，他可以多快樂一會兒。

「唔係、唔係——

點解你要為咗拒絕我，而去貶低自己呢？

我眼中嘅你就係咁、就係好好啊，有好多唔同嘅面向，但呢啲都係你，我鍾意嗰個就係你啊……

點解你要自貶呢，你好好，平時唔係好有自信㗎咩？點解要突登咁講？」

阿樂實在不解。

而青青，越發覺得他眼中的她太好了，她不忍：

「因為我真係唔係。」

「我鍾意你份人好爽朗、直率，又可以好温柔文靜，呢啲係啦啩？」

「唔係……假㗎，我扮㗎咋！爽朗？唔係啊，我都嬲㗎！我冇表現出嚟咋！温柔？都唔係啊，我都會覺得世界上啲人好衰，好想打死佢哋！仲有好多好多啊！總之唔係咁！」

青青想起Matt說她假，她冷笑了一下，然後稱是。她是很假，就如剛才、就如現在，她沒有大聲哭出來，說一句自己已經頂不順這些天的身心歷劫了，來自Matt和阿樂的，都支持不住了。

她眼中的自己，和阿樂眼中的她，有很大很大出入。

「正常啊，正常㗎，應該㗎喎？我係真係鍾意你咁樣㗎，點解你唔信……」

「唔係、我信，但係，唔應該……」

阿樂突然想起Tim少說：「你咁少對住女仔。身邊嘅女，你都幾乎鍾意過。」

阿樂閃過一下莫名的念頭，或者、也許，阿樂喜歡的人，不需要是青青；只要換個人和他相識和同居，可能他也會動心。

因為，向來，他都容易動情。

他又說：

「唔好講大話……」

阿樂甩頭，既否定自己的想法，也否定青青的說法。

「OK。但無論如何，我都係唔想繼續。」

她吸一口氣，和他說；他看見她的氣色慢慢變好，咬字更清晰，知道她越來越清醒、亦主意已決。他雖歷過剛才有些心有餘悸的愧疚，但說到底，不甘心，仍然爭取：

「可能只係未諗得定呢？我係男人嚟㗎，講咩青春啫？」

青青說：

「男人嘅時候唔係時間？總之，唔好再繼續啦，冇用㗎，對唔住……」

「因為？」阿樂問。

「唔鍾意……」

她將尾音拉長一點點，試圖令這聽起來不太銳利。

阿樂沒有吭聲，青青見狀，不好說什麼，又道：

「對唔住。多謝你……好好休息。」

然後離去。

青青還有一個拒絕的原因，她怕了愛。但她沒有講，因為講完，阿樂一定會盡二百分去證明、去努力。

但問題不是出自他身上，她現在、根本失去了戀愛的能力，她太怕。但無論如何，已成定局，主意已決。

剛才這一幕，都注定他們不可以如初。

最後，房間得阿樂一人，他對着空蕩蕩的床發呆，回神的時候，發現眼鏡已泛起薄薄的霧氣。

他空虛。

到底，問題出在哪裏呢？已不是毒撚、也不當兵，為什麼仍然失敗？

這是他首次付諸進取行動來追求女子，但無果……

這時間短暫得似拉屎，還沒有感受完，糞便就已經沉沉落在水中。他的心情，卻像便秘，無可奈何地氣不過又傷心失落，期望落空卻在心裏有些明天可能更好的盼望。

Shit。

阿樂攤在床上。

直到，他電話震動了一下，過了五分鐘後他爬起身，從桌上拿起電話，看見是Tanya的WhatsApp message。

——————————
就到500啦感謝
樓主ig: chingceciii

故事線發生喺係今年六月至八月中咋
上個故有成十幾年

新呢編阿樂有啲討厭

竟然冇道歉，人設崩壞

可能真係阿樂太毒撚其實追唔到女仔好閒啫，咁多內心戲嘅佢

可憐之人必有可恨之處

有種覺得追人人地奉旨接受既感覺

入魔了 搞Tanya了

阿樂閃過一下莫名的念頭，或者、也許，阿樂喜歡的人，不需要是青青；只要換個人和他相識和同居，可能他也會動心。

好鍾意依段
對人心動好多時因為係自己寂寞時，佢咁啱出現陪伴，反而唔係因為嗰佢人有咩特質

好同意你嘅講法

不過呢一個覺悟好似嚟得太快... 尤其是而家情緒咁起伏嘅時候好難會突然間咁理性分析

真
有啲變態

突然間攻守轉換得太極端

樓下主個處咪...

九、神蹟

「樂仔，聽日得唔得閒？」

恰恰，命運恰恰，Tanya就真的、真的在這一刻來找他了。

「得閒，做咩？」

阿樂想都沒有想，直接按進去回覆。他很驚喜，他曾經以為，只能在Instagram看Tanya的一切消息。

「冇啊，都一個月冇見，想同你食餐飯咋嘛。」

他舒了一口氣。

不知何解，Tanya就是有某種神奇的魔力。阿樂也不知為什麼，他總是不能拒絕她的任何要求。只消這樣遙望她一下，內心萬分柔情湧上心頭。

即使，他覺得自己，是喜歡青青的。

不知何解。大概是有些人，永遠都是一把鎖在胸口上，不用開、不用解，它只是存在，並且在當眼處掛着，看一眼就離不開，多看一眼是一眼。

「好啊。」阿樂回覆，女神，當然要見。

但也不知何解，剛才的衝擊已經淡化，像一齣戲落了幕再來下一章，情感已不連貫。

人是不是這樣？如果沒有了一樣東西，但有另一樣渴望已久卻求而不得的東西降臨時，先前的失去就會變得比較地、無關痛癢了。

所謂放不下舊識，是不是因為新歡不夠好？

僅此而已嗎？

阿樂去廁所，之後敲敲青青的門，她應，開門。

他誠懇地說：「對唔住。」

「唔緊要。」她的眼紅紅。

他關心，希望像往常一樣閒聊：

「你做緊咩？」

「打文。」她的頭歪一歪，指向後方的書桌。

阿樂轉一轉眼珠：

「哦……幾好吖。我聽日會出門口，唔煮飯。」

「好啊。」青青點頭。

「早唞。」

他想像平時一樣拍拍她的肩，但她側一側身，微笑避開：

「嗯，你都係。」

他的心被她這樣的疏離刺痛了一下。

他記起第一次見她的時候，記得她的眼很大，同一天內，又見過她投入地為課堂笑。再見她的時候，她的身姿搖曳，頭髮隨便地綁着，他喜歡她的隨性和浪漫。

但此刻，他已不知道應該怎樣。

他傷害了她。他口中的這個——喜歡的人。傷了她，然後說，喜歡她嗎？

但她也傷害了他，她將他高高舉起，再狠狠砸下。

事實上，在今天之前，他一直覺得追求應該是要「有果」。Tanya是他沒有追過的女神，所以，他不覺得被拒絕是常事，反而既然已經明顯地進攻，應該要有所收穫才對的。他以為。

他如此想着，又覺得，算了吧。這該死的、沉沉的灰心。

青青坐在房裏，對住電腦。

不想打了不想打了不想打了。

下一秒，又打，不然，都不知道有什麼做。

身上的痛感已經褪去。她仍然覺得很內疚，但同時也知道——算了吧。

這個時候，Matt在做什麼呢——呵，她想的，是Matt。

她得多低賤。

她嘗試給自己的想法有個合理的解釋：

因為Matt，所以我行唔返出嚟，所以我冇辦法同阿樂一齊，所以我同阿樂互相道歉之後，再諗返呢個起因——Matt——好合理吖？

絕對唔係因為掛住佢先諗起。

她輕笑，埋頭繼續打字。

- - -

另一邊廂，阿樂再次看看Tanya的Instagram。

她在story裏分享了美食和低頭含笑。

然後，Tanya的WhatsApp message從電話屏幕彈出，撞到阿樂的眼裏：

「葵芳？」

「嗯嗯，好。」

本來，阿樂想拒絕的，畢竟他今天已經去了葵芳；但既然Tanya想，那就好。

他們已有一個幾月沒見了，但他是不可能忘記Tanya的。在阿樂眼中，她有世界上最美麗的嘴唇，對，她有最美麗的唇瓣和弧度，勾勒出一個個迷人的笑，如果她問：

「可唔可以要你條命？」然後衝他一笑。

阿樂必然無知無覺地說：「可以，你仲想要咩？」

所以，他認命。

這是為什麼，阿樂做了那麼久的Tanya的兵、即使Tim少已勸他回頭；阿樂折服於她的魅力之下，是他自己將自己放在比她低的位置的。

唉。

無可奈何。

即使，現在，明明阿樂覺得自己是喜歡青青的，想到Tanya的時候，還是會心癢。

「到底你想要咩㗎？」

「聽日見啦！」Tanya回覆阿樂。

他笑一笑，仿佛，這屋發生過的一切，都不比明天重要。

-
就500正皮了
樓主ig: chingceciii

好難分辨真愛到底係啲咩，係咪只係咁啱出現

唉～都唔知講咩好啦 push

其實大家都只係相濡以沫，青青因為失去matt而需要一個伴嚟令自已好過啲，阿樂因為做兵但得唔到想要嘅嘢而失落，大家都只係一刻嘅寂寞而做錯選擇，做人點都無得兩全其美，做人真難（文好睇，手動正皮）

推，想有加更

加更加更

好鬱結。

500正皮加更

他笑一笑，仿佛，這屋發生過的一切，都不比明天重要。

- - -

下午，阿樂出門，他自拍了一張相片，用以端詳自己，始終他都認真地打扮了一番。

太久不見Tanya了，他心裏，至少要令她覺得他有在「變好」，然後高看他一分，讓她覺得自己的選擇是錯的。

之後，最好，重新給他一個機會——而不是以此作出小小的報復。

阿樂已離遠看見Tanya，她正悠悠地向他走來。

她穿着橙紅色的針織短袖上衣，下襯黑色短裙，還是這麼美——竟然、幸好。

她將手乖乖地擺在後方，抬眼側一側頭，對阿樂笑：

「Hi，樂仔！靚仔咗喎。」

他發現，她的留海剪短了一些，現在才剛剛碰到眉毛。

「廢事失禮你吖嘛，話哂企喺靚女隔離喎。」

阿樂如常地說，他和她每次見面，都會稱讚她兩句。

阿樂本來不會講這種話，但這兩年裏，他好像已煉成個技能，因為Tanya聽到會開心，所以他講。

阿樂因為Tanya而有了不同的習慣，更留意不同的餐廳、打卡地點、懂得分辨化妝品，他不只是那個喜歡砌模型的、別人覺得的「毒男」，他還變成了一個學習照顧女生的「兵」。

可能這樣說很混亂。但是，不知不覺間，他身上已有她的一些影子，是她把他變成這樣的。

無論是對愛的想法，在愛裏的行為，他的自卑和自信，都由她主宰，這該死的權力，卻是由他賦予的。

不由自主卻實則自由的絕望。

但此刻，阿樂看見Tanya，竟然甘之如飴；像一切都沒發生過，他們又回到原點。

因為這時，Tanya又像以前那樣，翹着阿樂的手臂，他都能感覺到她的胸型。

就算，Tanya拒絕過阿樂，那怎樣？嗯？

現在，她想見他，她需要他——他，也離不開她。

其實在與Tanya表白失敗後，阿樂真的想過：算啦，都已經咁。

阿樂想，不要再喜歡這一個「娘娘」了，因為，他很傷心，自己一直以來的默默付出，在Tanya看來並不值得給他一個名分，他只留守最佳位置，做一隻「兵」。

但之後，他還是會不斷stalk她的社交平台，看看她有沒有更新；阿樂較了帖文通知，只要Tanya一發佈東西，他就會立刻按進去，Like。

阿樂也會窺看Tanya的WhatsApp，她的最後上線時間、頭像、狀態有沒有變更。如果看見他在線上，他會等，直到看見她下線，他會在心裏想：她在和誰談得這樣久？或者，她有沒有一刻想過找他呢？只要她向他傳送一個Emoji，他就有理由開展話題。

經常，他打開電話的相簿，看Tanya和他的合照，或者看他替她拍的獨照。Tanya會對鏡頭做鬼臉，也會用食物遮蓋自己的臉、伸長其中一條腿，然後說：

「咁睇落會瘦啲、腳又長啲！」

他在心裏暗笑她的小心思。

無論怎看，她都很漂亮。

那一段不和Tanya聯絡、但又未認識青青的日子，阿樂很寂寞。

他發現，生活沒有了Tanya，好像也沒有了自己，他都不知應該做什麼，因為他總覺得，他們的生活早已一針一線地連在一起了。

偶然，他有性欲，自己解決的時候會想一想起Tanya，但是他不敢，他不想沾污她。即使不過是在想像裏頭看見她痛，都不敢；即使她外型不輸色情片的女主角，但他實在想像不到，或者是想一想也怯懦。

阿樂沒有找Tanya，因為他不想打擾她，始終，表白失敗是挺失禮的。但是，他卻很希望被她打擾。

現在，Tanya主動找他了，仿佛上蒼聽到他的哀求、那些由他的孤獨和思念組成的盼望。

行到某處，Tanya突然抽出在阿樂臂內的手，然後從手袋裏找一些什麼；她的手袋很小，卻像尋寶一樣。

Tanya拿出一顆棉花糖，遞給阿樂：

「我朋友送俾我㗎，話喺日本買返嚟。宜家先見到你添。」

他接過，掩飾開心：

「好，多謝。」

Tanya開始和阿樂閒聊，她的手，又重新放在他的臂彎內。

認識青青，阿樂很高興；但此刻，他在懷疑他的高興是不該的。

因為忽然，他覺得，自己背叛了Tanya⋯⋯

-

聽晚繼續出多啲多謝多謝

唔緊要，我都未

我以為好似我呢啲拒絕放手嘅女仔先會咁

都真係估唔到阿樂對女神咁用情
拒絕完人表白仲咁派糧咁嘅女仔都有

樓主咁樣點收尾。。。

唔關性別嘅，拒絕放手嘅男仔

諗好，不過大家未必鍾意但係，就咁啦

啊樂好撚自私

Same
如果瘋狂睇佢收藏嘅ig story，佢會唔會知㗎

偶然，他有性欲，自己解決的時候會想一想起Tanya，但是他不敢，他不想沾污她。即使不過是在想像裏頭看見她痛，都不敢；即使她外型不輸色情片的女主角，但他實在想像不到，或者是想一想也怯懦

好肯定樓主有棍

如果有男人可以寫得出好似樓主嘅文筆我切！！！

覺得樓主係姐姐黎

佢係

其實樓主係咪阿樂
唔知點解直覺覺得

信我啦，愛情既野十不離九，最後一係同青青一齊，一係就同Tanya 或者tim少一齊

鍾意你嘅文字繼續努力

pishhh

係咪有得睇bad end？

一齊先係bad end
兩個on99真係為性交一齊

其實尼段真係好撚true

Tanya開始和阿樂閒聊，她的手，又重新放在他的臂彎內。

認識青青，阿樂很高興；但此刻，他在懷疑他的高興是不該的。

因為忽然，他覺得，自己背叛了Tanya……

阿樂和Tanya沒有任何契約，她甚至拒絕了他，但他仍覺得自己有變心的罪名。

「呢間好唔好？」Tanya問；阿樂點頭，然後和她一起行入去。

Tanya坐在阿樂的對面，低頭打開餐牌，他看得見她的睫毛根根分明、也在眼尾上揚，頭頂的髮看起來也異常順滑。

和青青不一樣。青青的眼睫毛只長長地垂下，沒有生氣，頭上也有些呆毛。

阿樂不自覺地將青青和Tanya對比，但她們的身影未曾重疊，始終，他清楚她倆是很不一樣的人。

而且，他一直清楚，他不會愛其他人、比愛Tanya還愛……

即使，他後來喜歡青青、想和她在一起、肆意追求她；但如果、或者青青是Tanya，阿樂根本不會對她的拒絕、將他由天堂砸至地獄，而感到生氣和失控，因為那種情緒就變成了頹喪，心頭的委屈卻仍唯唯諾諾，不敢作出任何行為傷害她。

唉——愛？

唔知吖，唔知係咩嚟，唔知點解。

「我揀好啦，A3，嘢飲照舊，你幫我叫埋吖。」

Tanya喚一喚阿樂，然後拿出電話，將其亮屏，又熄掉。

阿樂看了看Tanya揀的是麵，所以他決定選一個飯，以免與她重複，因為她喜歡在一頓飯裏吃出不同的口感和味道。每次和她吃飯，他都會如此，已成習慣。

「一個A3，一個B2，兩杯凍檸茶，一杯少冰。」

阿樂來回頭向侍應和Tanya，她就如此笑笑看着他，當中竟然滲集着崇拜，像他在建立什麼豐功偉業一樣。

然後，二人脫下口罩。Tanya拿出酒清搓手液，示意要擠到阿樂的手上。

「我同男朋友分咗手啦。」

「係。」

「今次係真係分咗手啦。上次見你嗰時，啱啱分咗，但之後我哋有一齊返過十幾日，但之後，都係分咗手。」

「點解？」

「冇嘅，我突然覺得，想要嘅唔係佢……我同佢，硬係好多拗撬咁，就算一齊咗成年，但係都好多不滿。」

阿樂心想：但平時，Tanya的post散發着甜蜜的氣息。

「咁你想要啲咩？」

「嗯……就得我㗎囉，真係錫我㗎囉，最好唔好同我咁多嗌霎啦。」

「哦……幾好吖。」

他不敢直視她，因為他突然害羞，總覺得她口中想講的人，就是他。

他能夠遷就她、也足夠疼愛她、平時都不會和她唱反調，非常順她的意。

「唉，唔知世界上有冇呢啲男仔呢？」

Tanya對着阿樂微笑。

飲品到，他替她篤檸檬，以往，她讚他將酸度調至剛剛好，有檸檬味又不太酸，他竟從中有成就感——其他人如他一樣知她心意嗎？

阿樂想起和青青吃飯時，青青喝的是熱檸水，然後將四片檸檬全部篤爛；當時，他覺得，還是Tanya的「難度」大一點，要好好照顧Tanya的難度大得多。

「好飲。好耐冇嚟啦，對上一次嚟，仲係同Ex添。」Tanya漫不經心地說，又補充：「幾好食㗎不過都。」

「咁咪好囉。」

在阿樂聽來，Tanya不斷散發單身的氣息。

「我個Ex呢，佢……」

然後，Tanya就開始批評她的前度，什麼情緒化、幼稚、小氣、爛玩、懶惰；每聽一句，阿樂都在心裏暗忖：好彩我唔係咁啫。

Tanya的舊男友和阿樂很不同，屬於帥氣的「MK」，以前阿樂極度不忿，覺得自己才是忠心對她的那一個，認為他們很快就會分手。事實上，Tanya也不斷在想分手、分緊手、唔想分手之間不斷遊蕩。

現在，她終於分手，回復自由身，並說出她想另覓一個符合阿樂條件的男友。

這是在暗示他吧？

是吧？

「算啦，都過咗去啦。」阿樂假惺惺地說，但其實在心裏暗喜，他一直都喜歡聽Tanya說男友的壞話，仿佛她說得越多，就是越喜歡與其男友類型完全相反的他。

他們低頭，吃了兩口。

「都係嘅，點似你吖，咁好仔。」

Tanya帶點揶揄又帶點調皮地道。

「當初又唔揀我？」阿樂試探地問。

「係囉，後悔囉。」Tanya似笑非笑地答，根本分不清真假，但已夠阿樂竊喜：「哈哈，最好係啦。」

她不再提記和他和一輩子的好兄弟了！

「傻㗎咩，我哋一生一世都會係好兄弟嚟。」

他的心不自覺地加速，一下、兩下，呯呯呯。這不是在收他做兵吧？

「咁你呢？樂仔，你最近點吖？」

「幾好吖，唔錯。」

是，阿樂應該要證明，他是一個獨立的個體，讓Tanya知道他可以很好，絕對不輸那些她口中很自信的男生。但竟見她有些隱隱的落寞，他就忍不住補充：

「都係以前好啲嘅。」

然後，Tanya笑問：「有冇識到女仔啊？」

阿樂心虛，擺手答：

「冇啊。」

他講了大話。他覺得，不能讓她知道。阿樂和青青的事，是他永遠都不能說的，因為這樣，他就不忠誠了，是為棄卒。

「點解你好似咁唔自然咁嘅？」

Tanya狐疑；阿樂說：「啱啱有一啖，太難吞。」

就在阿樂說「冇啊」的一刹，他突然覺得自己沒有多喜歡青青，此刻，他甚至後悔這些天的一切一切，他已不能給最純粹的Tanya了，他也背叛了那一個說會永遠守護Tanya的自己。

如果此刻Tim少在，他會說：

「你條仆街個腦係咪裝屎？呢條女收你做兵，宜家揾返你，竟然令你後悔自己食過呢一條女？

你究竟想要啲咩？午時花、六時變咁。」

悲劇。

阿樂的心突然湧上對青青的愧疚，他昨夜不應對她如此無禮……他深化了自己的情感，將首次追求受挫失敗的嬲怒、歸類為愛而不得的失落，但他的愛卻不至於令她遭受這樣的對待。

他暴走了，一刻思潮汹湧。

像一部爛透的小說，作者因為過分情緒化而寫出亂七八糟的情節。這文章和寫手都太糟糕了。

愧疚，他以情緒加深了對青青的喜歡，他也在哄騙了她。

Tanya多吃幾口，她的聲音又將阿樂喚回了現實：

「咁你會唔會想要一個女朋友啊？」

「想嘅，如果有。你呢？」阿樂點頭。

「我唔想住啊，拍拖咁麻煩，宜家咁咪幾好。」

Tanya啜一啜飲管，然後抬眼看阿樂——她好漂亮、表情好可愛，世上竟然有這樣的人。

「哦……慢慢嚟囉。」

阿樂認同又似不認同，但他至少看到了希望，Tanya在單身的情況下和他見面，然後說出一些令他感到欣慰的話。

青青於阿樂的印象開始模糊。是。若說阿樂如此自私、忘情，他是、他是；但，誰又敢保證在女神出現在自己面前的時候，不會自我質疑？這想吃了很久的葡萄啊，在心間永遠都是甜的，給他送上別的蜜桃、雪梨，都不是最初想吃的那一串提子。

誠實問心，意義不一，悲哀地。

「等間有冇嘢做？嚟你度睇Netflix得唔得？」

Tanya又朝阿樂笑。

「得嘅……」

一切，又回歸到最初的那時，像什麼都沒有發生。

————
下次加更就係550個正皮啦
琴日加咗，感謝感謝，今日都出長啲
ig: chingceciii

跟住撞到應一應，阿樂發現自己都係放唔低青青

完故

阿樂千其唔好追tanya

而家好似過咗廿四個鐘就睇唔到邊個有睇自己story
Highlights都好似係咁 應該係

Tanya想Netflix and chill?
果然阿樂最愛只係Tanya
所謂青青，只是無謂的新鮮感
其實幾好吖 青青唔需要內疚 唔需要對阿樂負責

想睇Tanya睇到青青點喎

老老豆豆
如果我係阿樂
我一定會追Tanya
青青只係之前失去Tanya嘅新鮮感
咁啱有個人所以就係青青
宜家嗰人醒咗緊係揀返自己女神

呀樂見一個愛一個，靚少少埋身都發哂狂
典型毒撚仲要有暴力傾向，自卑同時自我
無錯佢係可以對另一半好好，但佢呢啲性格溝到女係無可能嘅事，所以佢連開始嘅機會都唔會有

越睇越嬲呢啲人期望樓主賜給佢孤獨終老嘅結局

Team tim少

收皮啦臭閪

應該對方話分手就會變恐怖情人

本來一路代入佢角色睇，直到佢咁對青青

識得耐咗嘅女一定唔會鍾意佢
一開始都覺得佢幾好 直到佢咁對青青

雖然青青唔係好好，但阿樂條撚樣真係唔deserve青青。岩架啦，踩返落Tanya個氹到繼續做兵啦

垃圾狗公

Live咗
好多位睇到心酸 樓主加油

爆post未

星期六，出多啲

靠你哋啦

一切，又回歸到最初的那時，像什麼都沒有發生。

彼時，青青正在阿樂的屋裏，無聊度日。

不用上學，又因為武漢肺炎疫情，大學的實體活動取消了，兼職也暫時擱置。

無聊，就真是一個好機會去胡思亂想，青青會對着電腦打文，然後發呆，可能一個小時只打了幾句，因為她會上YouTube看食物ASMR，聽着聽着就十分專注地看別人在吃，她什麼都沒有做，只將時間浪費。

她心裏沒有可以愛的人，就算想找些事去寄托，也未如人事，總有種迷糊的感覺。

作為失戀者，她的記憶落在最美好的瞬間，不知為什麼，只是懷念起從前開心的時光，總是止不住地感動，這令她對過往更加着迷；即使她失望於愛人的離去，仍然忍不住回味最初的快樂。

但她拒絕這一種回憶的襲來，因為傷心只會尾隨而至。

青青乾脆躺在床上玩電話，來回掃遍連登、Facebook、Instagram，連建議帖文都看了一遍遍，不斷刷新。

然後，她聽見客廳有聲響——阿樂回來了。

她起身，出門打一聲招呼，卻看見一個女生在阿樂身後慢慢地除鞋。

阿樂看見青青，他站在兩個女生的中間，突然覺得客廳很局促，空間似在無限地縮小。

其實剛才他已預想這個情景，原本覺得，最多是有些尷尬，因為Tanya就會知道他在和另一個女生同居。

但此刻，他覺得困窘，原因是自己可能會被青青鄙視吧——

明明這段時間都說喜歡青青、追求她、對她好，甚至不過昨天還向她求愛；然後今天，帶昔日女神回家。說得多麼、多麼真誠，甚至用暴烈的情緒佐證，但此刻，卻像在告訴青青一切都是謊言。

青青會不會以為他在示威？是為了氣她才這樣做？但他不是。

這一種真心話被揭穿的慚愧令他無地自容。

想到此處，一刻，阿樂完全靜止，他的眼落在青青的臉上，他們不發一言地對視，阿樂的臉因難堪越來越紅。

青青看見阿樂像Lag機一樣，她也有些尷尬，為着她這不知所措的多餘；只好踏步向前，和Tanya打個招呼：「Hi！」

Tanya一邊打量青青，一邊對青青微笑，又行到阿樂旁邊：

「樂仔，快啲介紹吓我哋啦。」

阿樂反應過來，向青青攤手：「佢係青青，係——我阿媽嘅朋友嘅女，有啲事嚟住幾日。」

青青聽了阿樂的描述，頓了一頓，幾秒後突然釋懷，又向Tanya點點頭。

阿樂續向Tanya攤手，道：「呢個係Tanya，我朋友。」Tanya正仔細看青青的五官，又對青青說：

「同樂仔住係咩感覺啊？」

青青看一眼阿樂，思考怎樣答Tanya才對大家都好：

「冇咩特別啦，咪又係咁過，我哋都係識咗一陣啫。」

其實，當青青看到Tanya的第一眼，她已經猜到這就是阿樂的女神。Tanya美麗，奶茶色的斜瀏海下，小臉十分明艷，眼尾上揚，牙齒整齊潔白，笑容非常有感染感力。青青又看到阿樂一動不動的呆，這一種凝滯，應該是女神才能帶給他的吧……

Tanya直覺氣氛有些奇怪，故試探地對青青說：

「都辛苦你呢段時間睇住阿樂啦。」

青青戴着近視眼鏡，穿着居家的睡衣，頭髮因躺在床上而散亂，Tanya卻認為她看起來還不錯，就是氣息有點差；這一點，不知為何，就是引起Tanya內心隱隱的不適，莫名其妙地。尤其當Tanya看見，阿樂整個人都靜止了，直覺引起她微微的——

嫉妒？擔心？危機感？認為原屬她的東西，有機會被人奪去了？

「唔會啊，都冇點睇住。唔阻你哋啦，我入房做嘢先。」

青青聽得出Tanya的意思：Tanya想確認青青對阿樂的態度。Tanya以「女主人」的語氣來測試青青會否反感，但凡看出青青感到不妥，Tanya的戒心只會加重。

青青不想惹事，只想逃離，何況，其實她和阿樂又沒有什麼關係。

她向阿樂和Tanya欠一欠身，回房；關門後，她長舒一口氣。

第一個反應，當然是愕然。明明阿樂說喜歡青青，但轉頭又與Tanya見面，更將她帶回家。瞬間，青青異常疑惑，又有一些委屈地想：不知道為什麼，總沒有男人能喜歡她很久——

她笑了。

但下一秒，青青又覺得不出奇。

她知道阿樂很喜歡Tanya，青青聽他講過為Tanya做的事，她這旁觀者都動容。這樣的女神和不過如此、又不接受他的青青，阿樂當然更對Tanya更有渴求，他根本未有放下。

而且，青青一直覺得阿樂並不是很喜歡她，這仿佛是一個美麗的誤會。

最後，青青釋然。此前，她的心頭一直有點內疚，始終她有份誤導阿樂，令他追求她、失落、憤怒、傷心，她也不是無辜的。

這一種愧疚的感覺，就在此刻自私地悄然流逝，她說服自己，其實阿樂只是「剛巧」喜歡她，換個別人和他在一起愉快相處，可能他也會出現情感的投射，這個人，不需要是她。

而阿樂，根本未放下Tanya，她的存在很難複制，他的每一次心動就變得很模糊。說到底，他最愛的也是Tanya。

青青放心，安慰自己，她的惡行終於停止。

她沒有覺得阿樂是「狗公」、隨便喜歡、隨便求愛。因為他們都需要時間和經歷去成長、確認自己的情感，有時也會迷失，被當下的環境氣氛來催化自己的情愫。一如她自己，也曾經認為可以與阿樂嘗試發展。

算了吧，平手，打和，Super。

他們都幼稚，說到底，清楚自己想要什麼，從不是易事。

青青的心情馬上好了很多。至少，若然想念Matt，她的負罪感也會減輕，再沒有愧對他人，她只愧對自己。

Tanya問阿樂：「做咩木口木面嘅你？」

「冇啊，突然屋企多咗個靚女，唔適應咋嘛。」

阿樂回神，又如常誇獎她；他發現，就算很久沒有講這些滑頭的話，還是很流利，Tanya一出現就打開了這個開關。

「係咩，你屋企唔係不嬲都有個靚女咩？」

Tanya的眼㬓向青青的房間，挑一挑眉。

「OK啦，哈哈。」

阿樂有種受審的感覺，只得乾笑幾聲，不知怎樣應答。原本，他想向Tanya說「唔夠你靚」，良心卻忽然譴責他，叫他不要太過分了。

「好熟㗎？」

Tanya一邊開電視，一邊輕輕地問。阿樂實在分不清，她純粹是八卦，還是真心在意，但無論如何，他的答案都是：

「唔係啊，識咗一陣啫，有幾句啦，佢都讀中大。」

「哦……」

Tanya仍然笑笑口，之後開始揀戲看。

她的危機感消散，青青主動回房的退避神情和阿樂帶她回家、此刻和剛才的回答，都告訴Tanya：

阿樂喜歡Tanya。

至少，現在，阿樂揀了Tanya，剛才，她聽見青青於阿樂竟是「我阿媽嘅朋友嘅女」，聽起來很疏離，如果他真的喜歡青青，應該不會這些撇清關係的話吧？

無論如何，Tanya都不太想管。

因為，不關她事，她只需無聊時，有個人能夠隨傳隨到陪她消遣、娛樂她。而這，她不會說出口的。

此刻，縱然阿樂的目光投放在電視上，但心緒極——度——不——寧——

他講了大話。

他跟青青挺熟的……但他就是下意識地否認了，原因是，他怕。

不知道怕什麼，仿佛，如果他說「熟悉」，他就會失去了Tanya，即使他從未擁有過她……

可是此刻，阿樂又覺得不妥，他看見，當他講出青青「只是」母親朋友的女兒時，青青收起了臉上的笑容，只是隨即又從容起來。他記起這一幕，察覺到青青的表情有一下垮了，故肯定他的說話是不妥的……

「哇，男三好慘……」

Tanya對着電視說，又拍拍阿樂的手臂。

「係。」阿樂回應，雖然他根本不知道誰是「男三」。

「你話啦，如果世界真係發明咗戀愛鈴，咁真心係咪要倚靠一部電話去定奪呢？」

Tanya幽幽地說。

他們在看《喜歡的話請響鈴》，Tanya向來都很喜歡煲韓劇，她覺得很浪漫；以前，阿樂也陪她煲，因為她的男朋友不肯陪她。

阿樂回答：

「可能係啦。咁，都幾可靠吖，咪唔會有誤會囉？」

「但係，都好悲哀啫。人類唔通冇信心、去憑心眼去確認自己嘅心意咩？」

阿樂心虛。

他覺得，自己非常需要「戀愛鈴」。即使此刻，他已經確定自己喜歡的是Tanya，也許，青青給予他的是寂寞的陪伴、新鮮的驚喜，但他還是感到後怕，原來，他根本不能認清自己的心意。

他到底想要什麼？其實，好像也很模糊。

青青的水樽已經沒有水，她出來斟，剛巧聽見Tanya的話，又和他們打一個照面，再默默回房。

她思考。如Tanya所講，其實他們都很糊塗，好像不知道自己想要什麼——昨日自勉要重新振作，今天對這個新人有感覺，明天覺得還沒有放下舊人。周而復始，何有窮己時？

「係嘅……唔知啊，可能可以呢。」

阿樂看着青青踏入廚房的背影，說，隨即，又看向Tanya；她則扁嘴：

「睇到好唔開心添，個個都好慘咁。」

阿樂未有專心看，但是看見Tanya此刻憂愁的神色，他的心又融一融；他想，現在，他應該是確認了自己的心意了，因為，他很明顯地做出了選擇，即使無論是青青還是Tanya，都沒有讓他揀。

最後，Tanya多留一會兒，就離開了。阿樂送走Tanya時，問：

「得閒揾多啲我啊。」

「一定會啦。拜拜，樂仔。」

Tanya轉身，阿樂目送她的背影。

他忽然灰心，所有的事情發生過以後竟了無痕跡，他也不知道自己應該要做什麼。他是喜歡Tanya，但——又怎樣呢？

追她嗎？又當兵？

他不知道。

————————

等待550正皮
如果有任何意見或者感受都留言講吓話俾我/巴絲知
樓主ig: chingceciii

虛空的悲劇

想點呀屌

阿樂好唔討好

搞左咁多野到頭黎都係乜都冇

Life

自閉算啦 當乜野兵啫 日日俾人撚

瞬間，青青異常疑惑，又有一些委屈地想：不知道為什麼，總沒有男人能喜歡她很久——

係咪所有人嘅通病 唔想同對方一齊 又唔想對方同其他人一齊

我都有睇戀愛鈴
好鍾意女主角 好靚女 細細個已經開始睇佢

其實覺得呀樂嘅心態好common, 好多人都係有少少好感就去馬。都無話哩種心態好定唔好，只係講咗出嚟大家就都覺得咁嘅心態唔好。不過可能就係因為咁所以我出唔到pool

柒頭樂，點會帶女返去㗎

其實兩條女佢都唔係真正鍾意啦
只係毒撚是但搵女溝下就以為係

某程度上即係大家都唔夠鐘意對方但又唔想獨處
個人認為覺得有左sns之後人類更加忍受唔到獨處

好有畫面睇到喊特別係青青重複用「唔鐘意」黎阻隔住阿樂一句又一句嘅肺腑之言

樓主嘅經歷好慘

開定新post啦

樓主原來係絲打？

仲未出文

係有追開你啲m男故

新post傳送門：

入去留個名啦
呢個post未正皮嘅記得正皮返啦

仲差8個未俾嘅爽手啦

祝樓主早日搵到個愛你嘅好男人

1001